[{"id": 1, "nome": "MUNIC - Perfil dos Munic\u00edpios Brasileiros", "descricao": "Perfil dos Munic\u00edpios Brasileiros - Gest\u00e3o P\u00fablica", "contexto": "10", "observacao": "Perfil dos Munic\u00edpios Brasileiros - Gest\u00e3o P\u00fablica", "periodos": [{"fonte": ["IBGE, Pesquisa de Informa\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas Municipais 2001"], "nota": [], "periodo": "2001", "versao": 10, "publicacao": "08/01/2016 12:13:06"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa de Informa\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas Municipais 2002"], "nota": [], "periodo": "2002", "versao": 9, "publicacao": "08/01/2016 12:13:06"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa de Informa\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas Municipais 2004"], "nota": [], "periodo": "2004", "versao": 8, "publicacao": "08/01/2016 12:13:06"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa de Informa\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas Municipais 2005"], "nota": [], "periodo": "2005", "versao": 7, "publicacao": "08/01/2016 12:13:06"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa de Informa\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas Municipais 2006"], "nota": [], "periodo": "2006", "versao": 6, "publicacao": "08/01/2016 12:13:06"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa de Informa\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas Municipais 2008"], "nota": [], "periodo": "2008", "versao": 5, "publicacao": "08/01/2016 12:13:06"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa de Informa\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas Municipais 2009"], "nota": [], "periodo": "2009", "versao": 4, "publicacao": "08/01/2016 12:13:06"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa de Informa\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas Municipais 2011"], "nota": [], "periodo": "2011", "versao": 3, "publicacao": "08/01/2016 12:13:06"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa de Informa\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas Municipais 2012"], "nota": [], "periodo": "2012", "versao": 2, "publicacao": "08/01/2016 12:13:06"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa de Informa\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas Municipais 2013"], "nota": [], "periodo": "2013", "versao": 1, "publicacao": "08/01/2016 12:13:06"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa de Informa\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas Municipais 2014"], "nota": [], "periodo": "2014", "versao": 12, "publicacao": "20/08/2015 11:00:12"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa de Informa\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas Municipais 2015"], "nota": [], "periodo": "2015", "versao": 25, "publicacao": "16/03/2016 13:45:49"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa de Informa\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas Municipais 2017"], "nota": [], "periodo": "2017", "versao": 1103, "publicacao": "05/07/2018 10:00:00"}]}, {"id": 11, "nome": "SNIG - Pesquisa Nacional de Informa\u00e7\u00e3o de G\u00eanero", "descricao": null, "contexto": null, "observacao": null, "periodos": [{"fonte": ["IBGE, Censo Demogr\u00e1fico 2000"], "nota": [], "periodo": "2000", "versao": 11, "publicacao": "07/10/2016 15:51:21"}, {"fonte": ["IBGE, Censo Demogr\u00e1fico 2010"], "nota": [], "periodo": "2010", "versao": 11, "publicacao": "07/10/2016 15:51:21"}]}, {"id": 13, "nome": "Censo escolar - sinopse", "descricao": null, "contexto": "101010", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": ["Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais - INEP - Censo Educacional 2005"], "nota": [], "periodo": "2005", "versao": 13, "publicacao": "05/01/2016 14:46:24"}, {"fonte": ["Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais - INEP - Censo Educacional 2007"], "nota": [], "periodo": "2007", "versao": 13, "publicacao": "05/01/2016 14:46:24"}, {"fonte": ["Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais - INEP - Censo Educacional 2009"], "nota": [], "periodo": "2009", "versao": 13, "publicacao": "05/01/2016 14:46:24"}, {"fonte": ["INSTITUTO NACIONAL DE ESTUDOS E PESQUISAS EDUCACIONAIS AN\u00cdSIO TEIXEIRA. Sinopse Estat\u00edstica da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica 2010. Bras\u00edlia: Inep, 2017. Dispon\u00edvel em <http://portal.inep.gov.br/sinopses-estatisticas-da-educacao-basica>. Acesso em: 10 05. 2019."], "nota": [], "periodo": "2010", "versao": 13, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}, {"fonte": ["INSTITUTO NACIONAL DE ESTUDOS E PESQUISAS EDUCACIONAIS AN\u00cdSIO TEIXEIRA. Sinopse Estat\u00edstica da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica 2011. Bras\u00edlia: Inep, 2017. Dispon\u00edvel em <http://portal.inep.gov.br/sinopses-estatisticas-da-educacao-basica>. Acesso em: 10 05. 2019."], "nota": [], "periodo": "2011", "versao": 13, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}, {"fonte": ["INSTITUTO NACIONAL DE ESTUDOS E PESQUISAS EDUCACIONAIS AN\u00cdSIO TEIXEIRA. Sinopse Estat\u00edstica da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica 2012. Bras\u00edlia: Inep, 2016. Dispon\u00edvel em <http://portal.inep.gov.br/sinopses-estatisticas-da-educacao-basica>. Acesso em: 10 05. 2019."], "nota": [], "periodo": "2012", "versao": 13, "publicacao": "05/01/2016 14:46:24"}, {"fonte": ["INSTITUTO NACIONAL DE ESTUDOS E PESQUISAS EDUCACIONAIS AN\u00cdSIO TEIXEIRA. Sinopse Estat\u00edstica da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica 2013. Bras\u00edlia: Inep, 2016. Dispon\u00edvel em <http://portal.inep.gov.br/sinopses-estatisticas-da-educacao-basica>. Acesso em: 10 05. 2019."], "nota": [], "periodo": "2013", "versao": 13, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}, {"fonte": ["INSTITUTO NACIONAL DE ESTUDOS E PESQUISAS EDUCACIONAIS AN\u00cdSIO TEIXEIRA. Sinopse Estat\u00edstica da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica 2014. Bras\u00edlia: Inep, 2016. Dispon\u00edvel em <http://portal.inep.gov.br/sinopses-estatisticas-da-educacao-basica>. Acesso em: 10 05. 2019."], "nota": [], "periodo": "2014", "versao": 13, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}, {"fonte": ["INSTITUTO NACIONAL DE ESTUDOS E PESQUISAS EDUCACIONAIS AN\u00cdSIO TEIXEIRA. Sinopse Estat\u00edstica da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica 2015. Bras\u00edlia: Inep, 2016. Dispon\u00edvel em <http://portal.inep.gov.br/sinopses-estatisticas-da-educacao-basica>. Acesso em: 10 05. 2019."], "nota": [], "periodo": "2015", "versao": 13, "publicacao": "21/08/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["INSTITUTO NACIONAL DE ESTUDOS E PESQUISAS EDUCACIONAIS AN\u00cdSIO TEIXEIRA. Sinopse Estat\u00edstica da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica 2016. Bras\u00edlia: Inep, 2017. Dispon\u00edvel em <http://portal.inep.gov.br/sinopses-estatisticas-da-educacao-basica>. Acesso em: 10 05. 2019."], "nota": [], "periodo": "2016", "versao": 13, "publicacao": "16/08/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["INSTITUTO NACIONAL DE ESTUDOS E PESQUISAS EDUCACIONAIS AN\u00cdSIO TEIXEIRA. Sinopse Estat\u00edstica da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica 2017. Bras\u00edlia: Inep, 2018. Dispon\u00edvel em <http://portal.inep.gov.br/sinopses-estatisticas-da-educacao-basica>. Acesso em: 10 05. 2019."], "nota": [], "periodo": "2017", "versao": 13, "publicacao": "16/08/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["INSTITUTO NACIONAL DE ESTUDOS E PESQUISAS EDUCACIONAIS AN\u00cdSIO TEIXEIRA. Sinopse Estat\u00edstica da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica 2018. Bras\u00edlia: Inep, 2019. Dispon\u00edvel em <http://portal.inep.gov.br/sinopses-estatisticas-da-educacao-basica>. Acesso em: 10 05. 2019."], "nota": [], "periodo": "2018", "versao": 13, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}]}, {"id": 14, "nome": "Produ\u00e7\u00e3o Agr\u00edcola - Lavoura Tempor\u00e1ria", "descricao": null, "contexto": "101010", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": ["IBGE, Produ\u00e7\u00e3o Agr\u00edcola Municipal 2004; Rio de Janeiro: IBGE, 2005"], "nota": [], "periodo": "2004", "versao": 14, "publicacao": "25/11/2015 16:48:31"}, {"fonte": ["IBGE, Produ\u00e7\u00e3o Agr\u00edcola Municipal 2005; Rio de Janeiro: IBGE, 2006"], "nota": [], "periodo": "2005", "versao": 14, "publicacao": "25/11/2015 16:48:31"}, {"fonte": ["IBGE, Produ\u00e7\u00e3o Agr\u00edcola Municipal 2006; Rio de Janeiro: IBGE, 2007"], "nota": [], "periodo": "2006", "versao": 14, "publicacao": "25/11/2015 16:48:31"}, {"fonte": ["IBGE, Produ\u00e7\u00e3o Agr\u00edcola Municipal 2007. Rio de Janeiro: IBGE, 2008"], "nota": [], "periodo": "2007", "versao": 14, "publicacao": "25/11/2015 16:48:31"}, {"fonte": ["IBGE, Produ\u00e7\u00e3o Agr\u00edcola Municipal 2008. Rio de Janeiro: IBGE, 2009"], "nota": [], "periodo": "2008", "versao": 14, "publicacao": "25/11/2015 16:48:31"}, {"fonte": ["IBGE, Produ\u00e7\u00e3o Agr\u00edcola Municipal 2009. Rio de Janeiro: IBGE, 2010"], "nota": [], "periodo": "2009", "versao": 14, "publicacao": "25/11/2015 16:48:31"}, {"fonte": ["IBGE, Produ\u00e7\u00e3o Agr\u00edcola Municipal 2010. Rio de Janeiro: IBGE, 2011"], "nota": [], "periodo": "2010", "versao": 14, "publicacao": "25/11/2015 16:48:31"}, {"fonte": ["IBGE, Produ\u00e7\u00e3o Agr\u00edcola Municipal 2011. Rio de Janeiro: IBGE, 2012"], "nota": [], "periodo": "2011", "versao": 14, "publicacao": "25/11/2015 16:48:31"}, {"fonte": ["IBGE, Produ\u00e7\u00e3o Agr\u00edcola Municipal 2012. Rio de Janeiro: IBGE, 2013"], "nota": [], "periodo": "2012", "versao": 14, "publicacao": "25/11/2015 16:48:31"}, {"fonte": ["IBGE, Produ\u00e7\u00e3o Agr\u00edcola Municipal 2013. Rio de Janeiro: IBGE, 2014"], "nota": [], "periodo": "2013", "versao": 14, "publicacao": "25/11/2015 16:48:31"}, {"fonte": ["IBGE, Produ\u00e7\u00e3o Agr\u00edcola Municipal 2014. Rio de Janeiro: IBGE, 2015"], "nota": [], "periodo": "2014", "versao": 14, "publicacao": "25/11/2015 16:48:31"}, {"fonte": ["IBGE, Produ\u00e7\u00e3o Agr\u00edcola Municipal 2015. Rio de Janeiro: IBGE, 2016"], "nota": ["Atribui-se zeros aos valores dos munic\u00edpios onde, por arredondamento, os totais n\u00e3o atingem a unidade de medida", "O s\u00edmbolo \"-\" significa: Zero absoluto, n\u00e3o resultante de um c\u00e1lculo ou arredondamento.", "O s\u00edmbolo \"0\" significa: Zero resultante de um c\u00e1lculo ou arredondamento.", "O s\u00edmbolo \"X\" significa: Valor inibido para n\u00e3o identificar o informante.", "O s\u00edmbolo \"..\" significa: Valor n\u00e3o se aplica.", "O s\u00edmbolo \"...\" significa: Valor n\u00e3o dispon\u00edvel."], "periodo": "2015", "versao": 14, "publicacao": "22/11/2016 14:56:56"}, {"fonte": ["IBGE, Produ\u00e7\u00e3o Agr\u00edcola Municipal 2016. Rio de Janeiro: IBGE, 2017"], "nota": ["Atribui-se zeros aos valores dos munic\u00edpios onde, por arredondamento, os totais n\u00e3o atingem a unidade de medida", "O s\u00edmbolo \"-\" significa: Zero absoluto, n\u00e3o resultante de um c\u00e1lculo ou arredondamento.", "O s\u00edmbolo \"0\" significa: Zero resultante de um c\u00e1lculo ou arredondamento.", "O s\u00edmbolo \"X\" significa: Valor inibido para n\u00e3o identificar o informante.", "O s\u00edmbolo \"..\" significa: Valor n\u00e3o se aplica.", "O s\u00edmbolo \"...\" significa: Valor n\u00e3o dispon\u00edvel."], "periodo": "2016", "versao": 14, "publicacao": "21/09/2017 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Produ\u00e7\u00e3o Agr\u00edcola Municipal 2017. Rio de Janeiro: IBGE, 2018"], "nota": ["Atribui-se zeros aos valores dos munic\u00edpios onde, por arredondamento, os totais n\u00e3o atingem a unidade de medida", "O s\u00edmbolo \"-\" significa: Zero absoluto, n\u00e3o resultante de um c\u00e1lculo ou arredondamento.", "O s\u00edmbolo \"0\" significa: Zero resultante de um c\u00e1lculo ou arredondamento.", "O s\u00edmbolo \"X\" significa: Valor inibido para n\u00e3o identificar o informante.", "O s\u00edmbolo \"..\" significa: Valor n\u00e3o se aplica.", "O s\u00edmbolo \"...\" significa: Valor n\u00e3o dispon\u00edvel."], "periodo": "2017", "versao": 14, "publicacao": "13/09/2018 10:00:00"}]}, {"id": 15, "nome": "Produ\u00e7\u00e3o Agr\u00edcola - Lavoura Permanente", "descricao": null, "contexto": "101010", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": ["IBGE, Produ\u00e7\u00e3o Agr\u00edcola Municipal 2004; Rio de Janeiro: IBGE, 2005"], "nota": [], "periodo": "2004", "versao": 15, "publicacao": "25/11/2015 16:49:44"}, {"fonte": ["IBGE, Produ\u00e7\u00e3o Agr\u00edcola Municipal 2005; Rio de Janeiro: IBGE, 2006"], "nota": [], "periodo": "2005", "versao": 15, "publicacao": "25/11/2015 16:49:44"}, {"fonte": ["IBGE, Produ\u00e7\u00e3o Agr\u00edcola Municipal 2006; Rio de Janeiro: IBGE, 2007"], "nota": [], "periodo": "2006", "versao": 15, "publicacao": "25/11/2015 16:49:44"}, {"fonte": ["IBGE, Produ\u00e7\u00e3o Agr\u00edcola Municipal 2007. Rio de Janeiro: IBGE, 2008"], "nota": [], "periodo": "2007", "versao": 15, "publicacao": "25/11/2015 16:49:44"}, {"fonte": ["IBGE, Produ\u00e7\u00e3o Agr\u00edcola Municipal 2008. Rio de Janeiro: IBGE, 2009"], "nota": [], "periodo": "2008", "versao": 15, "publicacao": "25/11/2015 16:49:44"}, {"fonte": ["IBGE, Produ\u00e7\u00e3o Agr\u00edcola Municipal 2009. Rio de Janeiro: IBGE, 2010"], "nota": [], "periodo": "2009", "versao": 15, "publicacao": "25/11/2015 16:49:45"}, {"fonte": ["IBGE, Produ\u00e7\u00e3o Agr\u00edcola Municipal 2010. Rio de Janeiro: IBGE, 2011"], "nota": [], "periodo": "2010", "versao": 15, "publicacao": "25/11/2015 16:49:45"}, {"fonte": ["IBGE, Produ\u00e7\u00e3o Agr\u00edcola Municipal 2011. Rio de Janeiro: IBGE, 2012"], "nota": [], "periodo": "2011", "versao": 15, "publicacao": "25/11/2015 16:49:45"}, {"fonte": ["IBGE, Produ\u00e7\u00e3o Agr\u00edcola Municipal 2012. Rio de Janeiro: IBGE, 2013"], "nota": [], "periodo": "2012", "versao": 15, "publicacao": "25/11/2015 16:49:45"}, {"fonte": ["IBGE, Produ\u00e7\u00e3o Agr\u00edcola Municipal 2013. Rio de Janeiro: IBGE, 2014"], "nota": [], "periodo": "2013", "versao": 15, "publicacao": "25/11/2015 16:49:45"}, {"fonte": ["IBGE, Produ\u00e7\u00e3o Agr\u00edcola Municipal 2014. Rio de Janeiro: IBGE, 2015"], "nota": [], "periodo": "2014", "versao": 15, "publicacao": "25/11/2015 16:49:45"}, {"fonte": ["IBGE, Produ\u00e7\u00e3o Agr\u00edcola Municipal 2015. Rio de Janeiro: IBGE, 2016"], "nota": ["Atribui-se zeros aos valores dos munic\u00edpios onde, por arredondamento, os totais n\u00e3o atingem a unidade de medida", "O s\u00edmbolo \"-\" significa: Zero absoluto, n\u00e3o resultante de um c\u00e1lculo ou arredondamento.", "O s\u00edmbolo \"0\" significa: Zero resultante de um c\u00e1lculo ou arredondamento.", "O s\u00edmbolo \"X\" significa: Valor inibido para n\u00e3o identificar o informante.", "O s\u00edmbolo \"..\" significa: Valor n\u00e3o se aplica.", "O s\u00edmbolo \"...\" significa: Valor n\u00e3o dispon\u00edvel."], "periodo": "2015", "versao": 15, "publicacao": "22/11/2016 13:46:44"}, {"fonte": ["IBGE, Produ\u00e7\u00e3o Agr\u00edcola Municipal 2016. Rio de Janeiro: IBGE, 2017"], "nota": ["Atribui-se zeros aos valores dos munic\u00edpios onde, por arredondamento, os totais n\u00e3o atingem a unidade de medida", "O s\u00edmbolo \"-\" significa: Zero absoluto, n\u00e3o resultante de um c\u00e1lculo ou arredondamento.", "O s\u00edmbolo \"0\" significa: Zero resultante de um c\u00e1lculo ou arredondamento.", "O s\u00edmbolo \"X\" significa: Valor inibido para n\u00e3o identificar o informante.", "O s\u00edmbolo \"..\" significa: Valor n\u00e3o se aplica.", "O s\u00edmbolo \"...\" significa: Valor n\u00e3o dispon\u00edvel."], "periodo": "2016", "versao": 15, "publicacao": "21/09/2017 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Produ\u00e7\u00e3o Agr\u00edcola Municipal 2017. Rio de Janeiro: IBGE, 2018"], "nota": ["Atribui-se zeros aos valores dos munic\u00edpios onde, por arredondamento, os totais n\u00e3o atingem a unidade de medida", "O s\u00edmbolo \"-\" significa: Zero absoluto, n\u00e3o resultante de um c\u00e1lculo ou arredondamento.", "O s\u00edmbolo \"0\" significa: Zero resultante de um c\u00e1lculo ou arredondamento.", "O s\u00edmbolo \"X\" significa: Valor inibido para n\u00e3o identificar o informante.", "O s\u00edmbolo \"..\" significa: Valor n\u00e3o se aplica.", "O s\u00edmbolo \"...\" significa: Valor n\u00e3o dispon\u00edvel."], "periodo": "2017", "versao": 15, "publicacao": "13/09/2018 10:00:00"}]}, {"id": 16, "nome": "Extra\u00e7\u00e3o vegetal e Silvicultura", "descricao": null, "contexto": "101010", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": ["IBGE, Produ\u00e7\u00e3o da Extra\u00e7\u00e3o Vegetal e Silvicultura 2004; Rio de Janeiro: IBGE, 2006"], "nota": [], "periodo": "2004", "versao": 16, "publicacao": "25/11/2015 16:50:33"}, {"fonte": ["IBGE, Produ\u00e7\u00e3o da Extra\u00e7\u00e3o Vegetal e Silvicultura 2005; Rio de Janeiro: IBGE, 2006"], "nota": [], "periodo": "2005", "versao": 16, "publicacao": "25/11/2015 16:50:33"}, {"fonte": ["IBGE, Produ\u00e7\u00e3o da Extra\u00e7\u00e3o Vegetal e Silvicultura 2006; Rio de Janeiro: IBGE, 2008"], "nota": [], "periodo": "2006", "versao": 16, "publicacao": "25/11/2015 16:50:33"}, {"fonte": ["IBGE, Produ\u00e7\u00e3o da Extra\u00e7\u00e3o Vegetal e Silvicultura 2007. Rio de Janeiro: IBGE, 2008"], "nota": [], "periodo": "2007", "versao": 16, "publicacao": "25/11/2015 16:50:33"}, {"fonte": ["IBGE, Produ\u00e7\u00e3o da Extra\u00e7\u00e3o Vegetal e Silvicultura 2008. Rio de Janeiro: IBGE, 2009"], "nota": [], "periodo": "2008", "versao": 16, "publicacao": "25/11/2015 16:50:33"}, {"fonte": ["IBGE, Produ\u00e7\u00e3o da Extra\u00e7\u00e3o Vegetal e Silvicultura 2009. Rio de Janeiro: IBGE, 2010"], "nota": [], "periodo": "2009", "versao": 16, "publicacao": "25/11/2015 16:50:33"}, {"fonte": ["IBGE, Produ\u00e7\u00e3o da Extra\u00e7\u00e3o Vegetal e Silvicultura 2010. Rio de Janeiro: IBGE, 2011"], "nota": [], "periodo": "2010", "versao": 16, "publicacao": "25/11/2015 16:50:33"}, {"fonte": ["IBGE, Produ\u00e7\u00e3o da Extra\u00e7\u00e3o Vegetal e Silvicultura 2011. Rio de Janeiro: IBGE, 2012"], "nota": [], "periodo": "2011", "versao": 16, "publicacao": "25/11/2015 16:50:33"}, {"fonte": ["IBGE, Produ\u00e7\u00e3o da Extra\u00e7\u00e3o Vegetal e Silvicultura 2012. Rio de Janeiro: IBGE, 2013"], "nota": [], "periodo": "2012", "versao": 16, "publicacao": "25/11/2015 16:50:33"}, {"fonte": ["IBGE, Produ\u00e7\u00e3o da Extra\u00e7\u00e3o Vegetal e Silvicultura 2013. Rio de Janeiro: IBGE, 2014"], "nota": [], "periodo": "2013", "versao": 16, "publicacao": "25/11/2015 16:50:33"}, {"fonte": ["IBGE, Produ\u00e7\u00e3o da Extra\u00e7\u00e3o Vegetal e Silvicultura 2014. Rio de Janeiro: IBGE, 2015"], "nota": [], "periodo": "2014", "versao": 16, "publicacao": "25/11/2015 16:50:33"}, {"fonte": ["IBGE, Produ\u00e7\u00e3o da Extra\u00e7\u00e3o Vegetal e Silvicultura 2015. Rio de Janeiro: IBGE, 2016"], "nota": ["Atribui-se a express\u00e3o \"Dado n\u00e3o existente\" onde n\u00e3o h\u00e1 ocorr\u00eancia da vari\u00e1vel no munic\u00edpio", "N\u00e3o foi realizado levantamento para a vari\u00e1vel \"valor da produ\u00e7\u00e3o\" para os produtos Pinheiro Brasileiro Nativo - (\u00e1rvores abatidas) e Pinheiro Brasileiro Nativo - (madeira em tora)", "Atribui-se zeros aos valores dos munic\u00edpios onde, por arredondamento, os totais n\u00e3o atingem a unidade de medida"], "periodo": "2015", "versao": 16, "publicacao": "22/11/2016 16:14:22"}, {"fonte": ["IBGE, Produ\u00e7\u00e3o da Extra\u00e7\u00e3o Vegetal e Silvicultura 2016. Rio de Janeiro: IBGE, 2017"], "nota": ["Atribui-se zeros aos valores dos munic\u00edpios onde, por arredondamento, os totais n\u00e3o atingem a unidade de medida", "Atribui-se a express\u00e3o \"Dado n\u00e3o existente\" onde n\u00e3o h\u00e1 ocorr\u00eancia da vari\u00e1vel no munic\u00edpio", "N\u00e3o foi realizado levantamento para a vari\u00e1vel \"valor da produ\u00e7\u00e3o\" para os produtos Pinheiro Brasileiro Nativo - (\u00e1rvores abatidas) e Pinheiro Brasileiro Nativo - (madeira em tora)", "O s\u00edmbolo \"-\" significa: Zero absoluto, n\u00e3o resultante de um c\u00e1lculo ou arredondamento.", "O s\u00edmbolo \"0\" significa: Zero resultante de um c\u00e1lculo ou arredondamento.", "O s\u00edmbolo \"X\" significa: Valor inibido para n\u00e3o identificar o informante.", "O s\u00edmbolo \"..\" significa: Valor n\u00e3o se aplica.", "O s\u00edmbolo \"...\" significa: Valor n\u00e3o dispon\u00edvel.", "Valor da produ\u00e7\u00e3o na extra\u00e7\u00e3o vegetal: Vari\u00e1vel derivada calculada pela m\u00e9dia ponderada das informa\u00e7\u00f5es de quantidade e pre\u00e7o m\u00e9dio corrente pago ao produtor, de   acordo com os per\u00edodos de colheita e comercializa\u00e7\u00e3o de cada produto. As despesas de frete, taxas e impostos n\u00e3o s\u00e3o inclu\u00eddas no pre\u00e7o"], "periodo": "2016", "versao": 16, "publicacao": "28/09/2017 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Produ\u00e7\u00e3o da Extra\u00e7\u00e3o Vegetal e Silvicultura 2017. Rio de Janeiro: IBGE, 2018"], "nota": ["Atribui-se zeros aos valores dos munic\u00edpios onde, por arredondamento, os totais n\u00e3o atingem a unidade de medida", "Atribui-se a express\u00e3o \"Dado n\u00e3o existente\" onde n\u00e3o h\u00e1 ocorr\u00eancia da vari\u00e1vel no munic\u00edpio", "N\u00e3o foi realizado levantamento para a vari\u00e1vel \"valor da produ\u00e7\u00e3o\" para os produtos Pinheiro Brasileiro Nativo - (\u00e1rvores abatidas) e Pinheiro Brasileiro Nativo - (madeira em tora)", "O s\u00edmbolo \"-\" significa: Zero absoluto, n\u00e3o resultante de um c\u00e1lculo ou arredondamento.", "O s\u00edmbolo \"0\" significa: Zero resultante de um c\u00e1lculo ou arredondamento.", "O s\u00edmbolo \"X\" significa: Valor inibido para n\u00e3o identificar o informante.", "O s\u00edmbolo \"..\" significa: Valor n\u00e3o se aplica.", "O s\u00edmbolo \"...\" significa: Valor n\u00e3o dispon\u00edvel.", "Valor da produ\u00e7\u00e3o na extra\u00e7\u00e3o vegetal: Vari\u00e1vel derivada calculada pela m\u00e9dia ponderada das informa\u00e7\u00f5es de quantidade e pre\u00e7o m\u00e9dio corrente pago ao produtor, de   acordo com os per\u00edodos de colheita e comercializa\u00e7\u00e3o de cada produto. As despesas de frete, taxas e impostos n\u00e3o s\u00e3o inclu\u00eddas no pre\u00e7o"], "periodo": "2017", "versao": 16, "publicacao": "20/09/2018 10:00:00"}]}, {"id": 17, "nome": "Morbidade", "descricao": null, "contexto": "1010", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": ["Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Departamento de Inform\u00e1tica do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - DATASUS 2006"], "nota": [], "periodo": "2006", "versao": 17, "publicacao": "25/11/2015 16:52:05"}, {"fonte": ["Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Departamento de Inform\u00e1tica do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - DATASUS 2007"], "nota": [], "periodo": "2007", "versao": 17, "publicacao": "25/11/2015 16:52:05"}, {"fonte": ["Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Departamento de Inform\u00e1tica do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - DATASUS 2009"], "nota": [], "periodo": "2009", "versao": 17, "publicacao": "25/11/2015 16:52:05"}, {"fonte": ["Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Departamento de Inform\u00e1tica do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - DATASUS 2010"], "nota": [], "periodo": "2010", "versao": 17, "publicacao": "25/11/2015 16:52:05"}, {"fonte": ["Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Departamento de Inform\u00e1tica do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - DATASUS 2011"], "nota": [], "periodo": "2011", "versao": 17, "publicacao": "25/11/2015 16:52:05"}, {"fonte": ["Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Departamento de Inform\u00e1tica do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - DATASUS 2012"], "nota": [], "periodo": "2012", "versao": 17, "publicacao": "25/11/2015 16:52:05"}, {"fonte": ["Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Departamento de Inform\u00e1tica do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - DATASUS 2013"], "nota": [], "periodo": "2013", "versao": 17, "publicacao": "25/11/2015 16:52:05"}, {"fonte": ["Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Departamento de Inform\u00e1tica do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - DATASUS 2014"], "nota": [], "periodo": "2014", "versao": 17, "publicacao": "25/11/2015 16:52:05"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2015", "versao": 17, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2016", "versao": 17, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2017", "versao": 17, "publicacao": "24/05/2019 00:00:00"}]}, {"id": 18, "nome": "Pecu\u00e1ria", "descricao": null, "contexto": "101010", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": ["IBGE, Produ\u00e7\u00e3o da Pecu\u00e1ria Municipal 2004; Rio de Janeiro: IBGE, 2006"], "nota": ["Efetivo dos rebanhos em 31/12"], "periodo": "2004", "versao": 18, "publicacao": "25/11/2015 16:53:18"}, {"fonte": ["IBGE, Produ\u00e7\u00e3o da Pecu\u00e1ria Municipal 2005; Rio de Janeiro: IBGE, 2006"], "nota": ["Efetivo dos rebanhos em 31/12"], "periodo": "2005", "versao": 18, "publicacao": "25/11/2015 16:53:18"}, {"fonte": ["IBGE, Produ\u00e7\u00e3o da Pecu\u00e1ria Municipal 2006; Rio de Janeiro: IBGE, 2008"], "nota": ["Efetivo dos rebanhos em 31/12"], "periodo": "2006", "versao": 18, "publicacao": "25/11/2015 16:53:18"}, {"fonte": ["IBGE, Produ\u00e7\u00e3o da Pecu\u00e1ria Municipal 2007; Rio de Janeiro: IBGE, 2008"], "nota": ["Efetivo dos rebanhos em 31/12"], "periodo": "2007", "versao": 18, "publicacao": "25/11/2015 16:53:18"}, {"fonte": ["IBGE, Produ\u00e7\u00e3o da Pecu\u00e1ria Municipal 2008; Rio de Janeiro: IBGE, 2009"], "nota": ["Efetivo dos rebanhos em 31/12"], "periodo": "2008", "versao": 18, "publicacao": "25/11/2015 16:53:18"}, {"fonte": ["IBGE, Produ\u00e7\u00e3o da Pecu\u00e1ria Municipal 2009; Rio de Janeiro: IBGE, 2010"], "nota": ["Efetivo dos rebanhos em 31/12"], "periodo": "2009", "versao": 18, "publicacao": "25/11/2015 16:53:18"}, {"fonte": ["IBGE, Produ\u00e7\u00e3o da Pecu\u00e1ria Municipal 2010; Rio de Janeiro: IBGE, 2011"], "nota": ["Efetivo dos rebanhos em 31/12"], "periodo": "2010", "versao": 18, "publicacao": "25/11/2015 16:53:18"}, {"fonte": ["IBGE, Produ\u00e7\u00e3o da Pecu\u00e1ria Municipal 2011; Rio de Janeiro: IBGE, 2012"], "nota": ["Efetivo dos rebanhos em 31/12"], "periodo": "2011", "versao": 18, "publicacao": "25/11/2015 16:53:18"}, {"fonte": ["IBGE, Produ\u00e7\u00e3o da Pecu\u00e1ria Municipal 2012; Rio de Janeiro: IBGE, 2013"], "nota": ["Efetivo dos rebanhos em 31/12"], "periodo": "2012", "versao": 18, "publicacao": "25/11/2015 16:53:18"}, {"fonte": ["IBGE, Produ\u00e7\u00e3o da Pecu\u00e1ria Municipal 2013; Rio de Janeiro: IBGE, 2014"], "nota": ["Efetivo dos rebanhos em 31/12"], "periodo": "2013", "versao": 18, "publicacao": "25/11/2015 16:53:18"}, {"fonte": ["IBGE, Produ\u00e7\u00e3o da Pecu\u00e1ria Municipal 2014; Rio de Janeiro: IBGE, 2015"], "nota": ["Efetivo dos rebanhos em 31/12"], "periodo": "2014", "versao": 18, "publicacao": "25/11/2015 16:53:18"}, {"fonte": ["IBGE, Produ\u00e7\u00e3o da Pecu\u00e1ria Municipal 2015; Rio de Janeiro: IBGE, 2016"], "nota": ["N\u00e3o foi realizado levantamento para a vari\u00e1vel \"quantidade\" para o produto da aquicultura Outros produtos (r\u00e3, jacar\u00e9, siri, caranguejo, lagosta, etc.)", "Efetivo dos rebanhos em 31/12"], "periodo": "2015", "versao": 18, "publicacao": "22/11/2016 15:01:03"}, {"fonte": ["IBGE, Produ\u00e7\u00e3o da Pecu\u00e1ria Municipal 2016; Rio de Janeiro: IBGE, 2017"], "nota": ["N\u00e3o foi realizado levantamento para a vari\u00e1vel \"quantidade\" para o produto da aquicultura Outros produtos (r\u00e3, jacar\u00e9, siri, caranguejo, lagosta, etc.)", "Efetivo dos rebanhos em 31/12", "O s\u00edmbolo \"-\" significa: Zero absoluto, n\u00e3o resultante de um c\u00e1lculo ou arredondamento.", "O s\u00edmbolo \"0\" significa: Zero resultante de um c\u00e1lculo ou arredondamento.", "O s\u00edmbolo \"X\" significa: Valor inibido para n\u00e3o identificar o informante.", "O s\u00edmbolo \"..\" significa: Valor n\u00e3o se aplica.", "O s\u00edmbolo \"...\" significa: Valor n\u00e3o dispon\u00edvel."], "periodo": "2016", "versao": 18, "publicacao": "28/09/2017 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Produ\u00e7\u00e3o da Pecu\u00e1ria Municipal 2017; Rio de Janeiro: IBGE, 2018"], "nota": ["N\u00e3o foi realizado levantamento para a vari\u00e1vel \"quantidade\" para o produto da aquicultura Outros produtos (r\u00e3, jacar\u00e9, siri, caranguejo, lagosta, etc.)", "Efetivo dos rebanhos em 31/12", "O s\u00edmbolo \"-\" significa: Zero absoluto, n\u00e3o resultante de um c\u00e1lculo ou arredondamento.", "O s\u00edmbolo \"0\" significa: Zero resultante de um c\u00e1lculo ou arredondamento.", "O s\u00edmbolo \"X\" significa: Valor inibido para n\u00e3o identificar o informante.", "O s\u00edmbolo \"..\" significa: Valor n\u00e3o se aplica.", "O s\u00edmbolo \"...\" significa: Valor n\u00e3o dispon\u00edvel."], "periodo": "2017", "versao": 18, "publicacao": "27/09/2018 10:00:00"}]}, {"id": 19, "nome": "Cadastro Central de Empresas", "descricao": null, "contexto": "101010", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": ["IBGE, Cadastro Central de Empresas 2006; Rio de Janeiro: IBGE, 2007"], "nota": [], "periodo": "2006", "versao": 19, "publicacao": "10/11/2016 10:39:54"}, {"fonte": ["IBGE, Cadastro Central de Empresas 2007; Rio de Janeiro: IBGE, 2007"], "nota": [], "periodo": "2007", "versao": 19, "publicacao": "10/11/2016 10:39:54"}, {"fonte": ["IBGE, Cadastro Central de Empresas 2008. Rio de Janeiro: IBGE, 2010"], "nota": [], "periodo": "2008", "versao": 19, "publicacao": "10/11/2016 10:39:54"}, {"fonte": ["IBGE, Cadastro Central de Empresas 2009. Rio de Janeiro: IBGE, 2011"], "nota": [], "periodo": "2009", "versao": 19, "publicacao": "10/11/2016 10:39:54"}, {"fonte": ["IBGE, Cadastro Central de Empresas 2010. Rio de Janeiro: IBGE, 2012"], "nota": [], "periodo": "2010", "versao": 19, "publicacao": "10/11/2016 10:39:54"}, {"fonte": ["IBGE, Cadastro Central de Empresas 2011. Rio de Janeiro: IBGE, 2013"], "nota": [], "periodo": "2011", "versao": 19, "publicacao": "10/11/2016 10:39:54"}, {"fonte": ["IBGE, Cadastro Central de Empresas 2012. Rio de Janeiro: IBGE, 2014"], "nota": [], "periodo": "2012", "versao": 19, "publicacao": "10/11/2016 10:39:54"}, {"fonte": ["IBGE, Cadastro Central de Empresas 2013. Rio de Janeiro: IBGE, 2015"], "nota": [], "periodo": "2013", "versao": 19, "publicacao": "10/11/2016 10:39:54"}, {"fonte": ["IBGE, Cadastro Central de Empresas 2014. Rio de Janeiro: IBGE, 2016"], "nota": [], "periodo": "2014", "versao": 19, "publicacao": "10/11/2016 10:39:54"}, {"fonte": ["IBGE, Cadastro Central de Empresas 2015. Rio de Janeiro: IBGE, 2017"], "nota": ["Os dados com menos de 3 (tr\u00eas) informantes est\u00e3o desidentificados com o caracter X, a fim de evitar a individualiza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o"], "periodo": "2015", "versao": 19, "publicacao": "05/07/2017 10:01:00"}, {"fonte": ["IBGE, Cadastro Central de Empresas 2016. Rio de Janeiro: IBGE, 2018"], "nota": ["Os dados com menos de 3 (tr\u00eas) informantes est\u00e3o desidentificados com o caracter X, a fim de evitar a individualiza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o"], "periodo": "2016", "versao": 19, "publicacao": "27/06/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Cadastro Central de Empresas 2017. Rio de Janeiro: IBGE, 2019"], "nota": ["Os dados com menos de 3 (tr\u00eas) informantes est\u00e3o desidentificados com o car\u00e1cter X, a fim de evitar a individualiza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o"], "periodo": "2017", "versao": 19, "publicacao": "26/06/2019 10:00:00"}]}, {"id": 20, "nome": "Registro civil", "descricao": null, "contexto": "101010", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": ["IBGE, Estat\u00edstica do Registro Civil 2004; Rio de Janeiro: IBGE, 2006"], "nota": [], "periodo": "2004", "versao": 20, "publicacao": "10/11/2016 12:00:32"}, {"fonte": ["IBGE, Estat\u00edstica do Registro Civil 2005; Rio de Janeiro: IBGE, 2006"], "nota": [], "periodo": "2005", "versao": 20, "publicacao": "10/11/2016 12:00:32"}, {"fonte": ["IBGE, Estat\u00edstica do Registro Civil 2006; Rio de Janeiro: IBGE, 2007"], "nota": [], "periodo": "2006", "versao": 20, "publicacao": "10/11/2016 12:00:32"}, {"fonte": ["IBGE, Estat\u00edstica do Registro Civil 2007; Rio de Janeiro: IBGE, 2007"], "nota": [], "periodo": "2007", "versao": 20, "publicacao": "10/11/2016 12:00:32"}, {"fonte": ["IBGE, Estat\u00edstica do Registro Civil 2008; Rio de Janeiro: IBGE, 2008"], "nota": [], "periodo": "2008", "versao": 20, "publicacao": "10/11/2016 12:00:32"}, {"fonte": ["IBGE, Estat\u00edstica do Registro Civil 2009; Rio de Janeiro: IBGE, 2010"], "nota": ["Atribui-se zeros aos valores dos munic\u00edpios onde n\u00e3o h\u00e1 ocorr\u00eancia da vari\u00e1vel", "Nos totais das Unidades da Federa\u00e7\u00e3o e Brasil, n\u00e3o foram inclu\u00eddas as informa\u00e7\u00f5es das vari\u00e1veis de \"Sem especifica\u00e7\u00f5es\", \"Ignorados\" e \"Estrangeiros\""], "periodo": "2009", "versao": 20, "publicacao": "10/11/2016 12:00:32"}, {"fonte": ["IBGE, Estat\u00edstica do Registro Civil 2010; Rio de Janeiro: IBGE, 2011"], "nota": ["Atribui-se zeros aos valores dos munic\u00edpios onde n\u00e3o h\u00e1 ocorr\u00eancia da vari\u00e1vel", "Nos totais das Unidades da Federa\u00e7\u00e3o e Brasil, n\u00e3o foram inclu\u00eddas as informa\u00e7\u00f5es das vari\u00e1veis de \"Sem especifica\u00e7\u00f5es\", \"Ignorados\" e \"Estrangeiros\""], "periodo": "2010", "versao": 20, "publicacao": "10/11/2016 12:00:32"}, {"fonte": ["IBGE, Estat\u00edstica do Registro Civil 2011; Rio de Janeiro: IBGE, 2012"], "nota": ["Atribui-se zeros aos valores dos munic\u00edpios onde n\u00e3o h\u00e1 ocorr\u00eancia da vari\u00e1vel", "Nos totais das Unidades da Federa\u00e7\u00e3o e Brasil, n\u00e3o foram inclu\u00eddas as informa\u00e7\u00f5es das vari\u00e1veis de \"Sem especifica\u00e7\u00f5es\", \"Ignorados\" e \"Estrangeiros\""], "periodo": "2011", "versao": 20, "publicacao": "10/11/2016 12:00:32"}, {"fonte": ["IBGE, Estat\u00edstica do Registro Civil 2012; Rio de Janeiro: IBGE, 2013"], "nota": ["Atribui-se zeros aos valores dos munic\u00edpios onde n\u00e3o h\u00e1 ocorr\u00eancia da vari\u00e1vel", "Nos totais das Unidades da Federa\u00e7\u00e3o e Brasil, n\u00e3o foram inclu\u00eddas as informa\u00e7\u00f5es das vari\u00e1veis de \"Sem especifica\u00e7\u00f5es\", \"Ignorados\" e \"Estrangeiros\""], "periodo": "2012", "versao": 20, "publicacao": "10/11/2016 12:00:32"}, {"fonte": ["IBGE, Estat\u00edstica do Registro Civil 2013; Rio de Janeiro: IBGE, 2014"], "nota": ["Atribui-se zeros aos valores dos munic\u00edpios onde n\u00e3o h\u00e1 ocorr\u00eancia da vari\u00e1vel", "Nos totais das Unidades da Federa\u00e7\u00e3o e Brasil, n\u00e3o foram inclu\u00eddas as informa\u00e7\u00f5es das vari\u00e1veis de \"Sem especifica\u00e7\u00f5es\", \"Ignorados\" e \"Estrangeiros\""], "periodo": "2013", "versao": 20, "publicacao": "10/11/2016 12:00:32"}, {"fonte": ["IBGE, Estat\u00edstica do Registro Civil 2014; Rio de Janeiro: IBGE, 2015"], "nota": ["Atribui-se zeros aos valores dos munic\u00edpios onde n\u00e3o h\u00e1 ocorr\u00eancia da vari\u00e1vel", "Nos totais das Unidades da Federa\u00e7\u00e3o e Brasil, n\u00e3o foram inclu\u00eddas as informa\u00e7\u00f5es das vari\u00e1veis de \"Sem especifica\u00e7\u00f5es\", \"Ignorados\" e \"Estrangeiros\""], "periodo": "2014", "versao": 20, "publicacao": "10/11/2016 12:00:32"}, {"fonte": ["IBGE, Estat\u00edstica do Registro Civil 2015; Rio de Janeiro: IBGE, 2016"], "nota": ["Atribui-se zeros aos valores dos munic\u00edpios onde n\u00e3o h\u00e1 ocorr\u00eancia da vari\u00e1vel", "Nos totais das Unidades da Federa\u00e7\u00e3o e Brasil, n\u00e3o foram inclu\u00eddas as informa\u00e7\u00f5es das vari\u00e1veis de \"Sem especifica\u00e7\u00f5es\", \"Ignorados\" e \"Estrangeiros\""], "periodo": "2015", "versao": 20, "publicacao": "24/11/2016 16:35:24"}, {"fonte": ["IBGE, Estat\u00edstica do Registro Civil 2016; Rio de Janeiro: IBGE, 2017"], "nota": ["Atribui-se zeros aos valores dos munic\u00edpios onde n\u00e3o h\u00e1 ocorr\u00eancia da vari\u00e1vel", "Nos totais das Unidades da Federa\u00e7\u00e3o e Brasil, n\u00e3o foram inclu\u00eddas as informa\u00e7\u00f5es das vari\u00e1veis de \"Sem especifica\u00e7\u00f5es\", \"Ignorados\" e \"Estrangeiros\""], "periodo": "2016", "versao": 20, "publicacao": "14/11/2017 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Estat\u00edstica do Registro Civil 2017; Rio de Janeiro: IBGE, 2018"], "nota": ["Atribui-se zeros aos valores dos munic\u00edpios onde n\u00e3o h\u00e1 ocorr\u00eancia da vari\u00e1vel", "Nos totais das Unidades da Federa\u00e7\u00e3o e Brasil, n\u00e3o foram inclu\u00eddas as informa\u00e7\u00f5es das vari\u00e1veis de \"Sem especifica\u00e7\u00f5es\", \"Ignorados\" e \"Estrangeiros\"", "O s\u00edmbolo \"-\" significa: Zero absoluto, n\u00e3o resultante de um c\u00e1lculo ou arredondamento.", "O s\u00edmbolo \"0\" significa: Zero resultante de um c\u00e1lculo ou arredondamento.", "O s\u00edmbolo \"X\" significa: Valor inibido para n\u00e3o identificar o informante.", "O s\u00edmbolo \"..\" significa: Valor n\u00e3o se aplica.", "O s\u00edmbolo \"...\" significa: Valor n\u00e3o dispon\u00edvel.", "A categoria \"Hospital\" para a classifica\u00e7\u00e3o \"Local de ocorr\u00eancia\" inclui os estabelecimentos de sa\u00fade sem interna\u00e7\u00e3o."], "periodo": "2017", "versao": 20, "publicacao": "31/10/2018 10:00:00"}]}, {"id": 21, "nome": "Finan\u00e7as p\u00fablicas", "descricao": null, "contexto": "1010", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": ["Minist\u00e9rio da Fazenda, Secretaria do Tesouro Nacional, Registros administrativos 2005; Rio de Janeiro: IBGE, 2007"], "nota": [], "periodo": "2005", "versao": 21, "publicacao": "07/10/2016 16:40:05"}, {"fonte": ["Minist\u00e9rio da Fazenda, Secretaria do Tesouro Nacional, Registros administrativos 2006; Rio de Janeiro: IBGE, 2008"], "nota": [], "periodo": "2006", "versao": 21, "publicacao": "07/10/2016 16:40:05"}, {"fonte": ["Minist\u00e9rio da Fazenda, Secretaria do Tesouro Nacional, Registros administrativos 2008"], "nota": ["Os totais de Brasil e Unidades da Federa\u00e7\u00e3o s\u00e3o a soma dos valores dos munic\u00edpios", "Atribui-se a express\u00e3o dado n\u00e3o informado \u00e0s vari\u00e1veis nas quais os valores dos munic\u00edpios n\u00e3o foram informados", "Atribui-se zeros aos valores dos munic\u00edpios nos quais n\u00e3o h\u00e1 ocorr\u00eancia da vari\u00e1vel"], "periodo": "2008", "versao": 21, "publicacao": "07/10/2016 16:40:05"}, {"fonte": ["Minist\u00e9rio da Fazenda, Secretaria do Tesouro Nacional, Registros administrativos 2009"], "nota": ["Os totais de Brasil e Unidades da Federa\u00e7\u00e3o s\u00e3o a soma dos valores dos munic\u00edpios", "Atribui-se a express\u00e3o dado n\u00e3o informado \u00e0s vari\u00e1veis nas quais os valores dos munic\u00edpios n\u00e3o foram informados", "Atribui-se zeros aos valores dos munic\u00edpios nos quais n\u00e3o h\u00e1 ocorr\u00eancia da vari\u00e1vel"], "periodo": "2009", "versao": 21, "publicacao": "07/10/2016 16:40:05"}, {"fonte": ["Contas anuais. Receitas or\u00e7ament\u00e1rias realizadas (Anexo I-C) 2013 e Despesas or\u00e7ament\u00e1rias empenhadas (Anexo I-D) 2013. In: Brasil. Secretaria do Tesouro Nacional", "Siconfi: Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis e Fiscais do Setor P\u00fablico Brasileiro. Bras\u00edlia, DF, [2015]. Dispon\u00edvel em: https://siconfi.tesouro.gov.br/siconfi/pages/public/consulta_finbra/finbra_list.jsf. Acesso em: jul. 2015"], "nota": ["Atualizado em 28/08/2015, \u00e0s 16:15h. Os valores estavam 100 vezes menores em fun\u00e7\u00e3o de erro no formato de exibi\u00e7\u00e3o", "Contas anuais. Receitas or\u00e7ament\u00e1rias realizadas (Anexo I-C) 2013 e Despesas or\u00e7ament\u00e1rias empenhadas (Anexo I-D) 2013. In: Brasil. Secretaria do Tesouro Nacional. Siconfi: sistema de informa\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis e fiscais do setor p\u00fablico brasileiro. Bras\u00edlia, DF, [2015]. Dispon\u00edvel em: https://siconfi.tesouro.gov.br/siconfi/index.jsf. Acesso em: jul. 2015"], "periodo": "2013", "versao": 21, "publicacao": "07/10/2016 16:40:05"}, {"fonte": ["Contas anuais. Receitas or\u00e7ament\u00e1rias realizadas (Anexo I-C) 2014 e Despesas or\u00e7ament\u00e1rias empenhadas (Anexo I-D) 2014. In: Brasil. Secretaria do Tesouro Nacional", "Siconfi: Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis e Fiscais do Setor P\u00fablico Brasileiro. Bras\u00edlia, DF, [2015]. Dispon\u00edvel em: https://siconfi.tesouro.gov.br/siconfi/pages/public/consulta_finbra/finbra_list.jsf. Acesso em: jul. 2015"], "nota": ["A DCA do Estado de Rio Grande do Norte foi desconsiderada no FINBRA por causa de inconsist\u00eancias. Favor veja a not\u00edcia que fala sobre este assunto no link: https://siconfi.tesouro.gov.br/siconfi/pages/public/conteudo/conteudo.jsf?id=2701", "Atualizado em 28/08/2015, \u00e0s 16:15h. Os valores estavam 100 vezes menores em fun\u00e7\u00e3o de erro no formato de exibi\u00e7\u00e3o"], "periodo": "2014", "versao": 21, "publicacao": "07/10/2016 16:40:05"}, {"fonte": ["Siconfi: Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis e Fiscais do Setor P\u00fablico Brasileiro. Bras\u00edlia, DF, [2018]. Dispon\u00edvel em: https://siconfi.tesouro.gov.br/siconfi/pages/public/consulta_finbra/finbra_list.jsf. Acesso em: set. 2018", "Contas anuais. Receitas or\u00e7ament\u00e1rias realizadas (Anexo I-C) 2015 e Despesas or\u00e7ament\u00e1rias empenhadas (Anexo I-D) 2015. In: Brasil. Secretaria do Tesouro Nacional"], "nota": [], "periodo": "2015", "versao": 21, "publicacao": "04/10/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["Siconfi: Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis e Fiscais do Setor P\u00fablico Brasileiro. Bras\u00edlia, DF, [2018]. Dispon\u00edvel em: https://siconfi.tesouro.gov.br/siconfi/pages/public/consulta_finbra/finbra_list.jsf. Acesso em: set. 2018", "Contas anuais. Receitas or\u00e7ament\u00e1rias realizadas (Anexo I-C) 2016 e Despesas or\u00e7ament\u00e1rias empenhadas (Anexo I-D) 2016. In: Brasil. Secretaria do Tesouro Nacional"], "nota": [], "periodo": "2016", "versao": 21, "publicacao": "21/09/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["Contas anuais. Receitas or\u00e7ament\u00e1rias realizadas (Anexo I-C) 2017 e Despesas or\u00e7ament\u00e1rias empenhadas (Anexo I-D) 2017. In: Brasil. Secretaria do Tesouro Nacional", "Siconfi: Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis e Fiscais do Setor P\u00fablico Brasileiro. Bras\u00edlia, DF, [2018]. Dispon\u00edvel em: https://siconfi.tesouro.gov.br/siconfi/pages/public/consulta_finbra/finbra_list.jsf. Acesso em: set. 2018"], "nota": [], "periodo": "2017", "versao": 21, "publicacao": "04/09/2018 10:00:00"}]}, {"id": 22, "nome": "Frota de ve\u00edculos", "descricao": null, "contexto": "101010", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": ["Minist\u00e9rio das Cidades, Departamento Nacional de Tr\u00e2nsito - DENATRAN - 2006"], "nota": [], "periodo": "2006", "versao": 22, "publicacao": "07/10/2016 16:27:23"}, {"fonte": ["Minist\u00e9rio das Cidades, Departamento Nacional de Tr\u00e2nsito - DENATRAN - 2007"], "nota": [], "periodo": "2007", "versao": 22, "publicacao": "07/10/2016 16:27:23"}, {"fonte": ["Minist\u00e9rio das Cidades, Departamento Nacional de Tr\u00e2nsito - DENATRAN - 2009"], "nota": [], "periodo": "2009", "versao": 22, "publicacao": "07/10/2016 16:27:23"}, {"fonte": ["Minist\u00e9rio das Cidades, Departamento Nacional de Tr\u00e2nsito - DENATRAN - 2010"], "nota": ["Atribui-se zeros aos valores dos munic\u00edpios onde n\u00e3o h\u00e1 ocorr\u00eancia da vari\u00e1vel", "Atribui-se a express\u00e3o \"Dado n\u00e3o informado\" \u00e0s vari\u00e1veis onde os valores dos munic\u00edpios n\u00e3o foram informados"], "periodo": "2010", "versao": 22, "publicacao": "07/10/2016 16:27:23"}, {"fonte": ["Minist\u00e9rio das Cidades, Departamento Nacional de Tr\u00e2nsito - DENATRAN - 2011"], "nota": [], "periodo": "2011", "versao": 22, "publicacao": "07/10/2016 16:27:23"}, {"fonte": ["Minist\u00e9rio das Cidades, Departamento Nacional de Tr\u00e2nsito - DENATRAN - 2012"], "nota": ["Atribui-se zeros aos valores dos munic\u00edpios onde n\u00e3o h\u00e1 ocorr\u00eancia da vari\u00e1vel", "Atribui-se a express\u00e3o \"Dado n\u00e3o informado\" \u00e0s vari\u00e1veis onde os valores dos munic\u00edpios n\u00e3o foram informados"], "periodo": "2012", "versao": 22, "publicacao": "07/10/2016 16:27:23"}, {"fonte": ["Minist\u00e9rio das Cidades, Departamento Nacional de Tr\u00e2nsito - DENATRAN - 2013"], "nota": ["Atribui-se zeros aos valores dos munic\u00edpios onde n\u00e3o h\u00e1 ocorr\u00eancia da vari\u00e1vel", "Atribui-se a express\u00e3o \"Dado n\u00e3o informado\" \u00e0s vari\u00e1veis onde os valores dos munic\u00edpios n\u00e3o foram informados"], "periodo": "2013", "versao": 22, "publicacao": "07/10/2016 16:27:23"}, {"fonte": ["Minist\u00e9rio das Cidades, Departamento Nacional de Tr\u00e2nsito - DENATRAN - 2014"], "nota": ["Atribui-se zeros aos valores dos munic\u00edpios onde n\u00e3o h\u00e1 ocorr\u00eancia da vari\u00e1vel", "Atribui-se a express\u00e3o \"Dado n\u00e3o informado\" \u00e0s vari\u00e1veis onde os valores dos munic\u00edpios n\u00e3o foram informados"], "periodo": "2014", "versao": 22, "publicacao": "07/10/2016 16:27:23"}, {"fonte": ["Minist\u00e9rio das Cidades, Departamento Nacional de Tr\u00e2nsito - DENATRAN - 2015"], "nota": ["Atribui-se zeros aos valores dos munic\u00edpios onde n\u00e3o h\u00e1 ocorr\u00eancia da vari\u00e1vel", "Atribui-se a express\u00e3o \"Dado n\u00e3o informado\" \u00e0s vari\u00e1veis onde os valores dos munic\u00edpios n\u00e3o foram informados"], "periodo": "2015", "versao": 22, "publicacao": "07/10/2016 16:27:23"}, {"fonte": ["Minist\u00e9rio das Cidades, Departamento Nacional de Tr\u00e2nsito - DENATRAN - 2016"], "nota": ["Atribui-se zeros aos valores dos munic\u00edpios onde n\u00e3o h\u00e1 ocorr\u00eancia da vari\u00e1vel", "Atribui-se a express\u00e3o \"Dado n\u00e3o informado\" \u00e0s vari\u00e1veis onde os valores dos munic\u00edpios n\u00e3o foram informados"], "periodo": "2016", "versao": 22, "publicacao": "19/05/2017 10:00:00"}, {"fonte": ["Minist\u00e9rio da Infraestrutura, Departamento Nacional de Tr\u00e2nsito - DENATRAN - 2017"], "nota": [], "periodo": "2017", "versao": 22, "publicacao": "01/01/2019 00:00:00"}, {"fonte": ["Minist\u00e9rio da Infraestrutura, Departamento Nacional de Tr\u00e2nsito - DENATRAN - 2018"], "nota": [], "periodo": "2018", "versao": 22, "publicacao": "01/01/2019 00:00:00"}]}, {"id": 23, "nome": "Censo", "descricao": null, "contexto": "101010", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": ["IBGE, Censo Demogr\u00e1fico 2010"], "nota": [], "periodo": "2010", "versao": 23, "publicacao": "26/09/2016 12:44:19"}]}, {"id": 24, "nome": "Censo Agropecu\u00e1rio", "descricao": null, "contexto": "101010", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": ["IBGE, Censo Agropecu\u00e1rio 2006"], "nota": [], "periodo": "2006", "versao": 24, "publicacao": "06/10/2016 18:07:10"}, {"fonte": ["IBGE, Censo Agropecu\u00e1rio 2017 - Resultados definitivos"], "nota": ["Os dados com menos de 3 (tr\u00eas) informantes est\u00e3o desidentificados, apresentando um X, a fim de evitar a individualiza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.", "O s\u00edmbolo \"...\" significa: Valor n\u00e3o dispon\u00edvel."], "periodo": "2017", "versao": 1104, "publicacao": "25/10/2019 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Censo Agropecu\u00e1rio 2017 - Resultados preliminares"], "nota": ["Os dados com menos de 3 (tr\u00eas) informantes est\u00e3o desidentificados, apresentando um X, a fim de evitar a individualiza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.", "As cr\u00edticas qualitativa e quantitativa dos dados ainda n\u00e3o foram conclu\u00eddas, raz\u00e3o pela qual os resultados ora apresentados s\u00e3o preliminares, estando, portanto, sujeitos a altera\u00e7\u00f5es posteriores.", "O s\u00edmbolo \"...\" significa: Valor n\u00e3o dispon\u00edvel."], "periodo": "2017-preliminar", "versao": 1104, "publicacao": "26/07/2018 10:00:00"}]}, {"id": 29, "nome": "Institui\u00e7\u00f5es financeiras", "descricao": null, "contexto": "101010", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": ["Banco Central do Brasil, Registros administrativos 2006"], "nota": [], "periodo": "2006", "versao": 29, "publicacao": "13/09/2016 18:04:56"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2007", "versao": 29, "publicacao": "01/01/2018 00:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2008", "versao": 29, "publicacao": "01/01/2018 00:00:00"}, {"fonte": ["Banco Central do Brasil, Registros administrativos 2009"], "nota": [], "periodo": "2009", "versao": 29, "publicacao": "13/09/2016 18:04:56"}, {"fonte": ["Banco Central do Brasil, Registros administrativos 2010"], "nota": ["Atribui-se zeros aos valores dos munic\u00edpios onde n\u00e3o h\u00e1 ocorr\u00eancia da vari\u00e1vel", "Atribui-se a express\u00e3o \"Dado n\u00e3o informado\" \u00e0s vari\u00e1veis onde os valores dos munic\u00edpios n\u00e3o foram informados", "Os totais das Unidades da Federa\u00e7\u00e3o s\u00e3o a soma dos valores dos munic\u00edpios"], "periodo": "2010", "versao": 29, "publicacao": "13/09/2016 18:04:56"}, {"fonte": ["Banco Central do Brasil, Registros administrativos 2011"], "nota": [], "periodo": "2011", "versao": 29, "publicacao": "13/09/2016 18:04:56"}, {"fonte": ["Banco Central do Brasil, Registros administrativos 2012"], "nota": ["Atribui-se zeros aos valores dos munic\u00edpios onde n\u00e3o h\u00e1 ocorr\u00eancia da vari\u00e1vel", "Atribui-se a express\u00e3o \"Dado n\u00e3o informado\" \u00e0s vari\u00e1veis onde os valores dos munic\u00edpios n\u00e3o foram informados", "Os totais das Unidades da Federa\u00e7\u00e3o s\u00e3o a soma dos valores dos munic\u00edpios", "A Unidade da Federa\u00e7\u00e3o pode ter mais ag\u00eancias, mas os valores apresentados s\u00e3o das ag\u00eancias que estavam efetivamente operantes na data do fechamento da pesquisa"], "periodo": "2012", "versao": 29, "publicacao": "13/09/2016 18:04:56"}, {"fonte": ["Banco Central do Brasil, Registros administrativos 2013"], "nota": ["Atribui-se zeros aos valores dos munic\u00edpios onde n\u00e3o h\u00e1 ocorr\u00eancia da vari\u00e1vel", "Atribui-se a express\u00e3o \"Dado n\u00e3o informado\" \u00e0s vari\u00e1veis onde os valores dos munic\u00edpios n\u00e3o foram informados", "Os totais das Unidades da Federa\u00e7\u00e3o s\u00e3o a soma dos valores dos munic\u00edpios", "A Unidade da Federa\u00e7\u00e3o pode ter mais ag\u00eancias, mas os valores apresentados s\u00e3o das ag\u00eancias que estavam efetivamente operantes na data do fechamento da pesquisa"], "periodo": "2013", "versao": 29, "publicacao": "13/09/2016 18:04:56"}, {"fonte": ["Banco Central do Brasil, Registros administrativos 2014"], "nota": ["Atribui-se zeros aos valores dos munic\u00edpios onde n\u00e3o h\u00e1 ocorr\u00eancia da vari\u00e1vel", "Atribui-se a express\u00e3o \"Dado n\u00e3o informado\" \u00e0s vari\u00e1veis onde os valores dos munic\u00edpios n\u00e3o foram informados", "Os totais das Unidades da Federa\u00e7\u00e3o s\u00e3o a soma dos valores dos munic\u00edpios", "A Unidade da Federa\u00e7\u00e3o pode ter mais ag\u00eancias, mas os valores apresentados s\u00e3o das ag\u00eancias que estavam efetivamente operantes na data do fechamento da pesquisa"], "periodo": "2014", "versao": 29, "publicacao": "13/09/2016 18:04:56"}, {"fonte": ["Banco Central do Brasil, Registros administrativos 2015"], "nota": ["Atribui-se zeros aos valores dos munic\u00edpios onde n\u00e3o h\u00e1 ocorr\u00eancia da vari\u00e1vel", "Atribui-se a express\u00e3o \"Dado n\u00e3o informado\" \u00e0s vari\u00e1veis onde os valores dos munic\u00edpios n\u00e3o foram informados", "Os totais das Unidades da Federa\u00e7\u00e3o s\u00e3o a soma dos valores dos munic\u00edpios", "A Unidade da Federa\u00e7\u00e3o pode ter mais ag\u00eancias, mas os valores apresentados s\u00e3o das ag\u00eancias que estavam efetivamente operantes na data do fechamento da pesquisa"], "periodo": "2015", "versao": 29, "publicacao": "13/09/2016 18:04:56"}, {"fonte": ["Banco Central do Brasil, Registros administrativos 2016"], "nota": ["Atribui-se zeros aos valores dos munic\u00edpios onde n\u00e3o h\u00e1 ocorr\u00eancia da vari\u00e1vel", "Atribui-se a express\u00e3o \"Dado n\u00e3o informado\" \u00e0s vari\u00e1veis onde os valores dos munic\u00edpios n\u00e3o foram informados", "Os totais das Unidades da Federa\u00e7\u00e3o s\u00e3o a soma dos valores dos munic\u00edpios", "A Unidade da Federa\u00e7\u00e3o pode ter mais ag\u00eancias, mas os valores apresentados s\u00e3o das ag\u00eancias que estavam efetivamente operantes na data do fechamento da pesquisa"], "periodo": "2016", "versao": 29, "publicacao": "23/05/2017 09:00:00"}, {"fonte": ["Banco Central do Brasil, Registros administrativos 2017"], "nota": ["Atribui-se zeros aos valores dos munic\u00edpios onde n\u00e3o h\u00e1 ocorr\u00eancia da vari\u00e1vel", "Atribui-se a express\u00e3o \"Dado n\u00e3o informado\" \u00e0s vari\u00e1veis onde os valores dos munic\u00edpios n\u00e3o foram informados", "Os totais das Unidades da Federa\u00e7\u00e3o s\u00e3o a soma dos valores dos munic\u00edpios", "A Unidade da Federa\u00e7\u00e3o pode ter mais ag\u00eancias, mas os valores apresentados s\u00e3o das ag\u00eancias que estavam efetivamente operantes na data do fechamento da pesquisa"], "periodo": "2017", "versao": 29, "publicacao": "01/01/2018 00:00:00"}, {"fonte": ["Banco Central do Brasil, Registros administrativos 2018"], "nota": ["Atribui-se zeros aos valores dos munic\u00edpios onde n\u00e3o h\u00e1 ocorr\u00eancia da vari\u00e1vel", "Atribui-se a express\u00e3o \"Dado n\u00e3o informado\" \u00e0s vari\u00e1veis onde os valores dos munic\u00edpios n\u00e3o foram informados", "Os totais das Unidades da Federa\u00e7\u00e3o s\u00e3o a soma dos valores dos munic\u00edpios", "A Unidade da Federa\u00e7\u00e3o pode ter mais ag\u00eancias, mas os valores apresentados s\u00e3o das ag\u00eancias que estavam efetivamente operantes na data do fechamento da pesquisa"], "periodo": "2018", "versao": 29, "publicacao": "01/04/2019 00:00:00"}]}, {"id": 30, "nome": "Pesquisa nacional de saneamento b\u00e1sico", "descricao": null, "contexto": "101010", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais, Pesquisa Nacional de Saneamento B\u00e1sico 2008"], "nota": [], "periodo": "2008", "versao": 30, "publicacao": "07/10/2016 15:02:23"}]}, {"id": 31, "nome": "Produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola - Cereais, leguminosas e oleaginosas", "descricao": null, "contexto": "101010", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": ["IBGE, Produ\u00e7\u00e3o Agr\u00edcola Municipal 2007. Rio de Janeiro: IBGE, 2008"], "nota": [], "periodo": "2007", "versao": 31, "publicacao": "07/10/2016 15:30:08"}]}, {"id": 32, "nome": "Servi\u00e7os de sa\u00fade", "descricao": null, "contexto": "101010", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": ["IBGE, Assist\u00eancia M\u00e9dica Sanit\u00e1ria 2005; Rio de Janeiro: IBGE, 2006"], "nota": [], "periodo": "2005", "versao": 32, "publicacao": "07/10/2016 18:59:22"}, {"fonte": ["IBGE, Assist\u00eancia M\u00e9dica Sanit\u00e1ria 2009. Rio de Janeiro: IBGE, 2010"], "nota": [], "periodo": "2009", "versao": 32, "publicacao": "07/10/2016 18:59:22"}]}, {"id": 33, "nome": "Sinopse municipal", "descricao": null, "contexto": "10", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2010", "versao": 33, "publicacao": "04/11/2016 10:01:07"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2015", "versao": 33, "publicacao": "04/11/2016 10:01:07"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2016", "versao": 33, "publicacao": "04/11/2016 09:41:22"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2017", "versao": 33, "publicacao": "11/01/2017 19:48:21"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2018", "versao": 33, "publicacao": "29/08/2018 09:00:00"}]}, {"id": 34, "nome": "Pesquisa de servi\u00e7os de hospedagem", "descricao": null, "contexto": "101010", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os e Com\u00e9rcio, Pesquisa de Servi\u00e7os de Hospedagem 2011"], "nota": [], "periodo": "2011", "versao": 34, "publicacao": "10/11/2016 18:58:57"}, {"fonte": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os e Com\u00e9rcio, Pesquisa de Servi\u00e7os de Hospedagem 2016"], "nota": [], "periodo": "2016", "versao": 34, "publicacao": "19/07/2017 10:00:00"}]}, {"id": 35, "nome": "Funda\u00e7\u00f5es privadas e associa\u00e7\u00f5es sem fins lucrativos", "descricao": null, "contexto": "101010", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Cadastro e Classifica\u00e7\u00f5es, Cadastro Central de Empresas 2010"], "nota": ["O s\u00edmbolo \"-\" significa: Zero absoluto, n\u00e3o resultante de um c\u00e1lculo ou arredondamento.", "O s\u00edmbolo \"0\" significa: Zero resultante de um c\u00e1lculo ou arredondamento.", "O s\u00edmbolo \"X\" significa: Valor inibido para n\u00e3o identificar o informante.", "O s\u00edmbolo \"..\" significa: Valor n\u00e3o se aplica.", "O s\u00edmbolo \"...\" significa: Valor n\u00e3o dispon\u00edvel.", "Dados com metodologia FASFIL 2016."], "periodo": "2010", "versao": 35, "publicacao": "11/11/2016 13:48:52"}, {"fonte": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Cadastro e Classifica\u00e7\u00f5es, Cadastro Central de Empresas 2016"], "nota": ["O s\u00edmbolo \"-\" significa: Zero absoluto, n\u00e3o resultante de um c\u00e1lculo ou arredondamento.", "O s\u00edmbolo \"0\" significa: Zero resultante de um c\u00e1lculo ou arredondamento.", "O s\u00edmbolo \"X\" significa: Valor inibido para n\u00e3o identificar o informante.", "O s\u00edmbolo \"..\" significa: Valor n\u00e3o se aplica.", "O s\u00edmbolo \"...\" significa: Valor n\u00e3o dispon\u00edvel."], "periodo": "2016", "versao": 35, "publicacao": "05/04/2019 10:00:00"}]}, {"id": 36, "nome": "Mapa de pobreza e desigualdade", "descricao": null, "contexto": "1010", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": ["IBGE, Censo Demogr\u00e1fico 2000", "Pesquisa de Or\u00e7amentos Familiares - POF  2002/2003"], "nota": [], "periodo": "2003", "versao": 36, "publicacao": "11/11/2016 17:26:15"}]}, {"id": 37, "nome": "\u00cdndice de Desenvolvimento Humano", "descricao": null, "contexto": "1010", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": ["Programa das Na\u00e7\u00f5es Unidas para o Desenvolvimento - PNUD"], "nota": [], "periodo": "1991", "versao": 37, "publicacao": "11/11/2016 17:32:16"}, {"fonte": ["Programa das Na\u00e7\u00f5es Unidas para o Desenvolvimento - PNUD"], "nota": [], "periodo": "2000", "versao": 37, "publicacao": "11/11/2016 17:32:16"}, {"fonte": ["Programa das Na\u00e7\u00f5es Unidas para o Desenvolvimento - PNUD"], "nota": [], "periodo": "2010", "versao": 37, "publicacao": "11/11/2016 17:32:16"}]}, {"id": 38, "nome": "Produto Interno Bruto dos Munic\u00edpios", "descricao": null, "contexto": "10", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": ["IBGE, em parceria com os \u00d3rg\u00e3os Estaduais de Estat\u00edstica, Secretarias Estaduais de Governo e Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus - \r\nSUFRAMA"], "nota": ["Os dados da s\u00e9rie encerrada t\u00eam como refer\u00eancia o ano de 2002"], "periodo": "1999", "versao": 38, "publicacao": "11/11/2016 18:14:50"}, {"fonte": ["IBGE, em parceria com os \u00d3rg\u00e3os Estaduais de Estat\u00edstica, Secretarias Estaduais de Governo e Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus - \r\nSUFRAMA"], "nota": ["Os dados da s\u00e9rie encerrada t\u00eam como refer\u00eancia o ano de 2002"], "periodo": "2000", "versao": 38, "publicacao": "11/11/2016 18:14:50"}, {"fonte": ["IBGE, em parceria com os \u00d3rg\u00e3os Estaduais de Estat\u00edstica, Secretarias Estaduais de Governo e Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus - \r\nSUFRAMA"], "nota": ["Os dados da s\u00e9rie encerrada t\u00eam como refer\u00eancia o ano de 2002"], "periodo": "2001", "versao": 38, "publicacao": "11/11/2016 18:14:50"}, {"fonte": ["IBGE, em parceria com os \u00d3rg\u00e3os Estaduais de Estat\u00edstica, Secretarias Estaduais de Governo e Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus - \r\nSUFRAMA"], "nota": ["Os dados da s\u00e9rie encerrada t\u00eam como refer\u00eancia o ano de 2002", "Os dados da s\u00e9rie retropolada t\u00eam como refer\u00eancia o ano de 2010, seguindo a nova refer\u00eancia das Contas Nacionais"], "periodo": "2002", "versao": 38, "publicacao": "11/11/2016 18:14:50"}, {"fonte": ["IBGE, em parceria com os \u00d3rg\u00e3os Estaduais de Estat\u00edstica, Secretarias Estaduais de Governo e Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus - \r\nSUFRAMA"], "nota": ["Os dados da s\u00e9rie encerrada t\u00eam como refer\u00eancia o ano de 2002", "Os dados da s\u00e9rie retropolada t\u00eam como refer\u00eancia o ano de 2010, seguindo a nova refer\u00eancia das Contas Nacionais"], "periodo": "2003", "versao": 38, "publicacao": "11/11/2016 18:14:50"}, {"fonte": ["IBGE, em parceria com os \u00d3rg\u00e3os Estaduais de Estat\u00edstica, Secretarias Estaduais de Governo e Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus - \r\nSUFRAMA"], "nota": ["Os dados da s\u00e9rie encerrada t\u00eam como refer\u00eancia o ano de 2002", "Os dados da s\u00e9rie retropolada t\u00eam como refer\u00eancia o ano de 2010, seguindo a nova refer\u00eancia das Contas Nacionais"], "periodo": "2004", "versao": 38, "publicacao": "11/11/2016 18:14:50"}, {"fonte": ["IBGE, em parceria com os \u00d3rg\u00e3os Estaduais de Estat\u00edstica, Secretarias Estaduais de Governo e Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus - \r\nSUFRAMA"], "nota": ["Os dados da s\u00e9rie encerrada t\u00eam como refer\u00eancia o ano de 2002", "Os dados da s\u00e9rie retropolada t\u00eam como refer\u00eancia o ano de 2010, seguindo a nova refer\u00eancia das Contas Nacionais"], "periodo": "2005", "versao": 38, "publicacao": "11/11/2016 18:14:50"}, {"fonte": ["IBGE, em parceria com os \u00d3rg\u00e3os Estaduais de Estat\u00edstica, Secretarias Estaduais de Governo e Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus - \r\nSUFRAMA"], "nota": ["Os dados da s\u00e9rie encerrada t\u00eam como refer\u00eancia o ano de 2002", "Os dados da s\u00e9rie retropolada t\u00eam como refer\u00eancia o ano de 2010, seguindo a nova refer\u00eancia das Contas Nacionais"], "periodo": "2006", "versao": 38, "publicacao": "11/11/2016 18:14:50"}, {"fonte": ["IBGE, em parceria com os \u00d3rg\u00e3os Estaduais de Estat\u00edstica, Secretarias Estaduais de Governo e Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus - \r\nSUFRAMA"], "nota": ["Os dados da s\u00e9rie encerrada t\u00eam como refer\u00eancia o ano de 2002", "Os dados da s\u00e9rie retropolada t\u00eam como refer\u00eancia o ano de 2010, seguindo a nova refer\u00eancia das Contas Nacionais"], "periodo": "2007", "versao": 38, "publicacao": "11/11/2016 18:14:50"}, {"fonte": ["IBGE, em parceria com os \u00d3rg\u00e3os Estaduais de Estat\u00edstica, Secretarias Estaduais de Governo e Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus - \r\nSUFRAMA"], "nota": ["Os dados da s\u00e9rie encerrada t\u00eam como refer\u00eancia o ano de 2002", "Os dados da s\u00e9rie retropolada t\u00eam como refer\u00eancia o ano de 2010, seguindo a nova refer\u00eancia das Contas Nacionais"], "periodo": "2008", "versao": 38, "publicacao": "11/11/2016 18:14:50"}, {"fonte": ["IBGE, em parceria com os \u00d3rg\u00e3os Estaduais de Estat\u00edstica, Secretarias Estaduais de Governo e Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus - \r\nSUFRAMA"], "nota": ["Os dados da s\u00e9rie encerrada t\u00eam como refer\u00eancia o ano de 2002", "Os dados da s\u00e9rie retropolada t\u00eam como refer\u00eancia o ano de 2010, seguindo a nova refer\u00eancia das Contas Nacionais"], "periodo": "2009", "versao": 38, "publicacao": "11/11/2016 18:14:50"}, {"fonte": ["IBGE, em parceria com os \u00d3rg\u00e3os Estaduais de Estat\u00edstica, Secretarias Estaduais de Governo e Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus - \r\nSUFRAMA"], "nota": ["Os dados da s\u00e9rie encerrada t\u00eam como refer\u00eancia o ano de 2002", "Os dados da s\u00e9rie revisada t\u00eam como refer\u00eancia o ano de 2010, seguindo a nova refer\u00eancia das Contas Nacionais"], "periodo": "2010", "versao": 38, "publicacao": "11/11/2016 18:14:50"}, {"fonte": ["IBGE, em parceria com os \u00d3rg\u00e3os Estaduais de Estat\u00edstica, Secretarias Estaduais de Governo e Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus - \r\nSUFRAMA"], "nota": ["Os dados da s\u00e9rie encerrada t\u00eam como refer\u00eancia o ano de 2002", "Os dados da s\u00e9rie revisada t\u00eam como refer\u00eancia o ano de 2010, seguindo a nova refer\u00eancia das Contas Nacionais"], "periodo": "2011", "versao": 38, "publicacao": "11/11/2016 18:14:50"}, {"fonte": ["IBGE, em parceria com os \u00d3rg\u00e3os Estaduais de Estat\u00edstica, Secretarias Estaduais de Governo e Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus - \r\nSUFRAMA"], "nota": ["Os dados da s\u00e9rie encerrada t\u00eam como refer\u00eancia o ano de 2002", "Os dados da s\u00e9rie revisada t\u00eam como refer\u00eancia o ano de 2010, seguindo a nova refer\u00eancia das Contas Nacionais"], "periodo": "2012", "versao": 38, "publicacao": "11/11/2016 18:14:50"}, {"fonte": ["IBGE, em parceria com os \u00d3rg\u00e3os Estaduais de Estat\u00edstica, Secretarias Estaduais de Governo e Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus - \r\nSUFRAMA"], "nota": ["Os dados da s\u00e9rie revisada t\u00eam como refer\u00eancia o ano de 2010, seguindo a nova refer\u00eancia das Contas Nacionais"], "periodo": "2013", "versao": 38, "publicacao": "11/11/2016 18:14:50"}, {"fonte": ["IBGE, em parceria com os \u00d3rg\u00e3os Estaduais de Estat\u00edstica, Secretarias Estaduais de Governo e Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus - \r\nSUFRAMA"], "nota": ["Os dados da s\u00e9rie revisada t\u00eam como refer\u00eancia o ano de 2010, seguindo a nova refer\u00eancia das Contas Nacionais"], "periodo": "2014", "versao": 38, "publicacao": "14/12/2016 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, em parceria com os \u00d3rg\u00e3os Estaduais de Estat\u00edstica, Secretarias Estaduais de Governo e Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus - SUFRAMA"], "nota": ["Os dados da s\u00e9rie revisada t\u00eam como refer\u00eancia o ano de 2010, seguindo a nova refer\u00eancia das Contas Nacionais"], "periodo": "2015", "versao": 38, "publicacao": "14/12/2017 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, em parceria com os \u00d3rg\u00e3os Estaduais de Estat\u00edstica, Secretarias Estaduais de Governo e Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus - SUFRAMA"], "nota": ["Os dados da s\u00e9rie revisada t\u00eam como refer\u00eancia o ano de 2010, seguindo a nova refer\u00eancia das Contas Nacionais", "Os dados de 2016 estar\u00e3o sujeitos a revis\u00e3o na pr\u00f3xima divulga\u00e7\u00e3o"], "periodo": "2016", "versao": 38, "publicacao": "14/12/2018 10:00:00"}]}, {"id": 39, "nome": "Taxa de mortalidade infantil", "descricao": null, "contexto": "1010", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": ["Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Departamento de Inform\u00e1tica do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - DATASUS 2006"], "nota": [], "periodo": "2006", "versao": 39, "publicacao": "01/01/2018 00:00:00"}, {"fonte": ["Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Departamento de Inform\u00e1tica do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - DATASUS 2007"], "nota": [], "periodo": "2007", "versao": 39, "publicacao": "01/01/2018 00:00:00"}, {"fonte": ["Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Departamento de Inform\u00e1tica do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - DATASUS 2008"], "nota": [], "periodo": "2008", "versao": 39, "publicacao": "29/11/2016 16:16:49"}, {"fonte": ["Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Departamento de Inform\u00e1tica do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - DATASUS 2009"], "nota": [], "periodo": "2009", "versao": 39, "publicacao": "29/11/2016 16:16:49"}, {"fonte": ["Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Departamento de Inform\u00e1tica do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - DATASUS 2010"], "nota": [], "periodo": "2010", "versao": 39, "publicacao": "29/11/2016 16:16:49"}, {"fonte": ["Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Departamento de Inform\u00e1tica do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - DATASUS 2011"], "nota": [], "periodo": "2011", "versao": 39, "publicacao": "29/11/2016 16:16:49"}, {"fonte": ["Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Departamento de Inform\u00e1tica do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - DATASUS 2012"], "nota": [], "periodo": "2012", "versao": 39, "publicacao": "29/11/2016 16:16:49"}, {"fonte": ["Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Departamento de Inform\u00e1tica do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - DATASUS 2013"], "nota": [], "periodo": "2013", "versao": 39, "publicacao": "29/11/2016 16:16:49"}, {"fonte": ["Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Departamento de Inform\u00e1tica do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - DATASUS 2014"], "nota": [], "periodo": "2014", "versao": 39, "publicacao": "29/11/2016 16:16:49"}, {"fonte": ["Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Departamento de Inform\u00e1tica do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - DATASUS 2015"], "nota": [], "periodo": "2015", "versao": 39, "publicacao": "01/01/2016 00:00:00"}, {"fonte": ["Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Departamento de Inform\u00e1tica do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - DATASUS 2016"], "nota": [], "periodo": "2016", "versao": 39, "publicacao": "01/01/2018 00:00:00"}, {"fonte": ["Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Departamento de Inform\u00e1tica do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - DATASUS 2017"], "nota": [], "periodo": "2017", "versao": 39, "publicacao": "01/01/2018 00:00:00"}]}, {"id": 40, "nome": "\u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica", "descricao": null, "contexto": "101010", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": ["Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais - INEP - Censo Educacional 2005"], "nota": [], "periodo": "2005", "versao": 40, "publicacao": "01/01/2019 00:00:00"}, {"fonte": ["Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais - INEP - Censo Educacional 2007"], "nota": [], "periodo": "2007", "versao": 40, "publicacao": "29/11/2016 16:19:30"}, {"fonte": ["Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais - INEP - Censo Educacional 2009"], "nota": [], "periodo": "2009", "versao": 40, "publicacao": "29/11/2016 16:19:30"}, {"fonte": ["Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais - INEP - Censo educacional 2011"], "nota": [], "periodo": "2011", "versao": 40, "publicacao": "29/11/2016 16:19:30"}, {"fonte": ["Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais - INEP - Censo educacional 2013"], "nota": [], "periodo": "2013", "versao": 40, "publicacao": "29/11/2016 16:19:30"}, {"fonte": ["Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais - INEP - Censo Educacional 2015"], "nota": [], "periodo": "2015", "versao": 40, "publicacao": "01/01/2019 00:00:00"}, {"fonte": ["Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais - INEP - Censo Educacional 2017"], "nota": [], "periodo": "2017", "versao": 40, "publicacao": "01/01/2019 00:00:00"}]}, {"id": 42, "nome": "Notifica\u00e7\u00f5es de dengue registradas", "descricao": null, "contexto": "10", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": ["Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Departamento de Inform\u00e1tica do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - DATASUS 2007"], "nota": [], "periodo": "2007", "versao": 42, "publicacao": "29/11/2016 16:43:39"}, {"fonte": ["Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Departamento de Inform\u00e1tica do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - DATASUS 2008"], "nota": [], "periodo": "2008", "versao": 42, "publicacao": "29/11/2016 16:43:39"}, {"fonte": ["Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Departamento de Inform\u00e1tica do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - DATASUS 2009"], "nota": [], "periodo": "2009", "versao": 42, "publicacao": "29/11/2016 16:43:39"}, {"fonte": ["Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Departamento de Inform\u00e1tica do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - DATASUS 2010"], "nota": [], "periodo": "2010", "versao": 42, "publicacao": "29/11/2016 16:43:39"}, {"fonte": ["Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Departamento de Inform\u00e1tica do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - DATASUS 2011"], "nota": [], "periodo": "2011", "versao": 42, "publicacao": "29/11/2016 16:43:39"}, {"fonte": ["Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Departamento de Inform\u00e1tica do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - DATASUS 2012"], "nota": [], "periodo": "2012", "versao": 42, "publicacao": "29/11/2016 16:43:39"}]}, {"id": 43, "nome": "Censo - S\u00e9ries hist\u00f3ricas", "descricao": null, "contexto": null, "observacao": null, "periodos": [{"fonte": ["IBGE, Censo Demogr\u00e1fico 1970"], "nota": [], "periodo": "1970", "versao": 43, "publicacao": "29/11/2016 16:56:26"}, {"fonte": ["IBGE, Censo Demogr\u00e1fico 1980"], "nota": [], "periodo": "1980", "versao": 43, "publicacao": "29/11/2016 16:56:26"}, {"fonte": ["IBGE, Censo Demogr\u00e1fico 1991"], "nota": [], "periodo": "1991", "versao": 43, "publicacao": "29/11/2016 16:56:26"}, {"fonte": ["IBGE, Contagem populacional 1996"], "nota": [], "periodo": "1996", "versao": 43, "publicacao": "29/11/2016 16:56:26"}, {"fonte": ["IBGE, Censo Demogr\u00e1fico 2000"], "nota": [], "periodo": "2000", "versao": 43, "publicacao": "29/11/2016 16:56:26"}, {"fonte": ["IBGE, Contagem populacional 2007"], "nota": [], "periodo": "2007", "versao": 43, "publicacao": "29/11/2016 16:56:26"}, {"fonte": ["IBGE, Censo Demogr\u00e1fico 2010"], "nota": [], "periodo": "2010", "versao": 43, "publicacao": "29/11/2016 16:56:26"}]}, {"id": 44, "nome": "PNAD - Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios", "descricao": null, "contexto": "101000", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": ["IBGE, Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios 2006"], "nota": [], "periodo": "2006", "versao": 47, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}, {"fonte": ["Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios 2007"], "nota": [], "periodo": "2007", "versao": 47, "publicacao": "01/01/2016 00:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa Nacional Por Amostra de Domic\u00edlios 2008"], "nota": [], "periodo": "2008", "versao": 47, "publicacao": "01/01/2016 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios 2009"], "nota": [], "periodo": "2009", "versao": 47, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios 2011"], "nota": [], "periodo": "2011", "versao": 47, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios 2012"], "nota": [], "periodo": "2012", "versao": 47, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa Nacional Por Amostra de Domic\u00edlios 2013"], "nota": [], "periodo": "2013", "versao": 47, "publicacao": "01/01/2016 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa Nacional Por Amostra de Domic\u00edlios 2014"], "nota": [], "periodo": "2014", "versao": 47, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios 2015"], "nota": [], "periodo": "2015", "versao": 47, "publicacao": "01/01/2016 10:00:00"}]}, {"id": 45, "nome": "S\u00edntese de Indicadores Sociais", "descricao": null, "contexto": "101000", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": ["IBGE, Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios 2015", "IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais, Proje\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o do Brasil por sexo e idade para o per\u00edodo 2000/2060", "IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais, Proje\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o das Unidades da Federa\u00e7\u00e3o por sexo e idade para o per\u00edodo 2000/2030", "IBGE, Pesquisa Nacional de Sa\u00fade 2013"], "nota": [], "periodo": "2016", "versao": 48, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios Cont\u00ednua 2016"], "nota": [], "periodo": "2017", "versao": 1079, "publicacao": "15/12/2017 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios Cont\u00ednua 2017"], "nota": [], "periodo": "2018", "versao": 1109, "publicacao": "05/12/2018 10:00:00"}]}, {"id": 46, "nome": "POF - Pesquisa de Or\u00e7amentos Familiares", "descricao": null, "contexto": "101000", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Trabalho e Rendimento, Pesquisa de Or\u00e7amentos Familiares 2008-2009"], "nota": [], "periodo": "2008-2009", "versao": 49, "publicacao": "01/01/2016 00:00:00"}]}, {"id": 47, "nome": "Pesquisa Nacional de Sa\u00fade", "descricao": null, "contexto": "101000", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": ["IBGE, Pesquisa Nacional de Sa\u00fade 2013"], "nota": [], "periodo": "2013", "versao": 52, "publicacao": "01/01/2016 00:00:00"}]}, {"id": 48, "nome": "Sinopse estadual", "descricao": null, "contexto": "1000", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": [], "nota": [], "periodo": "-", "versao": 53, "publicacao": "21/12/2016 00:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2010", "versao": 53, "publicacao": "21/12/2016 00:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2011", "versao": 53, "publicacao": "21/12/2016 00:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2012", "versao": 53, "publicacao": "21/12/2016 00:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2013", "versao": 53, "publicacao": "21/12/2016 00:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2014", "versao": 53, "publicacao": "21/12/2016 00:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2015", "versao": 53, "publicacao": "21/12/2016 00:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2016", "versao": 53, "publicacao": "21/12/2016 00:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2017", "versao": 53, "publicacao": "21/12/2016 00:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2018", "versao": 53, "publicacao": "29/08/2018 09:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2019", "versao": 53, "publicacao": "01/01/2019 09:00:00"}]}, {"id": 49, "nome": "Pesquisa Anual da Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o", "descricao": null, "contexto": "101000", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": ["IBGE, Pesquisa Anual da Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o 2008"], "nota": ["A vari\u00e1vel Valor adicionado representa a diferen\u00e7a entre o valor bruto da produ\u00e7\u00e3o e o consumo intermedi\u00e1rio. Refere-se apenas aos dados das empresas de constru\u00e7\u00e3o. Portanto, difere do conceito utilizado em Contas Nacionais, que inclui estimativas para todo o setor formal e para a parte informal da atividade de constru\u00e7\u00e3o", "Estes dados gerais se referem a empresas de constru\u00e7\u00e3o com 5 ou mais pessoas ocupadas"], "periodo": "2008", "versao": 54, "publicacao": "01/01/2016 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa Anual da Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o 2009"], "nota": ["A vari\u00e1vel Valor adicionado representa a diferen\u00e7a entre o valor bruto da produ\u00e7\u00e3o e o consumo intermedi\u00e1rio. Refere-se apenas aos dados das empresas de constru\u00e7\u00e3o. Portanto, difere do conceito utilizado em Contas Nacionais, que inclui estimativas para todo o setor formal e para a parte informal da atividade de constru\u00e7\u00e3o", "Estes dados gerais se referem a empresas de constru\u00e7\u00e3o com 5 ou mais pessoas ocupadas"], "periodo": "2009", "versao": 54, "publicacao": "01/01/2016 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa Anual da Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o 2010"], "nota": ["A vari\u00e1vel Valor adicionado representa a diferen\u00e7a entre o valor bruto da produ\u00e7\u00e3o e o consumo intermedi\u00e1rio. Refere-se apenas aos dados das empresas de constru\u00e7\u00e3o. Portanto, difere do conceito utilizado em Contas Nacionais, que inclui estimativas para todo o setor formal e para a parte informal da atividade de constru\u00e7\u00e3o", "Estes dados gerais se referem a empresas de constru\u00e7\u00e3o com 5 ou mais pessoas ocupadas"], "periodo": "2010", "versao": 54, "publicacao": "01/01/2016 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa Anual da Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o 2011"], "nota": ["A vari\u00e1vel Valor adicionado representa a diferen\u00e7a entre o valor bruto da produ\u00e7\u00e3o e o consumo intermedi\u00e1rio. Refere-se apenas aos dados das empresas de constru\u00e7\u00e3o. Portanto, difere do conceito utilizado em Contas Nacionais, que inclui estimativas para todo o setor formal e para a parte informal da atividade de constru\u00e7\u00e3o", "Estes dados gerais se referem a empresas de constru\u00e7\u00e3o com 5 ou mais pessoas ocupadas"], "periodo": "2011", "versao": 54, "publicacao": "01/01/2016 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa Anual da Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o 2012"], "nota": ["A vari\u00e1vel Valor adicionado representa a diferen\u00e7a entre o valor bruto da produ\u00e7\u00e3o e o consumo intermedi\u00e1rio. Refere-se apenas aos dados das empresas de constru\u00e7\u00e3o. Portanto, difere do conceito utilizado em Contas Nacionais, que inclui estimativas para todo o setor formal e para a parte informal da atividade de constru\u00e7\u00e3o", "Estes dados gerais se referem a empresas de constru\u00e7\u00e3o com 5 ou mais pessoas ocupadas"], "periodo": "2012", "versao": 54, "publicacao": "01/01/2016 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa Anual da Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o 2013"], "nota": ["A vari\u00e1vel Valor adicionado representa a diferen\u00e7a entre o valor bruto da produ\u00e7\u00e3o e o consumo intermedi\u00e1rio. Refere-se apenas aos dados das empresas de constru\u00e7\u00e3o. Portanto, difere do conceito utilizado em Contas Nacionais, que inclui estimativas para todo o setor formal e para a parte informal da atividade de constru\u00e7\u00e3o", "Estes dados gerais se referem a empresas de constru\u00e7\u00e3o com 5 ou mais pessoas ocupadas"], "periodo": "2013", "versao": 54, "publicacao": "01/01/2016 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa Anual da Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o 2014"], "nota": ["A vari\u00e1vel Valor adicionado representa a diferen\u00e7a entre o valor bruto da produ\u00e7\u00e3o e o consumo intermedi\u00e1rio. Refere-se apenas aos dados das empresas de constru\u00e7\u00e3o. Portanto, difere do conceito utilizado em Contas Nacionais, que inclui estimativas para todo o setor formal e para a parte informal da atividade de constru\u00e7\u00e3o", "Estes dados gerais se referem a empresas de constru\u00e7\u00e3o com 5 ou mais pessoas ocupadas"], "periodo": "2014", "versao": 54, "publicacao": "01/01/2016 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa Anual da Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o 2015"], "nota": ["A vari\u00e1vel Valor adicionado representa a diferen\u00e7a entre o valor bruto da produ\u00e7\u00e3o e o consumo intermedi\u00e1rio. Refere-se apenas aos dados das empresas de constru\u00e7\u00e3o. Portanto, difere do conceito utilizado em Contas Nacionais, que inclui estimativas para todo o setor formal e para a parte informal da atividade de constru\u00e7\u00e3o", "Estes dados gerais se referem a empresas de constru\u00e7\u00e3o com 5 ou mais pessoas ocupadas"], "periodo": "2015", "versao": 54, "publicacao": "21/06/2017 10:05:00"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa Anual da Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o 2016"], "nota": ["A vari\u00e1vel Valor adicionado representa a diferen\u00e7a entre o valor bruto da produ\u00e7\u00e3o e o consumo intermedi\u00e1rio. Refere-se apenas aos dados das empresas de constru\u00e7\u00e3o. Portanto, difere do conceito utilizado em Contas Nacionais, que inclui estimativas para todo o setor formal e para a parte informal da atividade de constru\u00e7\u00e3o", "Estes dados gerais se referem a empresas de constru\u00e7\u00e3o com 5 ou mais pessoas ocupadas"], "periodo": "2016", "versao": 54, "publicacao": "07/06/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa Anual da Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o 2017"], "nota": ["A vari\u00e1vel Valor adicionado representa a diferen\u00e7a entre o valor bruto da produ\u00e7\u00e3o e o consumo intermedi\u00e1rio. Refere-se apenas aos dados das empresas de constru\u00e7\u00e3o. Portanto, difere do conceito utilizado em Contas Nacionais, que inclui estimativas para todo o setor formal e para a parte informal da atividade de constru\u00e7\u00e3o", "Estes dados gerais se referem a empresas de constru\u00e7\u00e3o com 5 ou mais pessoas ocupadas"], "periodo": "2017", "versao": 54, "publicacao": "29/05/2019 10:00:00"}]}, {"id": 50, "nome": "Pesquisa Anual de Com\u00e9rcio", "descricao": null, "contexto": "101000", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": ["IBGE, Pesquisa Anual de Com\u00e9rcio 2008"], "nota": ["Vari\u00e1vel Margem de comercializa\u00e7\u00e3o em empresas comerciais: Receita l\u00edquida de revenda menos o Custo de mercadoria vendida. Refere-se ao resultado obtido pelo esfor\u00e7o de venda de mercadoria deduzidos dos custos de aquisi\u00e7\u00e3o das mercadorias pelas empresas"], "periodo": "2008", "versao": 55, "publicacao": "01/01/2016 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa Anual de Com\u00e9rcio 2009"], "nota": ["Vari\u00e1vel Margem de comercializa\u00e7\u00e3o em empresas comerciais: Receita l\u00edquida de revenda menos o Custo de mercadoria vendida. Refere-se ao resultado obtido pelo esfor\u00e7o de venda de mercadoria deduzidos dos custos de aquisi\u00e7\u00e3o das mercadorias pelas empresas"], "periodo": "2009", "versao": 55, "publicacao": "01/01/2016 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa Anual de Com\u00e9rcio 2010"], "nota": ["Vari\u00e1vel Margem de comercializa\u00e7\u00e3o em empresas comerciais: Receita l\u00edquida de revenda menos o Custo de mercadoria vendida. Refere-se ao resultado obtido pelo esfor\u00e7o de venda de mercadoria deduzidos dos custos de aquisi\u00e7\u00e3o das mercadorias pelas empresas"], "periodo": "2010", "versao": 55, "publicacao": "01/01/2016 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa Anual de Com\u00e9rcio 2011"], "nota": ["Vari\u00e1vel Margem de comercializa\u00e7\u00e3o em empresas comerciais: Receita l\u00edquida de revenda menos o Custo de mercadoria vendida. Refere-se ao resultado obtido pelo esfor\u00e7o de venda de mercadoria deduzidos dos custos de aquisi\u00e7\u00e3o das mercadorias pelas empresas"], "periodo": "2011", "versao": 55, "publicacao": "01/01/2016 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa Anual de Com\u00e9rcio 2012"], "nota": ["Vari\u00e1vel Margem de comercializa\u00e7\u00e3o em empresas comerciais: Receita l\u00edquida de revenda menos o Custo de mercadoria vendida. Refere-se ao resultado obtido pelo esfor\u00e7o de venda de mercadoria deduzidos dos custos de aquisi\u00e7\u00e3o das mercadorias pelas empresas"], "periodo": "2012", "versao": 55, "publicacao": "01/01/2016 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa Anual de Com\u00e9rcio 2013"], "nota": ["Vari\u00e1vel Margem de comercializa\u00e7\u00e3o em empresas comerciais: Receita l\u00edquida de revenda menos o Custo de mercadoria vendida. Refere-se ao resultado obtido pelo esfor\u00e7o de venda de mercadoria deduzidos dos custos de aquisi\u00e7\u00e3o das mercadorias pelas empresas"], "periodo": "2013", "versao": 55, "publicacao": "01/01/2016 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa Anual de Com\u00e9rcio 2014"], "nota": ["Vari\u00e1vel Margem de comercializa\u00e7\u00e3o em empresas comerciais: Receita l\u00edquida de revenda menos o Custo de mercadoria vendida. Refere-se ao resultado obtido pelo esfor\u00e7o de venda de mercadoria deduzidos dos custos de aquisi\u00e7\u00e3o das mercadorias pelas empresas"], "periodo": "2014", "versao": 55, "publicacao": "01/01/2016 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa Anual de Com\u00e9rcio 2015"], "nota": ["Vari\u00e1vel Margem de comercializa\u00e7\u00e3o em empresas comerciais: Receita l\u00edquida de revenda menos o Custo de mercadoria vendida. Refere-se ao resultado obtido pelo esfor\u00e7o de venda de mercadoria deduzidos dos custos de aquisi\u00e7\u00e3o das mercadorias pelas empresas"], "periodo": "2015", "versao": 55, "publicacao": "24/08/2017 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa Anual de Com\u00e9rcio 2016"], "nota": ["Vari\u00e1vel Margem de comercializa\u00e7\u00e3o em empresas comerciais: Receita l\u00edquida de revenda menos o Custo de mercadoria vendida. Refere-se ao resultado obtido pelo esfor\u00e7o de venda de mercadoria deduzidos dos custos de aquisi\u00e7\u00e3o das mercadorias pelas empresas"], "periodo": "2016", "versao": 55, "publicacao": "28/06/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa Anual de Com\u00e9rcio 2017"], "nota": ["Vari\u00e1vel Margem de comercializa\u00e7\u00e3o em empresas comerciais: Receita l\u00edquida de revenda menos o Custo de mercadoria vendida. Refere-se ao resultado obtido pelo esfor\u00e7o de venda de mercadoria deduzidos dos custos de aquisi\u00e7\u00e3o das mercadorias pelas empresas"], "periodo": "2017", "versao": 55, "publicacao": "27/06/2019 10:00:00"}]}, {"id": 51, "nome": "Pesquisa Industrial Anual - Empresa", "descricao": null, "contexto": "101000", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": ["IBGE, Pesquisa Industrial Anual - Empresa 2008"], "nota": ["Os dados s\u00e3o para as empresas industriais com 5 ou mais pessoas ocupadas"], "periodo": "2008", "versao": 57, "publicacao": "01/01/2016 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa Industrial Anual - Empresa 2009"], "nota": ["Os dados s\u00e3o para as empresas industriais com 5 ou mais pessoas ocupadas"], "periodo": "2009", "versao": 57, "publicacao": "01/01/2016 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa Industrial Anual - Empresa 2010"], "nota": ["Os dados s\u00e3o para as empresas industriais com 5 ou mais pessoas ocupadas"], "periodo": "2010", "versao": 57, "publicacao": "01/01/2016 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa Industrial Anual - Empresa 2011"], "nota": ["Os dados s\u00e3o para as empresas industriais com 5 ou mais pessoas ocupadas"], "periodo": "2011", "versao": 57, "publicacao": "01/01/2016 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa Industrial Anual - Empresa 2012"], "nota": ["Os dados s\u00e3o para as empresas industriais com 5 ou mais pessoas ocupadas"], "periodo": "2012", "versao": 57, "publicacao": "01/01/2016 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa Industrial Anual - Empresa 2013"], "nota": ["Os dados s\u00e3o para as empresas industriais com 5 ou mais pessoas ocupadas"], "periodo": "2013", "versao": 57, "publicacao": "01/01/2016 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa Industrial Anual - Empresa 2014"], "nota": ["Os dados s\u00e3o para as empresas industriais com 5 ou mais pessoas ocupadas"], "periodo": "2014", "versao": 57, "publicacao": "01/01/2016 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa Industrial Anual - Empresa 2015"], "nota": ["Os dados s\u00e3o para as empresas industriais com 5 ou mais pessoas ocupadas"], "periodo": "2015", "versao": 57, "publicacao": "28/06/2017 10:05:00"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa Industrial Anual - Empresa 2016"], "nota": ["Os dados s\u00e3o para as empresas industriais com 5 ou mais pessoas ocupadas"], "periodo": "2016", "versao": 57, "publicacao": "21/06/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa Industrial Anual - Empresa 2017"], "nota": ["Os dados s\u00e3o para as empresas industriais com 5 ou mais pessoas ocupadas"], "periodo": "2017", "versao": 57, "publicacao": "06/06/2019 10:00:00"}]}, {"id": 52, "nome": "Pesquisa Anual de Servi\u00e7os", "descricao": null, "contexto": "101000", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": ["IBGE, Pesquisa Anual de Servi\u00e7os 2008"], "nota": [], "periodo": "2008", "versao": 58, "publicacao": "01/01/2016 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa Anual de Servi\u00e7os 2009"], "nota": [], "periodo": "2009", "versao": 58, "publicacao": "01/01/2016 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa Anual de Servi\u00e7os 2010"], "nota": [], "periodo": "2010", "versao": 58, "publicacao": "01/01/2016 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa Anual de Servi\u00e7os 2011"], "nota": [], "periodo": "2011", "versao": 58, "publicacao": "01/01/2016 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa Anual de Servi\u00e7os 2012"], "nota": [], "periodo": "2012", "versao": 58, "publicacao": "01/01/2016 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa Anual de Servi\u00e7os 2013"], "nota": ["Para a vari\u00e1vel Sal\u00e1rios, retiradas e outras remunera\u00e7\u00f5es: inclusive participa\u00e7\u00e3o nos lucros (somente a parte distribu\u00edda aos empregados) e honor\u00e1rios da diretoria,   remunera\u00e7\u00e3o de s\u00f3cios cooperados (somente para as cooperativas de trabalho) e as retiradas pr\u00f3-labore", "Para a vari\u00e1vel N\u00famero de empresas: refere-se ao n\u00famero de empresas com atua\u00e7\u00e3o na Unidade da Federa\u00e7\u00e3o e na regi\u00e3o. Assim sendo, cada empresa \u00e9 contada apenas uma vez na   Unidade da Federa\u00e7\u00e3o e na regi\u00e3o onde atua. Logo, o n\u00famero total de empresas numa regi\u00e3o \u00e9 igual ou menor do que a soma dos totais de cada Unidade da Federa\u00e7\u00e3o dessa regi\u00e3o.   Pela mesma raz\u00e3o, o n\u00famero total de empresas no Brasil \u00e9 igual ou menor do que a soma dos totais de cada regi\u00e3o", "Para a vari\u00e1vel Receita bruta de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os: inclusive receita de venda e aluguel de im\u00f3veis pr\u00f3prios"], "periodo": "2013", "versao": 58, "publicacao": "01/01/2016 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa Anual de Servi\u00e7os 2014"], "nota": ["Para a vari\u00e1vel Sal\u00e1rios, retiradas e outras remunera\u00e7\u00f5es: inclusive participa\u00e7\u00e3o nos lucros (somente a parte distribu\u00edda aos empregados) e honor\u00e1rios da diretoria,   remunera\u00e7\u00e3o de s\u00f3cios cooperados (somente para as cooperativas de trabalho) e as retiradas pr\u00f3-labore", "Para a vari\u00e1vel N\u00famero de empresas: refere-se ao n\u00famero de empresas com atua\u00e7\u00e3o na Unidade da Federa\u00e7\u00e3o e na regi\u00e3o. Assim sendo, cada empresa \u00e9 contada apenas uma vez na   Unidade da Federa\u00e7\u00e3o e na regi\u00e3o onde atua. Logo, o n\u00famero total de empresas numa regi\u00e3o \u00e9 igual ou menor do que a soma dos totais de cada Unidade da Federa\u00e7\u00e3o dessa regi\u00e3o.   Pela mesma raz\u00e3o, o n\u00famero total de empresas no Brasil \u00e9 igual ou menor do que a soma dos totais de cada regi\u00e3o", "Para a vari\u00e1vel Receita bruta de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os: inclusive receita de venda e aluguel de im\u00f3veis pr\u00f3prios"], "periodo": "2014", "versao": 58, "publicacao": "01/01/2016 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa Anual de Servi\u00e7os 2015"], "nota": ["Para a vari\u00e1vel Sal\u00e1rios, retiradas e outras remunera\u00e7\u00f5es: inclusive participa\u00e7\u00e3o nos lucros (somente a parte distribu\u00edda aos empregados) e honor\u00e1rios da diretoria,   remunera\u00e7\u00e3o de s\u00f3cios cooperados (somente para as cooperativas de trabalho) e as retiradas pr\u00f3-labore", "Para a vari\u00e1vel N\u00famero de empresas: refere-se ao n\u00famero de empresas com atua\u00e7\u00e3o na Unidade da Federa\u00e7\u00e3o e na regi\u00e3o. Assim sendo, cada empresa \u00e9 contada apenas uma vez na   Unidade da Federa\u00e7\u00e3o e na regi\u00e3o onde atua. Logo, o n\u00famero total de empresas numa regi\u00e3o \u00e9 igual ou menor do que a soma dos totais de cada Unidade da Federa\u00e7\u00e3o dessa regi\u00e3o.   Pela mesma raz\u00e3o, o n\u00famero total de empresas no Brasil \u00e9 igual ou menor do que a soma dos totais de cada regi\u00e3o", "Para a vari\u00e1vel Receita bruta de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os: inclusive receita de venda e aluguel de im\u00f3veis pr\u00f3prios"], "periodo": "2015", "versao": 58, "publicacao": "22/09/2017 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa Anual de Servi\u00e7os 2016"], "nota": ["Para a vari\u00e1vel Sal\u00e1rios, retiradas e outras remunera\u00e7\u00f5es: inclusive participa\u00e7\u00e3o nos lucros (somente a parte distribu\u00edda aos empregados) e honor\u00e1rios da diretoria,   remunera\u00e7\u00e3o de s\u00f3cios cooperados (somente para as cooperativas de trabalho) e as retiradas pr\u00f3-labore", "Para a vari\u00e1vel N\u00famero de empresas: refere-se ao n\u00famero de empresas com atua\u00e7\u00e3o na Unidade da Federa\u00e7\u00e3o e na regi\u00e3o. Assim sendo, cada empresa \u00e9 contada apenas uma vez na   Unidade da Federa\u00e7\u00e3o e na regi\u00e3o onde atua. Logo, o n\u00famero total de empresas numa regi\u00e3o \u00e9 igual ou menor do que a soma dos totais de cada Unidade da Federa\u00e7\u00e3o dessa regi\u00e3o.   Pela mesma raz\u00e3o, o n\u00famero total de empresas no Brasil \u00e9 igual ou menor do que a soma dos totais de cada regi\u00e3o", "Para a vari\u00e1vel Receita bruta de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os: inclusive receita de venda e aluguel de im\u00f3veis pr\u00f3prios"], "periodo": "2016", "versao": 58, "publicacao": "24/08/2018 10:00:00"}]}, {"id": 53, "nome": "Proje\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o", "descricao": null, "contexto": "101000", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": ["IBGE. Diretoria de Pesquisas. Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais. Ger\u00eancia de Estudos e An\u00e1lises da Din\u00e2mica Demogr\u00e1fica."], "nota": [], "periodo": "2010", "versao": 59, "publicacao": "01/01/2016 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE. Diretoria de Pesquisas. Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais. Ger\u00eancia de Estudos e An\u00e1lises da Din\u00e2mica Demogr\u00e1fica."], "nota": [], "periodo": "2011", "versao": 59, "publicacao": "01/01/2016 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE. Diretoria de Pesquisas. Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais. Ger\u00eancia de Estudos e An\u00e1lises da Din\u00e2mica Demogr\u00e1fica."], "nota": [], "periodo": "2012", "versao": 59, "publicacao": "01/01/2016 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE. Diretoria de Pesquisas. Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais. Ger\u00eancia de Estudos e An\u00e1lises da Din\u00e2mica Demogr\u00e1fica."], "nota": [], "periodo": "2013", "versao": 59, "publicacao": "01/01/2016 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE. Diretoria de Pesquisas. Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais. Ger\u00eancia de Estudos e An\u00e1lises da Din\u00e2mica Demogr\u00e1fica."], "nota": [], "periodo": "2014", "versao": 59, "publicacao": "01/01/2016 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE. Diretoria de Pesquisas. Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais. Ger\u00eancia de Estudos e An\u00e1lises da Din\u00e2mica Demogr\u00e1fica."], "nota": [], "periodo": "2015", "versao": 59, "publicacao": "01/01/2016 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE. Diretoria de Pesquisas. Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais. Ger\u00eancia de Estudos e An\u00e1lises da Din\u00e2mica Demogr\u00e1fica."], "nota": [], "periodo": "2016", "versao": 59, "publicacao": "01/01/2016 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE. Diretoria de Pesquisas. Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais. Ger\u00eancia de Estudos e An\u00e1lises da Din\u00e2mica Demogr\u00e1fica."], "nota": [], "periodo": "2017", "versao": 59, "publicacao": "01/01/2016 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE. Diretoria de Pesquisas. Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais. Ger\u00eancia de Estudos e An\u00e1lises da Din\u00e2mica Demogr\u00e1fica."], "nota": [], "periodo": "2018", "versao": 59, "publicacao": "01/01/2016 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE. Diretoria de Pesquisas. Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais. Ger\u00eancia de Estudos e An\u00e1lises da Din\u00e2mica Demogr\u00e1fica."], "nota": [], "periodo": "2019", "versao": 59, "publicacao": "01/01/2016 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE. Diretoria de Pesquisas. Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais. Ger\u00eancia de Estudos e An\u00e1lises da Din\u00e2mica Demogr\u00e1fica."], "nota": [], "periodo": "2020", "versao": 59, "publicacao": "01/01/2016 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE. Diretoria de Pesquisas. Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais. Ger\u00eancia de Estudos e An\u00e1lises da Din\u00e2mica Demogr\u00e1fica."], "nota": [], "periodo": "2021", "versao": 59, "publicacao": "01/01/2016 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE. Diretoria de Pesquisas. Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais. Ger\u00eancia de Estudos e An\u00e1lises da Din\u00e2mica Demogr\u00e1fica."], "nota": [], "periodo": "2022", "versao": 59, "publicacao": "01/01/2016 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE. Diretoria de Pesquisas. Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais. Ger\u00eancia de Estudos e An\u00e1lises da Din\u00e2mica Demogr\u00e1fica."], "nota": [], "periodo": "2023", "versao": 59, "publicacao": "01/01/2016 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE. Diretoria de Pesquisas. Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais. Ger\u00eancia de Estudos e An\u00e1lises da Din\u00e2mica Demogr\u00e1fica."], "nota": [], "periodo": "2024", "versao": 59, "publicacao": "01/01/2016 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE. Diretoria de Pesquisas. Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais. Ger\u00eancia de Estudos e An\u00e1lises da Din\u00e2mica Demogr\u00e1fica."], "nota": [], "periodo": "2025", "versao": 59, "publicacao": "01/01/2016 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE. Diretoria de Pesquisas. Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais. Ger\u00eancia de Estudos e An\u00e1lises da Din\u00e2mica Demogr\u00e1fica."], "nota": [], "periodo": "2026", "versao": 59, "publicacao": "01/01/2016 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE. Diretoria de Pesquisas. Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais. Ger\u00eancia de Estudos e An\u00e1lises da Din\u00e2mica Demogr\u00e1fica."], "nota": [], "periodo": "2027", "versao": 59, "publicacao": "01/01/2016 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE. Diretoria de Pesquisas. Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais. Ger\u00eancia de Estudos e An\u00e1lises da Din\u00e2mica Demogr\u00e1fica."], "nota": [], "periodo": "2028", "versao": 59, "publicacao": "01/01/2016 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE. Diretoria de Pesquisas. Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais. Ger\u00eancia de Estudos e An\u00e1lises da Din\u00e2mica Demogr\u00e1fica."], "nota": [], "periodo": "2029", "versao": 59, "publicacao": "01/01/2016 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE. Diretoria de Pesquisas. Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais. Ger\u00eancia de Estudos e An\u00e1lises da Din\u00e2mica Demogr\u00e1fica."], "nota": [], "periodo": "2030", "versao": 59, "publicacao": "01/01/2016 10:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2031", "versao": 59, "publicacao": "25/07/2018 10:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2032", "versao": 59, "publicacao": "25/07/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE. Diretoria de Pesquisas. Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais. Ger\u00eancia de Estudos e An\u00e1lises da Din\u00e2mica Demogr\u00e1fica."], "nota": [], "periodo": "2033", "versao": 59, "publicacao": "25/07/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE. Diretoria de Pesquisas. Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais. Ger\u00eancia de Estudos e An\u00e1lises da Din\u00e2mica Demogr\u00e1fica."], "nota": [], "periodo": "2034", "versao": 59, "publicacao": "25/07/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE. Diretoria de Pesquisas. Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais. Ger\u00eancia de Estudos e An\u00e1lises da Din\u00e2mica Demogr\u00e1fica."], "nota": [], "periodo": "2035", "versao": 59, "publicacao": "25/07/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE. Diretoria de Pesquisas. Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais. Ger\u00eancia de Estudos e An\u00e1lises da Din\u00e2mica Demogr\u00e1fica."], "nota": [], "periodo": "2036", "versao": 59, "publicacao": "25/07/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE. Diretoria de Pesquisas. Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais. Ger\u00eancia de Estudos e An\u00e1lises da Din\u00e2mica Demogr\u00e1fica."], "nota": [], "periodo": "2037", "versao": 59, "publicacao": "25/07/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE. Diretoria de Pesquisas. Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais. Ger\u00eancia de Estudos e An\u00e1lises da Din\u00e2mica Demogr\u00e1fica."], "nota": [], "periodo": "2038", "versao": 59, "publicacao": "25/07/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE. Diretoria de Pesquisas. Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais. Ger\u00eancia de Estudos e An\u00e1lises da Din\u00e2mica Demogr\u00e1fica."], "nota": [], "periodo": "2039", "versao": 59, "publicacao": "25/07/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE. Diretoria de Pesquisas. Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais. Ger\u00eancia de Estudos e An\u00e1lises da Din\u00e2mica Demogr\u00e1fica."], "nota": [], "periodo": "2040", "versao": 59, "publicacao": "25/07/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE. Diretoria de Pesquisas. Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais. Ger\u00eancia de Estudos e An\u00e1lises da Din\u00e2mica Demogr\u00e1fica."], "nota": [], "periodo": "2041", "versao": 59, "publicacao": "25/07/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE. Diretoria de Pesquisas. Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais. Ger\u00eancia de Estudos e An\u00e1lises da Din\u00e2mica Demogr\u00e1fica."], "nota": [], "periodo": "2042", "versao": 59, "publicacao": "25/07/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE. Diretoria de Pesquisas. Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais. Ger\u00eancia de Estudos e An\u00e1lises da Din\u00e2mica Demogr\u00e1fica."], "nota": [], "periodo": "2043", "versao": 59, "publicacao": "25/07/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE. Diretoria de Pesquisas. Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais. Ger\u00eancia de Estudos e An\u00e1lises da Din\u00e2mica Demogr\u00e1fica."], "nota": [], "periodo": "2044", "versao": 59, "publicacao": "25/07/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE. Diretoria de Pesquisas. Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais. Ger\u00eancia de Estudos e An\u00e1lises da Din\u00e2mica Demogr\u00e1fica."], "nota": [], "periodo": "2045", "versao": 59, "publicacao": "25/07/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE. Diretoria de Pesquisas. Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais. Ger\u00eancia de Estudos e An\u00e1lises da Din\u00e2mica Demogr\u00e1fica."], "nota": [], "periodo": "2046", "versao": 59, "publicacao": "25/07/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE. Diretoria de Pesquisas. Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais. Ger\u00eancia de Estudos e An\u00e1lises da Din\u00e2mica Demogr\u00e1fica."], "nota": [], "periodo": "2047", "versao": 59, "publicacao": "25/07/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE. Diretoria de Pesquisas. Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais. Ger\u00eancia de Estudos e An\u00e1lises da Din\u00e2mica Demogr\u00e1fica."], "nota": [], "periodo": "2048", "versao": 59, "publicacao": "25/07/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE. Diretoria de Pesquisas. Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais. Ger\u00eancia de Estudos e An\u00e1lises da Din\u00e2mica Demogr\u00e1fica."], "nota": [], "periodo": "2049", "versao": 59, "publicacao": "25/07/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE. Diretoria de Pesquisas. Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais. Ger\u00eancia de Estudos e An\u00e1lises da Din\u00e2mica Demogr\u00e1fica."], "nota": [], "periodo": "2050", "versao": 59, "publicacao": "25/07/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE. Diretoria de Pesquisas. Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais. Ger\u00eancia de Estudos e An\u00e1lises da Din\u00e2mica Demogr\u00e1fica."], "nota": [], "periodo": "2051", "versao": 59, "publicacao": "25/07/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE. Diretoria de Pesquisas. Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais. Ger\u00eancia de Estudos e An\u00e1lises da Din\u00e2mica Demogr\u00e1fica."], "nota": [], "periodo": "2052", "versao": 59, "publicacao": "25/07/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE. Diretoria de Pesquisas. Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais. Ger\u00eancia de Estudos e An\u00e1lises da Din\u00e2mica Demogr\u00e1fica."], "nota": [], "periodo": "2053", "versao": 59, "publicacao": "25/07/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE. Diretoria de Pesquisas. Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais. Ger\u00eancia de Estudos e An\u00e1lises da Din\u00e2mica Demogr\u00e1fica."], "nota": [], "periodo": "2054", "versao": 59, "publicacao": "25/07/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE. Diretoria de Pesquisas. Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais. Ger\u00eancia de Estudos e An\u00e1lises da Din\u00e2mica Demogr\u00e1fica."], "nota": [], "periodo": "2055", "versao": 59, "publicacao": "25/07/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE. Diretoria de Pesquisas. Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais. Ger\u00eancia de Estudos e An\u00e1lises da Din\u00e2mica Demogr\u00e1fica."], "nota": [], "periodo": "2056", "versao": 59, "publicacao": "25/07/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE. Diretoria de Pesquisas. Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais. Ger\u00eancia de Estudos e An\u00e1lises da Din\u00e2mica Demogr\u00e1fica."], "nota": [], "periodo": "2057", "versao": 59, "publicacao": "25/07/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE. Diretoria de Pesquisas. Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais. Ger\u00eancia de Estudos e An\u00e1lises da Din\u00e2mica Demogr\u00e1fica."], "nota": [], "periodo": "2058", "versao": 59, "publicacao": "25/07/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE. Diretoria de Pesquisas. Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais. Ger\u00eancia de Estudos e An\u00e1lises da Din\u00e2mica Demogr\u00e1fica."], "nota": [], "periodo": "2059", "versao": 59, "publicacao": "25/07/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE. Diretoria de Pesquisas. Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais. Ger\u00eancia de Estudos e An\u00e1lises da Din\u00e2mica Demogr\u00e1fica."], "nota": [], "periodo": "2060", "versao": 59, "publicacao": "25/07/2018 10:00:00"}]}, {"id": 10053, "nome": "Migra\u00e7\u00f5es", "descricao": null, "contexto": "1000", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": ["IBGE, Censo Demogr\u00e1fico 2000"], "nota": [], "periodo": "2000", "versao": 1059, "publicacao": "01/01/2016 10:00:01"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios 2004"], "nota": [], "periodo": "2004", "versao": 1059, "publicacao": "01/01/2016 10:00:01"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios 2009"], "nota": [], "periodo": "2009", "versao": 1059, "publicacao": "01/01/2016 10:00:01"}]}, {"id": 10054, "nome": "T\u00e1buas abreviadas de mortalidade por sexo e idade", "descricao": null, "contexto": "1000", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais - T\u00e1buas Constru\u00eddas 2010"], "nota": ["Taxa de mortalidade infantil: refere-se aos \u00f3bitos dos menores de 1 ano", "Taxa de mortalidade na inf\u00e2ncia: refere-se aos \u00f3bitos dos menores de 5 anos", "Estas t\u00e1buas forneceram subs\u00eddios para realizar a proje\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis e padr\u00f5es da mortalidade, que constitui uma das componentes demogr\u00e1ficas na confec\u00e7\u00e3o da proje\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o por sexo e idade 2013. Neste processo, ajustes s\u00e3o necess\u00e1rios, fazendo com que pequenas diferen\u00e7as possam existir quando comparada com a t\u00e1bua de mortalidade da proje\u00e7\u00e3o para o ano de 2010. Para consultar valores definitivos pesquisar em Proje\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o 2000-2030"], "periodo": "2010", "versao": 1060, "publicacao": "01/01/2016 10:00:01"}]}, {"id": 10055, "nome": "Indicadores sociodemogr\u00e1ficos e de sa\u00fade no Brasil", "descricao": null, "contexto": "1000", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": ["IBGE, Indicadores Sociodemogr\u00e1ficos e de Sa\u00fade no Brasil 2009"], "nota": [], "periodo": "2005", "versao": 1063, "publicacao": "01/01/2016 10:00:01"}, {"fonte": ["IBGE, Indicadores Sociodemogr\u00e1ficos e de Sa\u00fade no Brasil 2009"], "nota": [], "periodo": "2006", "versao": 1063, "publicacao": "01/01/2016 10:00:01"}]}, {"id": 10056, "nome": "Pesquisa Nacional de Sa\u00fade do Escolar", "descricao": null, "contexto": "101000", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": ["IBGE, Pesquisa Nacional de Sa\u00fade do Escolar 2015"], "nota": [], "periodo": "2015", "versao": 1062, "publicacao": "01/01/2016 10:00:01"}]}, {"id": 10057, "nome": "Rela\u00e7\u00f5es entre as altera\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas na din\u00e2mica demogr\u00e1fica brasileira e impactos decorrentes do processo de envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o", "descricao": null, "contexto": "1000", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": ["IBGE, Censo Demogr\u00e1fico 1970"], "nota": [], "periodo": "1970", "versao": 1064, "publicacao": "01/01/2016 10:00:01"}, {"fonte": ["IBGE, Censo Demogr\u00e1fico 1980"], "nota": [], "periodo": "1980", "versao": 1064, "publicacao": "01/01/2016 10:00:01"}, {"fonte": ["IBGE, Censo Demogr\u00e1fico 1991"], "nota": [], "periodo": "1991", "versao": 1064, "publicacao": "01/01/2016 10:00:01"}, {"fonte": ["IBGE, Censo Demogr\u00e1fico 2000"], "nota": [], "periodo": "2000", "versao": 1064, "publicacao": "01/01/2016 10:00:01"}, {"fonte": ["IBGE, Censo Demogr\u00e1fico 2010", "IBGE, Proje\u00e7\u00f5es da Popula\u00e7\u00e3o das Unidades da Federa\u00e7\u00e3o por sexo e idade: 2000 - 2030"], "nota": [], "periodo": "2010", "versao": 1064, "publicacao": "01/01/2016 10:00:01"}]}, {"id": 10058, "nome": "Panorama municipal", "descricao": null, "contexto": "10", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2010", "versao": 1065, "publicacao": "01/04/2017 00:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2012-2014", "versao": 1065, "publicacao": "01/04/2017 00:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2014", "versao": 1065, "publicacao": "01/04/2017 00:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2015", "versao": 1065, "publicacao": "01/04/2017 00:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2016", "versao": 1065, "publicacao": "01/04/2017 00:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2017", "versao": 1065, "publicacao": "26/06/2019 10:00:00"}]}, {"id": 10059, "nome": "Sinopse Brasil", "descricao": null, "contexto": "0", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2010", "versao": 1066, "publicacao": "01/01/2016 00:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2011", "versao": 1066, "publicacao": "01/01/2011 10:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2012", "versao": 1066, "publicacao": "01/01/2012 10:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2013", "versao": 1066, "publicacao": "01/01/2013 10:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2014", "versao": 1066, "publicacao": "17/12/2015 10:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2015", "versao": 1066, "publicacao": "01/01/2016 00:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2016", "versao": 1066, "publicacao": "01/01/2016 00:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2017", "versao": 1066, "publicacao": "30/08/2017 09:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2018", "versao": 1066, "publicacao": "29/08/2018 09:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2019", "versao": 1066, "publicacao": "01/01/2019 09:00:00"}]}, {"id": 10060, "nome": "Contas Regionais do Brasil", "descricao": null, "contexto": "1000", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": ["IBGE, em parceria com os \u00d3rg\u00e3os Estaduais de Estat\u00edstica, Secretarias Estaduais de Governo e Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus - \r\nSUFRAMA"], "nota": [], "periodo": "2013", "versao": 1067, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, em parceria com os \u00d3rg\u00e3os Estaduais de Estat\u00edstica, Secretarias Estaduais de Governo e Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus - \r\nSUFRAMA"], "nota": [], "periodo": "2014", "versao": 1067, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, em parceria com os \u00d3rg\u00e3os Estaduais de Estat\u00edstica, Secretarias Estaduais de Governo e Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus - \r\nSUFRAMA"], "nota": [], "periodo": "2015", "versao": 1067, "publicacao": "16/11/2017 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, em parceria com os \u00d3rg\u00e3os Estaduais de Estat\u00edstica, Secretarias Estaduais de Governo e Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus - SUFRAMA"], "nota": [], "periodo": "2016", "versao": 1067, "publicacao": "16/11/2018 10:00:00"}]}, {"id": 10061, "nome": "Pesquisa Industrial Anual - Produto", "descricao": null, "contexto": "101000", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas,  Coordena\u00e7\u00e3o de Ind\u00fastria, Pesquisa Industrial Anual - Produto 2008"], "nota": ["X indica dado num\u00e9rico omitido a fim de evitar a individualiza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o", "- indica dado n\u00famerico igual a zero n\u00e3o resultante de arredondamento", "Consulte o resultado completo da pesquisa na publica\u00e7\u00e3o Pesquisa Industrial Anual - Produto 2008, dispon\u00edvel no portal do IBGE no endere\u00e7o www.ibge.gov.br"], "periodo": "2008", "versao": 1068, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Ind\u00fastria, Pesquisa Industrial Anual - Produto 2009"], "nota": ["X indica dado num\u00e9rico omitido a fim de evitar a individualiza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o", "- indica dado n\u00famerico igual a zero n\u00e3o resultante de arredondamento", "Consulte o resultado completo da pesquisa na publica\u00e7\u00e3o Pesquisa Industrial Anual - Produto 2009, dispon\u00edvel no portal do IBGE no endere\u00e7o www.ibge.gov.br"], "periodo": "2009", "versao": 1068, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Ind\u00fastria, Pesquisa Industrial Anual - Produto 2010"], "nota": ["X indica dado num\u00e9rico omitido a fim de evitar a individualiza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o", "- indica dado n\u00famerico igual a zero n\u00e3o resultante de arredondamento", "Consulte o resultado completo da pesquisa na publica\u00e7\u00e3o Pesquisa Industrial Anual - Produto 2010, dispon\u00edvel no portal do IBGE no endere\u00e7o www.ibge.gov.br"], "periodo": "2010", "versao": 1068, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Ind\u00fastria, Pesquisa Industrial Anual - Produto 2011"], "nota": ["X indica dado num\u00e9rico omitido a fim de evitar a individualiza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o", "- indica dado n\u00famerico igual a zero n\u00e3o resultante de arredondamento", "Consulte o resultado completo da pesquisa na publica\u00e7\u00e3o Pesquisa Industrial Anual - Produto 2011, dispon\u00edvel no portal do IBGE no endere\u00e7o www.ibge.gov.br"], "periodo": "2011", "versao": 1068, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Ind\u00fastria, Pesquisa Industrial Anual - Produto 2012"], "nota": ["X indica dado num\u00e9rico omitido a fim de evitar a individualiza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o", "- indica dado n\u00famerico igual a zero n\u00e3o resultante de arredondamento", "Consulte o resultado completo da pesquisa na publica\u00e7\u00e3o Pesquisa Industrial Anual - Produto 2012, dispon\u00edvel no portal do IBGE no endere\u00e7o www.ibge.gov.br"], "periodo": "2012", "versao": 1068, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Ind\u00fastria, Pesquisa Industrial Anual - Produto 2013"], "nota": ["X indica dado num\u00e9rico omitido a fim de evitar a individualiza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o", "- indica dado n\u00famerico igual a zero n\u00e3o resultante de arredondamento", "Consulte o resultado completo da pesquisa na publica\u00e7\u00e3o Pesquisa Industrial Anual - Produto 2013, dispon\u00edvel no portal do IBGE no endere\u00e7o www.ibge.gov.br"], "periodo": "2013", "versao": 1068, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Ind\u00fastria, Pesquisa Industrial Anual - Produto 2014"], "nota": ["X indica dado num\u00e9rico omitido a fim de evitar a individualiza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o", "- indica dado n\u00famerico igual a zero n\u00e3o resultante de arredondamento", "Consulte o resultado completo da pesquisa na publica\u00e7\u00e3o Pesquisa Industrial Anual - Produto 2014, dispon\u00edvel no portal do IBGE no endere\u00e7o www.ibge.gov.br"], "periodo": "2014", "versao": 1068, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Ind\u00fastria, Pesquisa Industrial Anual - Produto 2015"], "nota": ["X indica dado num\u00e9rico omitido a fim de evitar a individualiza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o", "Os dados mostrados referem-se \u00e0 Produ\u00e7\u00e3o e vendas dos 10 principais produtos e/ou servi\u00e7os industriais segundo o Valor de Produ\u00e7\u00e3o-2015", "Consulte o resultado completo da pesquisa na publica\u00e7\u00e3o Pesquisa Industrial Anual - Produto 2015, dispon\u00edvel no portal do IBGE no endere\u00e7o www.ibge.gov.br"], "periodo": "2015", "versao": 1068, "publicacao": "28/06/2017 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Ind\u00fastria, Pesquisa Industrial Anual - Produto 2016"], "nota": ["X indica dado num\u00e9rico omitido a fim de evitar a individualiza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o", "Os dados mostrados referem-se \u00e0 Produ\u00e7\u00e3o e vendas dos 10 principais produtos e/ou servi\u00e7os industriais segundo o Valor de Produ\u00e7\u00e3o-2016", "Consulte o resultado completo da pesquisa na publica\u00e7\u00e3o Pesquisa Industrial Anual - Produto 2016, dispon\u00edvel no portal do IBGE no endere\u00e7o www.ibge.gov.br"], "periodo": "2016", "versao": 1068, "publicacao": "21/06/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Ind\u00fastria, Pesquisa Industrial Anual - Produto 2017"], "nota": ["X indica dado num\u00e9rico omitido a fim de evitar a individualiza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o", "Os dados mostrados referem-se \u00e0 Produ\u00e7\u00e3o e vendas dos 10 principais produtos e/ou servi\u00e7os industriais segundo o Valor de Produ\u00e7\u00e3o-2017", "Consulte o resultado completo da pesquisa na publica\u00e7\u00e3o Pesquisa Industrial Anual - Produto 2017, dispon\u00edvel no portal do IBGE no endere\u00e7o www.ibge.gov.br"], "periodo": "2017", "versao": 1068, "publicacao": "06/06/2019 10:00:00"}]}, {"id": 10062, "nome": "Estat\u00edsticas de empreendedorismo", "descricao": null, "contexto": "101000", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": ["IBGE, Cadastro Central de Empresas 2008. Rio de Janeiro: IBGE, 2010"], "nota": ["- indica dado n\u00famerico igual a zero n\u00e3o resultante de arredondamento"], "periodo": "2008", "versao": 1069, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Cadastro Central de Empresas 2010. Rio de Janeiro: IBGE, 2012"], "nota": ["- indica dado n\u00famerico igual a zero n\u00e3o resultante de arredondamento", "Os dados com menos de tr\u00eas informantes est\u00e3o representados pelo caracter X, a fim de evitar a individualiza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o"], "periodo": "2010", "versao": 1069, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Cadastro Central de Empresas 2011. Rio de Janeiro: IBGE, 2013"], "nota": ["- indica dado n\u00famerico igual a zero n\u00e3o resultante de arredondamento", "Os dados com menos de tr\u00eas informantes est\u00e3o representados pelo caracter X, a fim de evitar a individualiza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o"], "periodo": "2011", "versao": 1069, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Cadastro Central de Empresas 2012. Rio de Janeiro: IBGE, 2014"], "nota": ["- indica dado n\u00famerico igual a zero n\u00e3o resultante de arredondamento", "Os dados com menos de tr\u00eas informantes est\u00e3o representados pelo caracter X, a fim de evitar a individualiza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o"], "periodo": "2012", "versao": 1069, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Cadastro Central de Empresas 2013. Rio de Janeiro: IBGE, 2015"], "nota": ["- indica dado n\u00famerico igual a zero n\u00e3o resultante de arredondamento", "Os dados com menos de tr\u00eas informantes est\u00e3o representados pelo caracter X, a fim de evitar a individualiza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o"], "periodo": "2013", "versao": 1069, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Cadastro Central de Empresas 2014. Rio de Janeiro: IBGE, 2016"], "nota": ["- indica dado n\u00famerico igual a zero n\u00e3o resultante de arredondamento", "Os dados com menos de tr\u00eas informantes est\u00e3o representados pelo caracter X, a fim de evitar a individualiza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o"], "periodo": "2014", "versao": 1069, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Cadastro Central de Empresas 2015. Rio de Janeiro: IBGE, 2017"], "nota": ["- indica dado n\u00famerico igual a zero n\u00e3o resultante de arredondamento", "Os dados com menos de tr\u00eas informantes est\u00e3o representados pelo caracter X, a fim de evitar a individualiza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o", "A partir do ano de refer\u00eancia 2016, esse estudo passou a ser divulgado na publica\u00e7\u00e3o Demografia das empresas e Estat\u00edsticas de empreendedorismo."], "periodo": "2015", "versao": 1069, "publicacao": "17/11/2017 10:00:00"}]}, {"id": 10063, "nome": "Demografia das empresas", "descricao": null, "contexto": "101000", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2008", "versao": 1070, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2009", "versao": 1070, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2010", "versao": 1070, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2011", "versao": 1070, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2012", "versao": 1070, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2013", "versao": 1070, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Cadastro Central de Empresas 2011-2014"], "nota": [], "periodo": "2014", "versao": 1070, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Cadastro Central de Empresas 2012-2015"], "nota": ["A partir do ano de refer\u00eancia 2016, esse estudo passou a ser divulgado na publica\u00e7\u00e3o Demografia das empresas e Estat\u00edsticas de empreendedorismo."], "periodo": "2015", "versao": 1070, "publicacao": "04/10/2017 10:00:00"}]}, {"id": 10064, "nome": "Pesquisa de inova\u00e7\u00e3o", "descricao": null, "contexto": "1000", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2011", "versao": 1071, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2014", "versao": 1071, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}]}, {"id": 10065, "nome": "Panorama Brasil", "descricao": null, "contexto": "100000", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": [], "nota": [], "periodo": "1970", "versao": 1072, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "1975", "versao": 1072, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "1980", "versao": 1072, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "1985", "versao": 1072, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "1991", "versao": 1072, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "1996", "versao": 1072, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2000", "versao": 1072, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2001", "versao": 1072, "publicacao": "01/01/2017 10:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2002", "versao": 1072, "publicacao": "01/01/2017 10:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2003", "versao": 1072, "publicacao": "01/01/2017 10:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2004", "versao": 1072, "publicacao": "01/01/2017 10:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2005", "versao": 1072, "publicacao": "01/01/2017 10:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2006", "versao": 1072, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2007", "versao": 1072, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2008", "versao": 1072, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2009", "versao": 1072, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2010", "versao": 1072, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2011", "versao": 1072, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2012", "versao": 1072, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2013", "versao": 1072, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2014", "versao": 1072, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2015", "versao": 1072, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2016", "versao": 1072, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2017", "versao": 1072, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2018", "versao": 1072, "publicacao": "28/09/2018 10:00:00"}]}, {"id": 10066, "nome": "Entidades de assist\u00eancia social privadas sem fins lucrativos", "descricao": null, "contexto": "101000", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais, Pesquisa das Entidades de assist\u00eancia social privadas sem fins lucrativos"], "nota": ["A frequ\u00eancia de funcionamento das Unidades de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os refere-se ao ano de 2013"], "periodo": "2014-2015", "versao": 1073, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}]}, {"id": 10070, "nome": "PNADC - Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios Cont\u00ednua", "descricao": null, "contexto": "101000", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": ["IBGE, Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios Cont\u00ednua 2012"], "nota": [], "periodo": "2012", "versao": 1077, "publicacao": "18/10/2017 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios Cont\u00ednua 2013"], "nota": [], "periodo": "2013", "versao": 1077, "publicacao": "18/10/2017 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios Cont\u00ednua 2014"], "nota": [], "periodo": "2014", "versao": 1077, "publicacao": "18/10/2017 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios Cont\u00ednua 2015"], "nota": [], "periodo": "2015", "versao": 1077, "publicacao": "18/10/2017 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios Cont\u00ednua 2016"], "nota": [], "periodo": "2016", "versao": 1077, "publicacao": "18/10/2017 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios Cont\u00ednua 2017"], "nota": [], "periodo": "2017", "versao": 1077, "publicacao": "11/04/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios Cont\u00ednua 2018"], "nota": [], "periodo": "2018", "versao": 1077, "publicacao": "26/04/2019 10:00:00"}]}, {"id": 10071, "nome": "Pa\u00edses", "descricao": null, "contexto": "0", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": [], "nota": [], "periodo": "-", "versao": 1078, "publicacao": "01/01/2015 10:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "1970", "versao": 1078, "publicacao": "16/11/2017 10:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "1980", "versao": 1078, "publicacao": "26/02/2018 01:01:01"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "1985", "versao": 1078, "publicacao": "26/02/2018 01:01:01"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "1990", "versao": 1078, "publicacao": "16/11/2017 10:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "1991", "versao": 1078, "publicacao": "01/01/2018 10:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "1992", "versao": 1078, "publicacao": "01/01/2018 10:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "1993", "versao": 1078, "publicacao": "01/01/2018 10:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "1994", "versao": 1078, "publicacao": "01/01/2018 10:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "1995", "versao": 1078, "publicacao": "19/12/2017 10:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "1995-2000", "versao": 1078, "publicacao": "16/01/2018 10:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "1996", "versao": 1078, "publicacao": "01/01/2018 10:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "1997", "versao": 1078, "publicacao": "01/01/2018 10:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "1998", "versao": 1078, "publicacao": "01/01/2018 10:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "1999", "versao": 1078, "publicacao": "01/01/2018 10:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "1999-2001", "versao": 1078, "publicacao": "17/01/2018 01:01:01"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2000", "versao": 1078, "publicacao": "16/11/2017 10:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2000-2002", "versao": 1078, "publicacao": "17/01/2018 01:01:01"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2000-2005", "versao": 1078, "publicacao": "16/01/2018 01:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2001", "versao": 1078, "publicacao": "16/11/2017 10:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2001-2003", "versao": 1078, "publicacao": "17/01/2018 01:01:01"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2002", "versao": 1078, "publicacao": "16/11/2017 10:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2002-2004", "versao": 1078, "publicacao": "17/01/2018 01:01:01"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2003", "versao": 1078, "publicacao": "16/11/2017 10:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2003-2005", "versao": 1078, "publicacao": "17/01/2018 01:01:01"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2004", "versao": 1078, "publicacao": "16/11/2017 10:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2004-2006", "versao": 1078, "publicacao": "17/01/2018 01:01:01"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2005", "versao": 1078, "publicacao": "16/11/2017 10:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2005-2007", "versao": 1078, "publicacao": "17/01/2018 01:01:01"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2005-2010", "versao": 1078, "publicacao": "16/01/2018 01:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2006", "versao": 1078, "publicacao": "16/11/2017 10:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2006-2008", "versao": 1078, "publicacao": "17/01/2018 01:01:01"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2007", "versao": 1078, "publicacao": "16/11/2017 10:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2007-2009", "versao": 1078, "publicacao": "17/01/2018 01:01:01"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2008", "versao": 1078, "publicacao": "16/11/2017 10:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2008-2010", "versao": 1078, "publicacao": "17/01/2018 01:01:01"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2009", "versao": 1078, "publicacao": "16/11/2017 10:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2009-2011", "versao": 1078, "publicacao": "17/01/2018 01:01:01"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2010", "versao": 1078, "publicacao": "16/11/2017 10:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2010-2012", "versao": 1078, "publicacao": "17/01/2018 01:01:01"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2010-2015", "versao": 1078, "publicacao": "01/11/2017 00:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2011", "versao": 1078, "publicacao": "16/11/2017 10:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2011-2013", "versao": 1078, "publicacao": "17/01/2018 01:01:01"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2012", "versao": 1078, "publicacao": "01/11/2017 00:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2012-2014", "versao": 1078, "publicacao": "17/01/2018 01:01:01"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2013", "versao": 1078, "publicacao": "01/11/2017 00:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2013-2015", "versao": 1078, "publicacao": "17/01/2018 01:01:01"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2014", "versao": 1078, "publicacao": "01/11/2017 00:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2014-2016", "versao": 1078, "publicacao": "01/11/2017 00:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2015", "versao": 1078, "publicacao": "01/11/2017 00:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2015-2020", "versao": 1078, "publicacao": "08/03/2018 01:01:01"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2016", "versao": 1078, "publicacao": "16/11/2017 10:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2017", "versao": 1078, "publicacao": "28/12/2017 10:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2018", "versao": 1078, "publicacao": "28/12/2017 10:00:00"}]}, {"id": 10072, "nome": "ESTADIC - Perfil dos Estados Brasileiros", "descricao": "Pesquisa de Informa\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas Estaduais", "contexto": "1000", "observacao": "Pesquisa de Informa\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas Estaduais", "periodos": [{"fonte": ["IBGE, Pesquisa de Informa\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas Estaduais - 2012"], "nota": [], "periodo": "2012", "versao": 1087, "publicacao": "20/04/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa de Informa\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas Estaduais - 2013"], "nota": [], "periodo": "2013", "versao": 1085, "publicacao": "20/04/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa de Informa\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas Estaduais - 2014"], "nota": [], "periodo": "2014", "versao": 1080, "publicacao": "28/12/2017 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa de Informa\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas Estaduais - 2017"], "nota": [], "periodo": "2017", "versao": 1102, "publicacao": "05/07/2018 10:00:00"}]}, {"id": 10073, "nome": "Estat\u00edsticas de G\u00eanero: indicadores sociais das mulheres no Brasil", "descricao": null, "contexto": "101000", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2011", "versao": 1081, "publicacao": "07/03/2018 10:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2012", "versao": 1081, "publicacao": "07/03/2018 10:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2013", "versao": 1081, "publicacao": "07/03/2018 10:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2014", "versao": 1081, "publicacao": "07/03/2018 10:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2015", "versao": 1081, "publicacao": "07/03/2018 10:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2016", "versao": 1081, "publicacao": "07/03/2018 10:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2017", "versao": 1081, "publicacao": "07/03/2018 10:00:00"}]}, {"id": 10074, "nome": "Contas Econ\u00f4micas Ambientais da \u00c1gua", "descricao": null, "contexto": "100000", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": ["Minist\u00e9rio do Meio Ambiente", "Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas - ANA", "IBGE"], "nota": [], "periodo": "2013", "versao": 1082, "publicacao": "16/03/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["Minist\u00e9rio do Meio Ambiente", "Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas - ANA", "IBGE"], "nota": [], "periodo": "2014", "versao": 1082, "publicacao": "16/03/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["Minist\u00e9rio do Meio Ambiente", "Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas - ANA", "IBGE"], "nota": [], "periodo": "2015", "versao": 1082, "publicacao": "16/03/2018 10:00:00"}]}, {"id": 10075, "nome": "MUNIC - Suplemento Finan\u00e7as p\u00fablicas", "descricao": null, "contexto": "10", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": ["IBGE, Perfil dos Munic\u00edpios Brasileiros, Finan\u00e7as P\u00fablicas 1998-2000"], "nota": [], "periodo": "1998", "versao": 1086, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Perfil dos Munic\u00edpios Brasileiros, Finan\u00e7as P\u00fablicas 1998-2000"], "nota": [], "periodo": "1999", "versao": 1086, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Perfil dos Munic\u00edpios Brasileiros, Finan\u00e7as P\u00fablicas 1998-2000"], "nota": [], "periodo": "2000", "versao": 1086, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}]}, {"id": 10076, "nome": "ESTADIC - Suplemento Esporte", "descricao": null, "contexto": "1000", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": ["IBGE, Perfil dos Estados Brasileiros Esporte - 2016"], "nota": [], "periodo": "2016", "versao": 1088, "publicacao": "27/04/2018 10:00:00"}]}, {"id": 10077, "nome": "MUNIC - Suplemento Esporte", "descricao": null, "contexto": "10", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": ["IBGE, Pesquisa de Informa\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas Municipais, Suplemento de Esporte - 2016"], "nota": [], "periodo": "2016", "versao": 1089, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}]}, {"id": 10078, "nome": "MUNIC - Suplemento Meio Ambiente", "descricao": null, "contexto": "10", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": ["IBGE, Perfil dos Munic\u00edpios Brasileiros, Meio Ambiente - 2002"], "nota": [], "periodo": "2002", "versao": 1090, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}]}, {"id": 10079, "nome": "MUNIC - Suplemento Assist\u00eancia Social", "descricao": null, "contexto": "10", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": ["IBGE, Perfil dos Munic\u00edpios Brasileiros, Assist\u00eancia Social - 2005"], "nota": [], "periodo": "2005", "versao": 1091, "publicacao": "01/01/2017 00:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Perfil dos Munic\u00edpios Brasileiros - Assist\u00eancia Social - 2009"], "nota": [], "periodo": "2009", "versao": 1097, "publicacao": "25/05/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Perfil dos Munic\u00edpios Brasileiros - Assist\u00eancia Social - 2013"], "nota": [], "periodo": "2013", "versao": 1098, "publicacao": "11/05/2018 10:00:00"}]}, {"id": 10080, "nome": "ESTADIC - Suplemento Cultura", "descricao": null, "contexto": "1000", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": ["IBGE, Perfil dos Estados Brasileiros Cultura - 2014"], "nota": [], "periodo": "2014", "versao": 1092, "publicacao": "27/04/2018 10:00:00"}]}, {"id": 10081, "nome": "ESTADIC - Suplemento Inclus\u00e3o Produtiva", "descricao": null, "contexto": "1000", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": ["IBGE, Perfil dos Estados Brasileiros Inclus\u00e3o Produtiva - 2014"], "nota": [], "periodo": "2014", "versao": 1093, "publicacao": "27/04/2018 10:00:00"}]}, {"id": 10082, "nome": "ESTADIC - Suplemento Assist\u00eancia Social", "descricao": null, "contexto": "1000", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": ["IBGE, Perfil dos Estados Brasileiros Assist\u00eancia Social - 2012"], "nota": [], "periodo": "2012", "versao": 1094, "publicacao": "27/04/2018 10:00:00"}]}, {"id": 10083, "nome": "Estat\u00edsticas de Finan\u00e7as P\u00fablicas e Conta Intermedi\u00e1ria de Governo", "descricao": null, "contexto": "100000", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": ["IBGE", "Secretaria do Tesouro Nacional", "Banco Central do Brasil"], "nota": [], "periodo": "2016", "versao": 1095, "publicacao": "04/05/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE", "Secretaria do Tesouro Nacional", "Banco Central do Brasil"], "nota": [], "periodo": "2017", "versao": 1095, "publicacao": "08/05/2019 10:00:00"}]}, {"id": 10084, "nome": "MUNIC - Suplemento Inclus\u00e3o Produtiva", "descricao": null, "contexto": "10", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": ["IBGE, Perfil dos Munic\u00edpios Brasileiros Inclus\u00e3o Produtiva - 2014"], "nota": [], "periodo": "2014", "versao": 1096, "publicacao": "08/05/2018 10:00:00"}]}, {"id": 10085, "nome": "MUNIC - Suplemento Cultura", "descricao": null, "contexto": "10", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": ["IBGE, Pesquisa de Informa\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas Municipais, Suplemento de Cultura - 2006"], "nota": [], "periodo": "2006", "versao": 1100, "publicacao": "17/05/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Pesquisa de Informa\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas Municipais, Suplemento de Cultura - 2014"], "nota": [], "periodo": "2014", "versao": 1099, "publicacao": "15/05/2018 10:00:00"}]}, {"id": 10086, "nome": "Retroproje\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o", "descricao": null, "contexto": "101000", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": ["IBGE. Diretoria de Pesquisas. Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais. Ger\u00eancia de Estudos e An\u00e1lises da Din\u00e2mica Demogr\u00e1fica."], "nota": [], "periodo": "2000", "versao": 1105, "publicacao": "25/07/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE. Diretoria de Pesquisas. Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais. Ger\u00eancia de Estudos e An\u00e1lises da Din\u00e2mica Demogr\u00e1fica."], "nota": [], "periodo": "2001", "versao": 1105, "publicacao": "25/07/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE. Diretoria de Pesquisas. Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais. Ger\u00eancia de Estudos e An\u00e1lises da Din\u00e2mica Demogr\u00e1fica."], "nota": [], "periodo": "2002", "versao": 1105, "publicacao": "25/07/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE. Diretoria de Pesquisas. Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais. Ger\u00eancia de Estudos e An\u00e1lises da Din\u00e2mica Demogr\u00e1fica."], "nota": [], "periodo": "2003", "versao": 1105, "publicacao": "25/07/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE. Diretoria de Pesquisas. Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais. Ger\u00eancia de Estudos e An\u00e1lises da Din\u00e2mica Demogr\u00e1fica."], "nota": [], "periodo": "2004", "versao": 1105, "publicacao": "25/07/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE. Diretoria de Pesquisas. Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais. Ger\u00eancia de Estudos e An\u00e1lises da Din\u00e2mica Demogr\u00e1fica."], "nota": [], "periodo": "2005", "versao": 1105, "publicacao": "25/07/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE. Diretoria de Pesquisas. Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais. Ger\u00eancia de Estudos e An\u00e1lises da Din\u00e2mica Demogr\u00e1fica."], "nota": [], "periodo": "2006", "versao": 1105, "publicacao": "25/07/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE. Diretoria de Pesquisas. Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais. Ger\u00eancia de Estudos e An\u00e1lises da Din\u00e2mica Demogr\u00e1fica."], "nota": [], "periodo": "2007", "versao": 1105, "publicacao": "25/07/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE. Diretoria de Pesquisas. Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais. Ger\u00eancia de Estudos e An\u00e1lises da Din\u00e2mica Demogr\u00e1fica."], "nota": [], "periodo": "2008", "versao": 1105, "publicacao": "25/07/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE. Diretoria de Pesquisas. Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais. Ger\u00eancia de Estudos e An\u00e1lises da Din\u00e2mica Demogr\u00e1fica."], "nota": [], "periodo": "2009", "versao": 1105, "publicacao": "25/07/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE. Diretoria de Pesquisas. Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais. Ger\u00eancia de Estudos e An\u00e1lises da Din\u00e2mica Demogr\u00e1fica."], "nota": [], "periodo": "2010", "versao": 1105, "publicacao": "25/07/2018 10:00:00"}]}, {"id": 10087, "nome": "MUNIC - Suplemento  Aspectos gerais da gest\u00e3o da pol\u00edtica de saneamento b\u00e1sico", "descricao": null, "contexto": "10", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": ["IBGE, Pesquisa de Informa\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas Municipais Saneamento - 2017"], "nota": [], "periodo": "2017", "versao": 1106, "publicacao": "19/09/2018 10:00:00"}]}, {"id": 10088, "nome": "Demografia das empresas e estat\u00edsticas de empreendedorismo", "descricao": null, "contexto": "101000", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": ["IBGE, Cadastro Central de Empresas 2016. Rio de Janeiro: IBGE, 2018"], "nota": ["Esse estudo \u00e9 oriundo da unifica\u00e7\u00e3o das publica\u00e7\u00f5es \"Demografia das empresas\" e \"Estat\u00edsticas de empreendedorismo\" a partir do ano de refer\u00eancia 2016."], "periodo": "2016", "versao": 1107, "publicacao": "03/10/2018 10:00:00"}]}, {"id": 10089, "nome": "Contas Nacionais do Brasil", "descricao": null, "contexto": "100000", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Contas Nacionais."], "nota": ["Est\u00e3o sendo mostrados apenas os principais indicadores das Contas Nacionais."], "periodo": "2000", "versao": 1108, "publicacao": "09/11/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Contas Nacionais."], "nota": ["Est\u00e3o sendo mostrados apenas os principais indicadores das Contas Nacionais."], "periodo": "2001", "versao": 1108, "publicacao": "09/11/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Contas Nacionais."], "nota": ["Est\u00e3o sendo mostrados apenas os principais indicadores das Contas Nacionais."], "periodo": "2002", "versao": 1108, "publicacao": "09/11/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Contas Nacionais."], "nota": ["Est\u00e3o sendo mostrados apenas os principais indicadores das Contas Nacionais."], "periodo": "2003", "versao": 1108, "publicacao": "09/11/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Contas Nacionais."], "nota": ["Est\u00e3o sendo mostrados apenas os principais indicadores das Contas Nacionais."], "periodo": "2004", "versao": 1108, "publicacao": "09/11/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Contas Nacionais."], "nota": ["Est\u00e3o sendo mostrados apenas os principais indicadores das Contas Nacionais."], "periodo": "2005", "versao": 1108, "publicacao": "09/11/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Contas Nacionais."], "nota": ["Est\u00e3o sendo mostrados apenas os principais indicadores das Contas Nacionais."], "periodo": "2006", "versao": 1108, "publicacao": "09/11/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Contas Nacionais."], "nota": ["Est\u00e3o sendo mostrados apenas os principais indicadores das Contas Nacionais."], "periodo": "2007", "versao": 1108, "publicacao": "09/11/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Contas Nacionais."], "nota": ["Est\u00e3o sendo mostrados apenas os principais indicadores das Contas Nacionais."], "periodo": "2008", "versao": 1108, "publicacao": "09/11/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Contas Nacionais."], "nota": ["Est\u00e3o sendo mostrados apenas os principais indicadores das Contas Nacionais."], "periodo": "2009", "versao": 1108, "publicacao": "09/11/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Contas Nacionais."], "nota": ["Est\u00e3o sendo mostrados apenas os principais indicadores das Contas Nacionais."], "periodo": "2010", "versao": 1108, "publicacao": "09/11/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Contas Nacionais."], "nota": ["Est\u00e3o sendo mostrados apenas os principais indicadores das Contas Nacionais."], "periodo": "2011", "versao": 1108, "publicacao": "09/11/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Contas Nacionais."], "nota": ["Est\u00e3o sendo mostrados apenas os principais indicadores das Contas Nacionais."], "periodo": "2012", "versao": 1108, "publicacao": "09/11/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Contas Nacionais."], "nota": ["Est\u00e3o sendo mostrados apenas os principais indicadores das Contas Nacionais."], "periodo": "2013", "versao": 1108, "publicacao": "09/11/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Contas Nacionais."], "nota": ["Est\u00e3o sendo mostrados apenas os principais indicadores das Contas Nacionais."], "periodo": "2014", "versao": 1108, "publicacao": "09/11/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Contas Nacionais."], "nota": ["Est\u00e3o sendo mostrados apenas os principais indicadores das Contas Nacionais."], "periodo": "2015", "versao": 1108, "publicacao": "09/11/2018 10:00:00"}, {"fonte": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Contas Nacionais."], "nota": ["Est\u00e3o sendo mostrados apenas os principais indicadores das Contas Nacionais."], "periodo": "2016", "versao": 1108, "publicacao": "09/11/2018 10:00:00"}]}, {"id": 10090, "nome": "Pa\u00edses 2018", "descricao": null, "contexto": "0", "observacao": null, "periodos": [{"fonte": [], "nota": [], "periodo": "-", "versao": 1110, "publicacao": "01/01/2018 10:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "1990", "versao": 1110, "publicacao": "20/12/2018 10:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "1995", "versao": 1110, "publicacao": "20/12/2018 10:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "1999-2001", "versao": 1110, "publicacao": "03/12/2018 17:08:30"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2000", "versao": 1110, "publicacao": "03/12/2018 17:08:30"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2000-2002", "versao": 1110, "publicacao": "03/12/2018 17:08:30"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2000-2005", "versao": 1110, "publicacao": "03/12/2018 17:08:30"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2001", "versao": 1110, "publicacao": "03/12/2018 17:08:30"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2001-2003", "versao": 1110, "publicacao": "03/12/2018 17:08:30"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2002", "versao": 1110, "publicacao": "03/12/2018 17:08:30"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2002-2004", "versao": 1110, "publicacao": "03/12/2018 17:08:30"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2003", "versao": 1110, "publicacao": "03/12/2018 17:08:30"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2003-2005", "versao": 1110, "publicacao": "03/12/2018 17:08:30"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2004", "versao": 1110, "publicacao": "03/12/2018 17:08:30"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2004-2006", "versao": 1110, "publicacao": "03/12/2018 17:08:30"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2005", "versao": 1110, "publicacao": "03/12/2018 17:08:30"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2005-2007", "versao": 1110, "publicacao": "03/12/2018 17:08:30"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2005-2010", "versao": 1110, "publicacao": "03/12/2018 17:08:30"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2006", "versao": 1110, "publicacao": "03/12/2018 17:08:30"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2006-2008", "versao": 1110, "publicacao": "03/12/2018 17:08:30"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2007", "versao": 1110, "publicacao": "03/12/2018 17:08:30"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2007-2009", "versao": 1110, "publicacao": "03/12/2018 17:08:30"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2008", "versao": 1110, "publicacao": "03/12/2018 17:08:30"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2008-2010", "versao": 1110, "publicacao": "03/12/2018 17:08:30"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2009", "versao": 1110, "publicacao": "03/12/2018 17:08:30"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2009-2011", "versao": 1110, "publicacao": "03/12/2018 17:08:30"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2010", "versao": 1110, "publicacao": "03/12/2018 17:08:30"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2010-2012", "versao": 1110, "publicacao": "03/12/2018 17:08:30"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2010-2015", "versao": 1110, "publicacao": "03/12/2018 17:08:30"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2011", "versao": 1110, "publicacao": "03/12/2018 17:08:30"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2011-2013", "versao": 1110, "publicacao": "03/12/2018 17:08:30"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2012", "versao": 1110, "publicacao": "03/12/2018 17:08:30"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2012-2014", "versao": 1110, "publicacao": "03/12/2018 17:08:30"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2013", "versao": 1110, "publicacao": "03/12/2018 17:08:30"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2013-2015", "versao": 1110, "publicacao": "03/12/2018 17:08:30"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2014", "versao": 1110, "publicacao": "03/12/2018 17:08:30"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2014-2016", "versao": 1110, "publicacao": "03/12/2018 17:08:30"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2015", "versao": 1110, "publicacao": "03/12/2018 17:08:30"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2015-2017", "versao": 1110, "publicacao": "07/12/2018 10:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2015-2020", "versao": 1110, "publicacao": "03/12/2018 17:08:30"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2016", "versao": 1110, "publicacao": "03/12/2018 17:08:30"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2016-2018", "versao": 1110, "publicacao": "07/12/2018 10:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2017", "versao": 1110, "publicacao": "03/12/2018 17:08:30"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2017-2019", "versao": 1110, "publicacao": "07/12/2018 10:00:00"}, {"fonte": [], "nota": [], "periodo": "2018", "versao": 1110, "publicacao": "03/12/2018 17:08:30"}]}]