[{"id": 60027, "posicao": "1", "indicador": "Ambiente", "classe": "T", "children": [{"id": 60029, "posicao": "1.1", "indicador": "Arboriza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [{"periodo": "2010", "notas": ["[domic\u00edlios urbanos em face de quadra com arboriza\u00e7\u00e3o/domic\u00edlios urbanos totais] x100"]}], "fonte": [{"periodo": "2010", "fontes": ["IBGE, Censo Demogr\u00e1fico 2010"]}]}, {"id": 60030, "posicao": "1.2", "indicador": "Esgotamento sanit\u00e1rio adequado", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [{"periodo": "2010", "notas": ["[popula\u00e7\u00e3o total residente nos domic\u00edlios particulares permanentes com esgotamento sanit\u00e1rio do tipo rede geral e fossa s\u00e9ptica / Popula\u00e7\u00e3o total residente nos domic\u00edlios particulares permanentes] x 100"]}], "fonte": [{"periodo": "2010", "fontes": ["Minist\u00e9rio do Planejamento, Desenvolvimento e Gest\u00e3o", "IBGE, Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica"]}]}, {"id": 60031, "posicao": "1.3", "indicador": "Urbaniza\u00e7\u00e3o de vias p\u00fablicas", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [{"periodo": "2010", "notas": ["[domic\u00edlios urbanos em face de quadra com boca de lobo e pavimenta\u00e7\u00e3o e meio-fio e cal\u00e7ada/domic\u00edlios urbanos totais] x 100"]}], "fonte": [{"periodo": "2010", "fontes": ["IBGE, Censo Demogr\u00e1fico 2010"]}]}], "nota": []}, {"id": 60046, "posicao": "2", "indicador": "Economia", "classe": "T", "children": [{"id": 60047, "posicao": "2.1", "indicador": "PIB per capita", "classe": "I", "unidade": {"id": "R$", "classe": "$", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "-", "fontes": ["IBGE, em parceria com os \u00d3rg\u00e3os Estaduais de Estat\u00edstica, Secretarias Estaduais de Governo e Superintend\u00eancia da Zona Franca de Manaus - SUFRAMA"]}]}, {"id": 60048, "posicao": "2.2", "indicador": "Percentual das receitas oriundas de fontes externas", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2015", "fontes": ["Secretaria do Tesouro Nacional (STN) - Balan\u00e7o do Setor P\u00fablico Nacional (BSPN) 2015"]}]}], "nota": []}, {"id": 60039, "posicao": "3", "indicador": "Educa\u00e7\u00e3o", "classe": "T", "children": [{"id": 60040, "posicao": "3.1", "indicador": "\u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica", "classe": null, "children": [{"id": 60041, "posicao": "3.1.1", "indicador": "Anos iniciais do ensino fundamental", "classe": "I", "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2015", "fontes": ["MEC/INEP - Censo Escolar 2016"]}]}, {"id": 60042, "posicao": "3.1.2", "indicador": "Anos finais do ensino fundamental", "classe": "I", "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2015", "fontes": ["MEC/INEP - Censo Escolar 2016"]}]}], "nota": []}, {"id": 60043, "posicao": "3.2", "indicador": "Taxa de escolariza\u00e7\u00e3o", "classe": null, "children": [{"id": 60044, "posicao": "3.2.1", "indicador": "Grupo de idade", "classe": null, "children": [{"id": 60045, "posicao": "3.2.1.1", "indicador": "6 a 14 anos de idade", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [{"periodo": "2010", "notas": ["[popula\u00e7\u00e3o residente no munic\u00edpio de 6 a 14 anos de idade matriculada no ensino regular/total de popula\u00e7\u00e3o residente no munic\u00edpio de 6 a 14 anos de idade] x 100"]}], "fonte": [{"periodo": "2010", "fontes": ["IBGE, Censo Demogr\u00e1fico 2010"]}]}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 60028, "posicao": "4", "indicador": "Sa\u00fade", "classe": "T", "children": [{"id": 60032, "posicao": "4.1", "indicador": "Interna\u00e7\u00f5es por diarreia", "classe": "I", "unidade": {"id": "interna\u00e7\u00f5es por mil habitantes", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [{"periodo": "2016", "notas": ["[n\u00famero de interna\u00e7\u00f5es por diarreia/popula\u00e7\u00e3o residente] x 1000"]}], "fonte": [{"periodo": "2016", "fontes": ["Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, DATASUS - Departamento de Inform\u00e1tica do SUS", "IBGE, Estimativas de popula\u00e7\u00e3o residente"]}]}, {"id": 60034, "posicao": "4.2", "indicador": "Mortalidade infantil", "classe": null, "children": [{"id": 60033, "posicao": "4.2.1", "indicador": "M\u00e9dia", "classe": "I", "unidade": {"id": "por mil nascidos vivos", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [{"periodo": "2012-2014", "notas": ["m\u00e9dia de \u00f3bitos de crian\u00e7as antes de completar 1 ano / [m\u00e9dio de nascidos vivos / 1000]"]}], "fonte": [{"periodo": "2012-2014", "fontes": ["Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, DATASUS - Departamento de Inform\u00e1tica do SUS"]}]}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 60035, "posicao": "5", "indicador": "Trabalho", "classe": "T", "children": [{"id": 60036, "posicao": "5.1", "indicador": "Popula\u00e7\u00e3o ocupada", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [{"periodo": "-", "notas": ["[pessoal ocupado no munic\u00edpio/popula\u00e7\u00e3o total do munic\u00edpio] x 100"]}], "fonte": [{"periodo": "2014", "fontes": ["IBGE, Cadastro Central de Empresas (CEMPRE) 2014 (data de refer\u00eancia: 31/12/2014)", "IBGE, Estimativa da popula\u00e7\u00e3o 2014 (data de refer\u00eancia: 1/7/2014)"]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["IBGE, Cadastro Central de Empresas (CEMPRE) 2015 (data de refer\u00eancia: 31/12/2015)", "IBGE, Estimativa da popula\u00e7\u00e3o 2015 (data de refer\u00eancia: 1/7/2015)"]}, {"periodo": "2016", "fontes": ["IBGE, Cadastro Central de Empresas (CEMPRE) 2016 (data de refer\u00eancia: 31/12/2016)", "IBGE, Estimativa da popula\u00e7\u00e3o 2016 (data de refer\u00eancia: 1/7/2016)"]}, {"periodo": "2017", "fontes": ["IBGE, Cadastro Central de Empresas (CEMPRE) 2017 (data de refer\u00eancia: 31/12/2017)", "IBGE, Estimativa da popula\u00e7\u00e3o 2017 (data de refer\u00eancia: 1/7/2017)"]}]}, {"id": 60049, "posicao": "5.2", "indicador": "Popula\u00e7\u00e3o residente", "classe": null, "children": [{"id": 60050, "posicao": "5.2.1", "indicador": "Domic\u00edlios particulares permanentes", "classe": null, "children": [{"id": 60051, "posicao": "5.2.1.1", "indicador": "Classe de rendimento nominal mensal domiciliar per capita", "classe": null, "children": [{"id": 60037, "posicao": "5.2.1.1.1", "indicador": "At\u00e9 \u00bd sal\u00e1rio m\u00ednimo", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [{"periodo": "2010", "notas": ["[Popula\u00e7\u00e3o residente em domic\u00edlios particulares permanentes com rendimento mensal de at\u00e9 1/2 sal\u00e1rio m\u00ednimo / Popula\u00e7\u00e3o total residente em domic\u00edlios particulares permanentes] * 100"]}], "fonte": [{"periodo": "2010", "fontes": ["IBGE, Censo Demogr\u00e1fico 2010"]}]}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 60038, "posicao": "5.3", "indicador": "Sal\u00e1rio m\u00e9dio mensal", "classe": "I", "unidade": {"id": "sal\u00e1rios m\u00ednimos", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2014", "fontes": ["IBGE, Cadastro Central de Empresas 2014. Rio de Janeiro: IBGE, 2016"]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["IBGE, Cadastro Central de Empresas 2015. Rio de Janeiro: IBGE, 2017"]}]}], "nota": []}]