[{"id": 60052, "posicao": "1", "indicador": "\u00c1rea", "classe": "I", "unidade": {"id": "km\u00b2", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [{"periodo": "2016", "notas": ["Dispon\u00edvel em: <http://www.ibge.gov.br/home/geociencias/cartografia/default_territ_area.shtm>. Acesso em: jun. 2017"]}], "fonte": [{"periodo": "2016", "fontes": ["\u00c1rea territorial brasileira. Rio de Janeiro: IBGE, 2017"]}, {"periodo": "2017", "fontes": ["\u00c1rea territorial brasileira. Rio de Janeiro: IBGE, 2018"]}, {"periodo": "2018", "fontes": ["\u00c1rea territorial brasileira. Rio de Janeiro: IBGE, 2019"]}]}, {"id": 60053, "posicao": "2", "indicador": "Capital", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 60054, "posicao": "3", "indicador": "Densidade demogr\u00e1fica", "classe": "I", "unidade": {"id": "hab/km\u00b2", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 60055, "posicao": "4", "indicador": "Popula\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "unidade": {"id": "pessoas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2010", "fontes": ["IBGE, Censo Demogr\u00e1fico 2010"]}]}, {"id": 60056, "posicao": "5", "indicador": "Popula\u00e7\u00e3o estimada", "classe": "I", "unidade": {"id": "pessoas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [{"periodo": "2017", "notas": ["Diferen\u00e7a de 772 pessoas entre os Estados do Piau\u00ed e Cear\u00e1 com rela\u00e7\u00e3o a Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o para o Brasil e Unidades da Federa\u00e7\u00e3o 2013, para o ano de 2017, em virtude de altera\u00e7\u00e3o de limites entre munic\u00edpios na fronteira interestadual", "Diferen\u00e7a de 441 pessoas entre os Estados de Alagoas e Pernambuco com rela\u00e7\u00e3o a Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o para o Brasil e Unidades da Federa\u00e7\u00e3o 2013, para o ano de 2017, em virtude de altera\u00e7\u00e3o de limites entre munic\u00edpios na fronteira interestadual"]}, {"periodo": "2018", "notas": ["Diferen\u00e7a de 777 pessoas entre os Estados do Piau\u00ed e Cear\u00e1 com rela\u00e7\u00e3o a Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o para o Brasil e Unidades da Federa\u00e7\u00e3o 2018, para o ano de 2018, em virtude de altera\u00e7\u00e3o de limites entre munic\u00edpios na fronteira interestadual", "Diferen\u00e7a de 441 pessoas entre os Estados de Alagoas e Pernambuco com rela\u00e7\u00e3o a Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o para o Brasil e Unidades da Federa\u00e7\u00e3o 2018, para o ano de 2018, em virtude de altera\u00e7\u00e3o de limites entre munic\u00edpios na fronteira interestadual", "Diferen\u00e7a de 2.494 pessoas entre o Estado de Goi\u00e1s e o Distrito Federal com rela\u00e7\u00e3o a Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o para o Brasil e Unidades da Federa\u00e7\u00e3o 2018, para o ano de 2018, em virtude de altera\u00e7\u00e3o de limites fronteiras entre munic\u00edpios na fronteira interestadual"]}], "fonte": [{"periodo": "2017", "fontes": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais, Estimativas da popula\u00e7\u00e3o residente com data de refer\u00eancia 1o de julho de 2017"]}, {"periodo": "2018", "fontes": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais, Estimativas da popula\u00e7\u00e3o residente com data de refer\u00eancia 1o de julho de 2018"]}]}, {"id": 62887, "posicao": "6", "indicador": "Presidente", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 60057, "posicao": "7", "indicador": "Rendimento nominal mensal domiciliar per capita da popula\u00e7\u00e3o residente", "classe": "I", "unidade": {"id": "R$", "classe": "$", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [{"periodo": "2013", "notas": ["As estimativas de rendimento apresentadas atendem ao disposto na Lei Complementar 143/2013, que estabelece os novos crit\u00e9rios de rateio do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados e   do Distrito Federal (FPE) e, em consequ\u00eancia, aos compromissos assumidos quanto \u00e0 defini\u00e7\u00e3o dos valores a serem repassados ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o (TCU) para o c\u00e1lculo   dos fatores representativos do inverso da renda domiciliar per capita"]}, {"periodo": "2012", "notas": ["As estimativas de rendimento apresentadas atendem ao disposto na Lei Complementar 143/2013, que estabelece os novos crit\u00e9rios de rateio do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados e   do Distrito Federal (FPE) e, em consequ\u00eancia, aos compromissos assumidos quanto \u00e0 defini\u00e7\u00e3o dos valores a serem repassados ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o (TCU) para o c\u00e1lculo   dos fatores representativos do inverso da renda domiciliar per capita"]}, {"periodo": "2014", "notas": ["As estimativas de rendimento apresentadas atendem ao disposto na Lei Complementar 143/2013, que estabelece os novos crit\u00e9rios de rateio do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados e   do Distrito Federal (FPE) e, em consequ\u00eancia, aos compromissos assumidos quanto \u00e0 defini\u00e7\u00e3o dos valores a serem repassados ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o (TCU) para o c\u00e1lculo   dos fatores representativos do inverso da renda domiciliar per capita"]}, {"periodo": "2015", "notas": ["As estimativas de rendimento apresentadas atendem ao disposto na Lei Complementar 143/2013, que estabelece os novos crit\u00e9rios de rateio do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados e   do Distrito Federal (FPE) e, em consequ\u00eancia, aos compromissos assumidos quanto \u00e0 defini\u00e7\u00e3o dos valores a serem repassados ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o (TCU) para o c\u00e1lculo   dos fatores representativos do inverso da renda domiciliar per capita"]}, {"periodo": "2016", "notas": ["As estimativas de rendimento apresentadas atendem ao disposto na Lei Complementar 143/2013, que estabelece os novos crit\u00e9rios de rateio do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados e   do Distrito Federal (FPE) e, em consequ\u00eancia, aos compromissos assumidos quanto \u00e0 defini\u00e7\u00e3o dos valores a serem repassados ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o (TCU) para o c\u00e1lculo   dos fatores representativos do inverso da renda domiciliar per capita"]}, {"periodo": "2017", "notas": ["As estimativas de rendimento apresentadas atendem ao disposto na Lei Complementar 143/2013, que estabelece os novos crit\u00e9rios de rateio do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados e   do Distrito Federal (FPE) e, em consequ\u00eancia, aos compromissos assumidos quanto \u00e0 defini\u00e7\u00e3o dos valores a serem repassados ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o (TCU) para o c\u00e1lculo   dos fatores representativos do inverso da renda domiciliar per capita"]}, {"periodo": "2018", "notas": ["As estimativas de rendimento apresentadas atendem ao disposto na Lei Complementar 143/2013, que estabelece os novos crit\u00e9rios de rateio do Fundo de Participa\u00e7\u00e3o dos Estados e   do Distrito Federal (FPE) e, em consequ\u00eancia, aos compromissos assumidos quanto \u00e0 defini\u00e7\u00e3o dos valores a serem repassados ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o (TCU) para o c\u00e1lculo   dos fatores representativos do inverso da renda domiciliar per capita"]}], "fonte": [{"periodo": "2013", "fontes": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Trabalho e Rendimento, Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios Cont\u00ednua"]}, {"periodo": "2012", "fontes": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Trabalho e Rendimento, Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios Cont\u00ednua"]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Trabalho e Rendimento, Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios Cont\u00ednua"]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Trabalho e Rendimento, Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios Cont\u00ednua"]}, {"periodo": "2016", "fontes": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Trabalho e Rendimento, Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios Cont\u00ednua 2016"]}, {"periodo": "2017", "fontes": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Trabalho e Rendimento, Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios Cont\u00ednua 2017"]}, {"periodo": "2018", "fontes": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Trabalho e Rendimento, Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios Cont\u00ednua 2018"]}]}]