[{"id": 64529, "posicao": "1", "indicador": "Vida p\u00fablica", "classe": null, "children": [{"id": 64530, "posicao": "1.1", "indicador": "C\u00e2mara dos Deputados", "classe": null, "children": [{"id": 64532, "posicao": "1.1.1", "indicador": "Cadeiras ocupadas por mulheres", "classe": null, "children": [{"id": 64534, "posicao": "1.1.1.1", "indicador": "Em exerc\u00edcio", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2017", "fontes": ["Congresso Nacional. Parlamentares em exerc\u00edcio. Dispon\u00edvel em <http://www.congressonacional.leg.br/parlamentares/em-exercicio>. Acesso em: 20/12/2017."]}]}], "nota": []}, {"id": 64531, "posicao": "1.1.2", "indicador": "Parlamentares eleitos", "classe": null, "children": [{"id": 64533, "posicao": "1.1.2.1", "indicador": "Mulheres", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2014", "fontes": ["TSE. Estat\u00edsticas eleitorais 2014. Dispon\u00edvel em <http://www.tse.jus.br/eleitor-e-eleicoes/estatisticas/eleicoes/eleicoes-anteriores/estatisticas-candidaturas-2014/estatisticas-eleitorais-2014-resultados>. Acesso em: 21/12/2017."]}]}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 64535, "posicao": "1.2", "indicador": "Pol\u00edcias Militar e Civil", "classe": null, "children": [{"id": 64536, "posicao": "1.2.1", "indicador": "Policiais mulheres", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Efetivo ativo em 31 de dezembro de 2013"]}], "fonte": [{"periodo": "2014", "fontes": ["IBGE. Pesquisa de Informa\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas Estaduais, 2014."]}]}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 64537, "posicao": "2", "indicador": "Educa\u00e7\u00e3o", "classe": null, "children": [{"id": 64538, "posicao": "2.1", "indicador": "Ensino superior", "classe": null, "children": [{"id": 64539, "posicao": "2.1.1", "indicador": "Docentes", "classe": null, "children": [{"id": 64540, "posicao": "2.1.1.1", "indicador": "Mulheres", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [{"periodo": "2016", "notas": ["Inclui docentes de universidades, centros universit\u00e1rios, faculdades, IF e CEFET", "O mesmo professor pode exercer fun\u00e7\u00f5es docentes em uma ou mais institui\u00e7\u00f5es", "A abrang\u00eancia geogr\u00e1fica corresponde \u00e0 sede da IES"]}], "fonte": [{"periodo": "2016", "fontes": ["MEC/Inep/Deed. (2016). Dispon\u00edvel em <http://portal.inep.gov.br/web/guest/sinopses-estatisticas-da-educacao-superior>. Acesso em: 19/02/2018."]}]}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 64541, "posicao": "3", "indicador": "Direitos Humanos", "classe": null, "children": [{"id": 64542, "posicao": "3.1", "indicador": "Taxa espec\u00edfica de fecundidade", "classe": null, "children": [{"id": 64543, "posicao": "3.1.1", "indicador": "Mulheres de 15 a 19 anos", "classe": "I", "unidade": {"id": "\u2030", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2013", "fontes": ["Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o do Brasil por sexo e idade para o per\u00edodo 2000/2060, Revis\u00e3o 2013; Proje\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o das Unidades da Federa\u00e7\u00e3o por sexo e idade para o per\u00edodo 2000/2030, Revis\u00e3o 2013."]}, {"periodo": "2012", "fontes": ["Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o do Brasil por sexo e idade para o per\u00edodo 2000/2060, Revis\u00e3o 2013; Proje\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o das Unidades da Federa\u00e7\u00e3o por sexo e idade para o per\u00edodo 2000/2030, Revis\u00e3o 2013."]}, {"periodo": "2011", "fontes": ["Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o do Brasil por sexo e idade para o per\u00edodo 2000/2060, Revis\u00e3o 2013; Proje\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o das Unidades da Federa\u00e7\u00e3o por sexo e idade para o per\u00edodo 2000/2030, Revis\u00e3o 2013."]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o do Brasil por sexo e idade para o per\u00edodo 2000/2060, Revis\u00e3o 2013; Proje\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o das Unidades da Federa\u00e7\u00e3o por sexo e idade para o per\u00edodo 2000/2030, Revis\u00e3o 2013."]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o do Brasil por sexo e idade para o per\u00edodo 2000/2060, Revis\u00e3o 2013; Proje\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o das Unidades da Federa\u00e7\u00e3o por sexo e idade para o per\u00edodo 2000/2030, Revis\u00e3o 2013."]}, {"periodo": "2016", "fontes": ["Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o do Brasil por sexo e idade para o per\u00edodo 2000/2060, Revis\u00e3o 2013; Proje\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o das Unidades da Federa\u00e7\u00e3o por sexo e idade para o per\u00edodo 2000/2030, Revis\u00e3o 2013."]}]}], "nota": []}], "nota": []}]