[{"id": 70097, "posicao": "1", "indicador": "Quadro institucional", "classe": "T", "children": [{"id": 70098, "posicao": "1.1", "indicador": "Estrutura administrativa de Meio Ambiente", "classe": "T", "children": [{"id": 70099, "posicao": "1.1.1", "indicador": "Tipo de \u00f3rg\u00e3o municipal", "classe": null, "children": [{"id": 70100, "posicao": "1.1.1.1", "indicador": "Possui Secretaria municipal de Meio Ambiente", "classe": "I", "children": [{"id": 70101, "posicao": "1.1.1.1.1", "indicador": "Se sim, lida exclusivamente com o Meio Ambiente", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70102, "posicao": "1.1.1.1.2", "indicador": "Se n\u00e3o, possui sec\u00e7\u00e3o ou \u00f3rg\u00e3o similar voltado para o Meio Ambiente", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70103, "posicao": "1.1.1.1.3", "indicador": "Se n\u00e3o, a qual secretaria est\u00e1 subordinada a \u00e1rea de Meio Ambiente ", "classe": null, "children": [{"id": 70104, "posicao": "1.1.1.1.3.1", "indicador": "Agricultura", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70105, "posicao": "1.1.1.1.3.2", "indicador": "Defesa Civil", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70106, "posicao": "1.1.1.1.3.3", "indicador": "Educa\u00e7\u00e3o / Cultura", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70107, "posicao": "1.1.1.1.3.4", "indicador": "Ind\u00fastria", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70108, "posicao": "1.1.1.1.3.5", "indicador": "Obras", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70109, "posicao": "1.1.1.1.3.6", "indicador": "Pesca", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70110, "posicao": "1.1.1.2", "indicador": "O \u00f3rg\u00e3o de Meio Ambiente \u00e9 ligado ao planejamento da Secretaria municipal de", "classe": null, "children": [{"id": 70111, "posicao": "1.1.1.2.1", "indicador": "Sa\u00fade", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70112, "posicao": "1.1.1.2.2", "indicador": "Turismo", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70113, "posicao": "1.1.1.2.3", "indicador": "Outra secretaria", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70114, "posicao": "1.1.2", "indicador": "Quadro de funcion\u00e1rios", "classe": null, "children": [{"id": 70115, "posicao": "1.1.2.1", "indicador": "N\u00ba de funcion\u00e1rios ativos", "classe": "I", "children": [{"id": 70116, "posicao": "1.1.2.1.1", "indicador": "N\u00edvel de escolaridade", "classe": null, "children": [{"id": 70117, "posicao": "1.1.2.1.1.1", "indicador": "Superior", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70118, "posicao": "1.1.2.1.1.2", "indicador": "N\u00edvel m\u00e9dio e fundamental", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70119, "posicao": "1.1.2.2", "indicador": "N\u00ba de funcion\u00e1rios sem v\u00ednculo empregat\u00edcio", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70120, "posicao": "1.1.2.3", "indicador": "A prefeitura terceirizou servi\u00e7os de Meio Ambiente", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70121, "posicao": "2", "indicador": "Articula\u00e7\u00e3o institucional", "classe": "T", "children": [{"id": 70122, "posicao": "2.1", "indicador": "Conselho municipal de meio ambiente", "classe": null, "children": [{"id": 70123, "posicao": "2.1.1", "indicador": "Possui Conselho municipal de Meio Ambiente", "classe": "I", "children": [{"id": 70124, "posicao": "2.1.1.1", "indicador": "Se sim", "classe": null, "children": [{"id": 70125, "posicao": "2.1.1.1.1", "indicador": "O conselho se reuniu nos \u00faltimos 12 meses", "classe": "I", "children": [{"id": 70126, "posicao": "2.1.1.1.1.1", "indicador": "Qual frequ\u00eancia", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70127, "posicao": "2.1.1.1.2", "indicador": "Car\u00e1ter do conselho", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70128, "posicao": "2.1.1.1.3", "indicador": "Propor\u00e7\u00e3o representativa da sociedade civil", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70129, "posicao": "2.1.1.1.4", "indicador": "Tipos de entidades representadas no Conselho municipal de MA", "classe": null, "children": [{"id": 70130, "posicao": "2.1.1.1.4.1", "indicador": "Associa\u00e7\u00e3o de Ambientalistas", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70131, "posicao": "2.1.1.1.4.2", "indicador": "Associa\u00e7\u00e3o de Moradores", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70132, "posicao": "2.1.1.1.4.3", "indicador": "Associa\u00e7\u00e3o de profissionais (CREA, OAB etc)", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70133, "posicao": "2.1.1.1.4.4", "indicador": "Entidades de ensino e pesquisa", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70134, "posicao": "2.1.1.1.4.5", "indicador": "Entidade empresarial", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70135, "posicao": "2.1.1.1.4.6", "indicador": "Entidade religiosa", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70136, "posicao": "2.1.1.1.4.7", "indicador": "Entidade de trabalhadores", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70137, "posicao": "2.1.1.1.4.8", "indicador": "Outras entidades", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70138, "posicao": "2.2", "indicador": "Conv\u00eanios e Acordos administrativos", "classe": "T", "children": [{"id": 70139, "posicao": "2.2.1", "indicador": "Prefeitura implementou conv\u00eanio ou outras parcerias nos \u00faltimos 12 meses", "classe": "I", "children": [{"id": 70140, "posicao": "2.2.1.1", "indicador": "Se sim", "classe": null, "children": [{"id": 70141, "posicao": "2.2.1.1.1", "indicador": "Natureza do ente conveniado", "classe": null, "children": [{"id": 70142, "posicao": "2.2.1.1.1.1", "indicador": "Empresa Privada", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70143, "posicao": "2.2.1.1.1.2", "indicador": "Empresa p\u00fablica", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70144, "posicao": "2.2.1.1.1.3", "indicador": "Institui\u00e7\u00e3o internacional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70145, "posicao": "2.2.1.1.1.4", "indicador": "Organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o governamental", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70146, "posicao": "2.2.1.1.1.5", "indicador": "\u00d3rg\u00e3o p\u00fablico", "classe": "I", "children": [{"id": 70147, "posicao": "2.2.1.1.1.5.1", "indicador": "Federal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70148, "posicao": "2.2.1.1.1.5.2", "indicador": "Estadual", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70149, "posicao": "2.2.1.1.1.5.3", "indicador": "Municipal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70150, "posicao": "2.2.1.1.1.6", "indicador": "Universidade / \u00d3rg\u00e3o de pesquisa", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70151, "posicao": "2.2.1.1.1.7", "indicador": "Outro", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70152, "posicao": "2.2.2", "indicador": "Prefeitura mant\u00e9m acordo administrativo que delegue atribui\u00e7\u00f5es de Meio Ambiente para \u00f3rg\u00e3o estadual", "classe": "I", "children": [{"id": 70153, "posicao": "2.2.2.1", "indicador": "Se sim, qual atribui\u00e7\u00e3o", "classe": null, "children": [{"id": 70154, "posicao": "2.2.2.1.1", "indicador": "Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Combate \u00e0 polui\u00e7\u00e3o do ar", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70155, "posicao": "2.2.2.1.2", "indicador": "Gest\u00e3o de recursos h\u00eddricos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70156, "posicao": "2.2.2.1.3", "indicador": "Gest\u00e3o de recursos florestais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70157, "posicao": "2.2.2.1.4", "indicador": "Gest\u00e3o de recursos pesqueiros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70158, "posicao": "2.2.2.1.5", "indicador": "Gest\u00e3o de recursos de solo", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70159, "posicao": "2.2.2.1.6", "indicador": "Licen\u00e7a ambiental", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70160, "posicao": "2.2.2.1.7", "indicador": "Outra", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70161, "posicao": "2.3", "indicador": "Cons\u00f3rcios e Comit\u00eas de Bacia", "classe": "T", "children": [{"id": 70162, "posicao": "2.3.1", "indicador": "Prefeitura participa de cons\u00f3rcio intermunicipal sobre", "classe": null, "children": [{"id": 70163, "posicao": "2.3.1.1", "indicador": "Deslizamento de encostas", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70164, "posicao": "2.3.1.2", "indicador": "Disposi\u00e7\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos dom\u00e9sticos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70165, "posicao": "2.3.1.3", "indicador": "Enchentes", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70166, "posicao": "2.3.1.4", "indicador": "Plano Diretor local e regional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70167, "posicao": "2.3.1.5", "indicador": "Presen\u00e7a de vetores de doen\u00e7as", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70168, "posicao": "2.3.1.6", "indicador": "Qualidade da \u00e1gua", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70169, "posicao": "2.3.1.7", "indicador": "Recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1reas degradadas", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70170, "posicao": "2.3.1.8", "indicador": "Sistema de capta\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua pot\u00e1vel", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70171, "posicao": "2.3.1.9", "indicador": "Tratamento de esgoto urbano", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70172, "posicao": "2.3.1.10", "indicador": "Uso de recursos naturais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70173, "posicao": "2.3.1.11", "indicador": "Zoneamento ecol\u00f3gico-econ\u00f4mico regional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70174, "posicao": "2.3.1.12", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70175, "posicao": "2.3.2", "indicador": "Prefeitura participa de comit\u00ea de Bacia hidrogr\u00e1fica", "classe": "I", "children": [{"id": 70176, "posicao": "2.3.2.1", "indicador": "Se sim, quantidade de comit\u00eas", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70177, "posicao": "3", "indicador": "Agenda 21", "classe": "T", "children": [{"id": 70178, "posicao": "3.1", "indicador": "Foi iniciado a elabora\u00e7\u00e3o da Agenda 21 local", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70179, "posicao": "3.2", "indicador": "Foi estabelecido o f\u00f3rum da Agenda 21 local", "classe": "I", "children": [{"id": 70180, "posicao": "3.2.1", "indicador": "Se sim", "classe": null, "children": [{"id": 70181, "posicao": "3.2.1.1", "indicador": "Ano de formaliza\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70182, "posicao": "3.2.1.2", "indicador": "Entidades participantes", "classe": null, "children": [{"id": 70183, "posicao": "3.2.1.2.1", "indicador": "Associa\u00e7\u00e3o de Ambientalistas", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70184, "posicao": "3.2.1.2.2", "indicador": "Associa\u00e7\u00e3o de Moradores", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70185, "posicao": "3.2.1.2.3", "indicador": "Associa\u00e7\u00e3o de profissionais (CREA, OAB etc)", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70186, "posicao": "3.2.1.2.4", "indicador": "Entidades de ensino e pesquisa", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70187, "posicao": "3.2.1.2.5", "indicador": "Entidade empresarial", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70188, "posicao": "3.2.1.2.6", "indicador": "Entidade religiosa", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70189, "posicao": "3.2.1.2.7", "indicador": "Entidade de trabalhadores", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70190, "posicao": "3.2.1.2.8", "indicador": "Outras entidades", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70191, "posicao": "3.2.1.3", "indicador": "Temas abordados", "classe": null, "children": [{"id": 70192, "posicao": "3.2.1.3.1", "indicador": "Ambientais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70193, "posicao": "3.2.1.3.2", "indicador": "Econ\u00f4micos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70194, "posicao": "3.2.1.3.3", "indicador": "Sociais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70195, "posicao": "3.2.1.3.4", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70196, "posicao": "3.2.1.4", "indicador": "Instrumento regulamentar", "classe": null, "children": [{"id": 70197, "posicao": "3.2.1.4.1", "indicador": "Decreto", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70198, "posicao": "3.2.1.4.2", "indicador": "Lei", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70199, "posicao": "3.2.1.4.3", "indicador": "Resolu\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70200, "posicao": "4", "indicador": "Recursos Financeiros", "classe": "T", "children": [{"id": 70201, "posicao": "4.1", "indicador": "A prefeitura recebeu recursos espec\u00edficos para o Meio Ambiente", "classe": "I", "children": [{"id": 70202, "posicao": "4.1.1", "indicador": "Se sim, o recurso foi recebido para ou devido a", "classe": null, "children": [{"id": 70203, "posicao": "4.1.1.1", "indicador": "Concess\u00e3o de licen\u00e7a ambiental", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70204, "posicao": "4.1.1.2", "indicador": "Conv\u00eanio, coopera\u00e7\u00e3o ou outra parceria", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70205, "posicao": "4.1.1.3", "indicador": "Empr\u00e9stimo", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70206, "posicao": "4.1.1.4", "indicador": "Financiamento a fundo perdido", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70207, "posicao": "4.1.1.5", "indicador": "ICMS Ecol\u00f3gico", "classe": "I", "children": [{"id": 70208, "posicao": "4.1.1.5.1", "indicador": "Se sim, o munic\u00edpio: ", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70209, "posicao": "4.1.1.6", "indicador": "Multa ambiental", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70210, "posicao": "4.1.1.7", "indicador": "Transfer\u00eancia intragovernamental federal ou estadual", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70211, "posicao": "4.1.1.8", "indicador": "Royalties ou compensa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [{"id": 70212, "posicao": "4.1.1.8.1", "indicador": "Se sim, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 compensa\u00e7\u00e3o ambiental, conforme lei 9.985/2000, o munic\u00edpio: ", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70213, "posicao": "4.1.1.9", "indicador": "Outras fontes", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70214, "posicao": "4.2", "indicador": "A prefeitura recebeu recursos do Fundo Municipal de Meio Ambiente em 2001", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70215, "posicao": "5", "indicador": "Legisla\u00e7\u00e3o ambiental", "classe": "T", "children": [{"id": 70216, "posicao": "5.1", "indicador": "O munic\u00edpio possui legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para a quest\u00e3o ambiental", "classe": "I", "children": [{"id": 70217, "posicao": "5.1.1", "indicador": "Se sim, a legisla\u00e7\u00e3o est\u00e1 inserida como", "classe": null, "children": [{"id": 70218, "posicao": "5.1.1.1", "indicador": "Cap\u00edtulo ou artigo das leis de Cria\u00e7\u00e3o de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70219, "posicao": "5.1.1.2", "indicador": "Cap\u00edtulo ou artigo do C\u00f3digo ambiental", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70220, "posicao": "5.1.1.3", "indicador": "Cap\u00edtulo ou artigo de Lei org\u00e2nica", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70221, "posicao": "5.1.1.4", "indicador": "Cap\u00edtulo ou artigo do Plano Diretor", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70222, "posicao": "5.1.1.5", "indicador": "Cap\u00edtulo ou artigo do Plano de Desenvolvimento Urbano", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70223, "posicao": "5.1.1.6", "indicador": "Cap\u00edtulo ou artigo do Plano Diretor para res\u00edduos s\u00f3lidos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70224, "posicao": "5.1.1.7", "indicador": "Cap\u00edtulo ou artigo do Plano Diretor para drenagem urbana", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70225, "posicao": "5.1.1.8", "indicador": "Cap\u00edtulo ou artigo do Zoneamento Ecol\u00f3gico-Econ\u00f4mico regional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70226, "posicao": "5.1.1.9", "indicador": "Outras formas", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}]