[{"id": 62934, "posicao": "1", "indicador": "S\u00edntese", "classe": "T", "children": [{"id": 62941, "posicao": "1.1", "indicador": "Capital", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 62942, "posicao": "1.2", "indicador": "Extens\u00e3o territorial", "classe": "I", "unidade": {"id": "km\u00b2", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 62943, "posicao": "1.3", "indicador": "Idioma", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 62944, "posicao": "1.4", "indicador": "Localiza\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 62945, "posicao": "1.5", "indicador": "Moeda", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 62936, "posicao": "2", "indicador": "Economia", "classe": "T", "children": [{"id": 62957, "posicao": "2.1", "indicador": "Entrada de turistas", "classe": "I", "unidade": {"id": "turistas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2013", "fontes": ["World development Indicators 2014, The World Bank. Dispon\u00edvel em: <https://data.worldbank.org/indicator/ST.INT.ARVL>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2012", "fontes": ["World development Indicators 2014, The World Bank. Dispon\u00edvel em: <https://data.worldbank.org/indicator/ST.INT.ARVL>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2011", "fontes": ["World development Indicators 2014, The World Bank. Dispon\u00edvel em: <https://data.worldbank.org/indicator/ST.INT.ARVL>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2009", "fontes": ["World development Indicators 2014, The World Bank. Dispon\u00edvel em: <https://data.worldbank.org/indicator/ST.INT.ARVL>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2008", "fontes": ["World development Indicators 2014, The World Bank. Dispon\u00edvel em: <https://data.worldbank.org/indicator/ST.INT.ARVL>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2006", "fontes": ["World development Indicators 2014, The World Bank. Dispon\u00edvel em: <https://data.worldbank.org/indicator/ST.INT.ARVL>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "1996", "fontes": ["World development Indicators 2014, The World Bank. Dispon\u00edvel em: <https://data.worldbank.org/indicator/ST.INT.ARVL>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "1995", "fontes": ["World development Indicators 2014, The World Bank. Dispon\u00edvel em: <https://data.worldbank.org/indicator/ST.INT.ARVL>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "1997", "fontes": ["World development Indicators 2014, The World Bank. Dispon\u00edvel em: <https://data.worldbank.org/indicator/ST.INT.ARVL>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "1998", "fontes": ["World development Indicators 2014, The World Bank. Dispon\u00edvel em: <https://data.worldbank.org/indicator/ST.INT.ARVL>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["World development Indicators 2014, The World Bank. Dispon\u00edvel em: <https://data.worldbank.org/indicator/ST.INT.ARVL>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2007", "fontes": ["World development Indicators 2014, The World Bank. Dispon\u00edvel em: <https://data.worldbank.org/indicator/ST.INT.ARVL>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["World development Indicators 2014, The World Bank. Dispon\u00edvel em: <https://data.worldbank.org/indicator/ST.INT.ARVL>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2016", "fontes": ["World development Indicators 2014, The World Bank. Dispon\u00edvel em: <https://data.worldbank.org/indicator/ST.INT.ARVL>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2003", "fontes": ["World development Indicators 2014, The World Bank. Dispon\u00edvel em: <https://data.worldbank.org/indicator/ST.INT.ARVL>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "1999", "fontes": ["World development Indicators 2014, The World Bank. Dispon\u00edvel em: <https://data.worldbank.org/indicator/ST.INT.ARVL>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2005", "fontes": ["World development Indicators 2014, The World Bank. Dispon\u00edvel em: <https://data.worldbank.org/indicator/ST.INT.ARVL>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2004", "fontes": ["World development Indicators 2014, The World Bank. Dispon\u00edvel em: <https://data.worldbank.org/indicator/ST.INT.ARVL>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2002", "fontes": ["World development Indicators 2014, The World Bank. Dispon\u00edvel em: <https://data.worldbank.org/indicator/ST.INT.ARVL>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2001", "fontes": ["World development Indicators 2014, The World Bank. Dispon\u00edvel em: <https://data.worldbank.org/indicator/ST.INT.ARVL>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2010", "fontes": ["World development Indicators 2014, The World Bank. Dispon\u00edvel em: <https://data.worldbank.org/indicator/ST.INT.ARVL>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2000", "fontes": ["World development Indicators 2014, The World Bank. Dispon\u00edvel em: <https://data.worldbank.org/indicator/ST.INT.ARVL>. Acesso em: fev. 2018."]}]}, {"id": 62958, "posicao": "2.2", "indicador": "Gastos p\u00fablicos com educa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "unidade": {"id": "% do PIB", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2012", "fontes": ["World Development Indicators - 2013. Washington, D.C.: World Bank, 2013. Dispon\u00edvel em: <http://hdr.undp.org/en/content/expenditure-education-public-gdp>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2011", "fontes": ["World Development Indicators - 2013. Washington, D.C.: World Bank, 2013. Dispon\u00edvel em: <http://hdr.undp.org/en/content/expenditure-education-public-gdp>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2009", "fontes": ["World Development Indicators - 2013. Washington, D.C.: World Bank, 2013. Dispon\u00edvel em: <http://hdr.undp.org/en/content/expenditure-education-public-gdp>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2008", "fontes": ["World Development Indicators - 2013. Washington, D.C.: World Bank, 2013. Dispon\u00edvel em: <http://hdr.undp.org/en/content/expenditure-education-public-gdp>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2006", "fontes": ["World Development Indicators - 2013. Washington, D.C.: World Bank, 2013. Dispon\u00edvel em: <http://hdr.undp.org/en/content/expenditure-education-public-gdp>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2005", "fontes": ["World Development Indicators - 2013. Washington, D.C.: World Bank, 2013. Dispon\u00edvel em: <http://hdr.undp.org/en/content/expenditure-education-public-gdp>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2010", "fontes": ["World Development Indicators - 2013. Washington, D.C.: World Bank, 2013. Dispon\u00edvel em: <http://hdr.undp.org/en/content/expenditure-education-public-gdp>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2000", "fontes": ["World Development Indicators - 2013. Washington, D.C.: World Bank, 2013. Dispon\u00edvel em: <http://hdr.undp.org/en/content/expenditure-education-public-gdp>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2007", "fontes": ["World Development Indicators - 2013. Washington, D.C.: World Bank, 2013. Dispon\u00edvel em: <http://hdr.undp.org/en/content/expenditure-education-public-gdp>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "1980", "fontes": ["World Development Indicators - 2013. Washington, D.C.: World Bank, 2013. Dispon\u00edvel em: <http://hdr.undp.org/en/content/expenditure-education-public-gdp>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "1985", "fontes": ["World Development Indicators - 2013. Washington, D.C.: World Bank, 2013. Dispon\u00edvel em: <http://hdr.undp.org/en/content/expenditure-education-public-gdp>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "1990", "fontes": ["World Development Indicators - 2013. Washington, D.C.: World Bank, 2013. Dispon\u00edvel em: <http://hdr.undp.org/en/content/expenditure-education-public-gdp>. Acesso em: fev. 2018."]}]}, {"id": 62959, "posicao": "2.3", "indicador": "Gastos p\u00fablicos com sa\u00fade", "classe": "I", "unidade": {"id": "% do PIB", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [{"periodo": "2013", "notas": ["Esta vari\u00e1vel j\u00e1 apresenta os dados de Sud\u00e3o e Sud\u00e3o do Sul de forma individualizada."]}], "fonte": [{"periodo": "2013", "fontes": ["World Development Indicators - 2016. Washington, D.C.: World Bank, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://hdr.undp.org/en/indicators/53906>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2012", "fontes": ["World Development Indicators - 2016. Washington, D.C.: World Bank, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://hdr.undp.org/en/indicators/53906>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2011", "fontes": ["World Development Indicators - 2016. Washington, D.C.: World Bank, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://hdr.undp.org/en/indicators/53906>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2005", "fontes": ["World Development Indicators - 2016. Washington, D.C.: World Bank, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://hdr.undp.org/en/indicators/53906>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2010", "fontes": ["World Development Indicators - 2016. Washington, D.C.: World Bank, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://hdr.undp.org/en/indicators/53906>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2000", "fontes": ["World Development Indicators - 2016. Washington, D.C.: World Bank, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://hdr.undp.org/en/indicators/53906>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["World Development Indicators - 2016. Washington, D.C.: World Bank, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://hdr.undp.org/en/indicators/53906>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "1995", "fontes": ["World Development Indicators - 2016. Washington, D.C.: World Bank, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://hdr.undp.org/en/indicators/53906>. Acesso em: fev. 2018."]}]}, {"id": 62960, "posicao": "2.4", "indicador": "Investimentos em pesquisa e desenvolvimento", "classe": "I", "unidade": {"id": "% do PIB", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2013", "fontes": ["World development Indicators 2017, The World Bank. Dispon\u00edvel em: <https://data.worldbank.org/indicator/GB.XPD.RSDV.GD.ZS>. Acesso em: fev. 2018"]}, {"periodo": "2012", "fontes": ["World development Indicators 2017, The World Bank. Dispon\u00edvel em: <https://data.worldbank.org/indicator/GB.XPD.RSDV.GD.ZS>. Acesso em: fev. 2018"]}, {"periodo": "2011", "fontes": ["World development Indicators 2017, The World Bank. Dispon\u00edvel em: <https://data.worldbank.org/indicator/GB.XPD.RSDV.GD.ZS>. Acesso em: fev. 2018"]}, {"periodo": "2003", "fontes": ["World development Indicators 2017, The World Bank. Dispon\u00edvel em: <https://data.worldbank.org/indicator/GB.XPD.RSDV.GD.ZS>. Acesso em: fev. 2018"]}, {"periodo": "2001", "fontes": ["World development Indicators 2017, The World Bank. Dispon\u00edvel em: <https://data.worldbank.org/indicator/GB.XPD.RSDV.GD.ZS>. Acesso em: fev. 2018"]}, {"periodo": "2010", "fontes": ["World development Indicators 2017, The World Bank. Dispon\u00edvel em: <https://data.worldbank.org/indicator/GB.XPD.RSDV.GD.ZS>. Acesso em: fev. 2018"]}, {"periodo": "2000", "fontes": ["World development Indicators 2017, The World Bank. Dispon\u00edvel em: <https://data.worldbank.org/indicator/GB.XPD.RSDV.GD.ZS>. Acesso em: fev. 2018"]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["World development Indicators 2017, The World Bank. Dispon\u00edvel em: <https://data.worldbank.org/indicator/GB.XPD.RSDV.GD.ZS>. Acesso em: fev. 2018"]}, {"periodo": "2007", "fontes": ["World development Indicators 2017, The World Bank. Dispon\u00edvel em: <https://data.worldbank.org/indicator/GB.XPD.RSDV.GD.ZS>. Acesso em: fev. 2018"]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["World development Indicators 2017, The World Bank. Dispon\u00edvel em: <https://data.worldbank.org/indicator/GB.XPD.RSDV.GD.ZS>. Acesso em: fev. 2018"]}, {"periodo": "2009", "fontes": ["World development Indicators 2017, The World Bank. Dispon\u00edvel em: <https://data.worldbank.org/indicator/GB.XPD.RSDV.GD.ZS>. Acesso em: fev. 2018"]}, {"periodo": "2008", "fontes": ["World development Indicators 2017, The World Bank. Dispon\u00edvel em: <https://data.worldbank.org/indicator/GB.XPD.RSDV.GD.ZS>. Acesso em: fev. 2018"]}, {"periodo": "2006", "fontes": ["World development Indicators 2017, The World Bank. Dispon\u00edvel em: <https://data.worldbank.org/indicator/GB.XPD.RSDV.GD.ZS>. Acesso em: fev. 2018"]}, {"periodo": "2005", "fontes": ["World development Indicators 2017, The World Bank. Dispon\u00edvel em: <https://data.worldbank.org/indicator/GB.XPD.RSDV.GD.ZS>. Acesso em: fev. 2018"]}, {"periodo": "2004", "fontes": ["World development Indicators 2017, The World Bank. Dispon\u00edvel em: <https://data.worldbank.org/indicator/GB.XPD.RSDV.GD.ZS>. Acesso em: fev. 2018"]}, {"periodo": "2002", "fontes": ["World development Indicators 2017, The World Bank. Dispon\u00edvel em: <https://data.worldbank.org/indicator/GB.XPD.RSDV.GD.ZS>. Acesso em: fev. 2018"]}]}, {"id": 62961, "posicao": "2.5", "indicador": "Mulheres de 15 anos ou mais de idade economicamente ativas", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2013", "fontes": ["Labour Force Estimates and Projections: 1990-2030. In: International Labour Organization. LFEP data (2017 edition). Genebra, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.ilo.org/ilostat/>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2012", "fontes": ["Labour Force Estimates and Projections: 1990-2030. In: International Labour Organization. LFEP data (2017 edition). Genebra, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.ilo.org/ilostat/>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2011", "fontes": ["Labour Force Estimates and Projections: 1990-2030. In: International Labour Organization. LFEP data (2017 edition). Genebra, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.ilo.org/ilostat/>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2009", "fontes": ["Labour Force Estimates and Projections: 1990-2030. In: International Labour Organization. LFEP data (2017 edition). Genebra, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.ilo.org/ilostat/>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2008", "fontes": ["Labour Force Estimates and Projections: 1990-2030. In: International Labour Organization. LFEP data (2017 edition). Genebra, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.ilo.org/ilostat/>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2006", "fontes": ["Labour Force Estimates and Projections: 1990-2030. In: International Labour Organization. LFEP data (2017 edition). Genebra, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.ilo.org/ilostat/>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2018", "fontes": ["Labour Force Estimates and Projections: 1990-2030. In: International Labour Organization. LFEP data (2017 edition). Genebra, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.ilo.org/ilostat/>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["Labour Force Estimates and Projections: 1990-2030. In: International Labour Organization. LFEP data (2017 edition). Genebra, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.ilo.org/ilostat/>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2007", "fontes": ["Labour Force Estimates and Projections: 1990-2030. In: International Labour Organization. LFEP data (2017 edition). Genebra, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.ilo.org/ilostat/>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["Labour Force Estimates and Projections: 1990-2030. In: International Labour Organization. LFEP data (2017 edition). Genebra, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.ilo.org/ilostat/>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2016", "fontes": ["Labour Force Estimates and Projections: 1990-2030. In: International Labour Organization. LFEP data (2017 edition). Genebra, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.ilo.org/ilostat/>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2003", "fontes": ["Labour Force Estimates and Projections: 1990-2030. In: International Labour Organization. LFEP data (2017 edition). Genebra, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.ilo.org/ilostat/>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2017", "fontes": ["Labour Force Estimates and Projections: 1990-2030. In: International Labour Organization. LFEP data (2017 edition). Genebra, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.ilo.org/ilostat/>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2005", "fontes": ["Labour Force Estimates and Projections: 1990-2030. In: International Labour Organization. LFEP data (2017 edition). Genebra, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.ilo.org/ilostat/>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2004", "fontes": ["Labour Force Estimates and Projections: 1990-2030. In: International Labour Organization. LFEP data (2017 edition). Genebra, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.ilo.org/ilostat/>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2002", "fontes": ["Labour Force Estimates and Projections: 1990-2030. In: International Labour Organization. LFEP data (2017 edition). Genebra, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.ilo.org/ilostat/>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2001", "fontes": ["Labour Force Estimates and Projections: 1990-2030. In: International Labour Organization. LFEP data (2017 edition). Genebra, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.ilo.org/ilostat/>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2010", "fontes": ["Labour Force Estimates and Projections: 1990-2030. In: International Labour Organization. LFEP data (2017 edition). Genebra, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.ilo.org/ilostat/>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2000", "fontes": ["Labour Force Estimates and Projections: 1990-2030. In: International Labour Organization. LFEP data (2017 edition). Genebra, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.ilo.org/ilostat/>. Acesso em: fev. 2018."]}]}, {"id": 62962, "posicao": "2.6", "indicador": "PIB per capita", "classe": "I", "unidade": {"id": "US$", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [{"periodo": "2015", "notas": ["Esta vari\u00e1vel j\u00e1 apresenta os dados de Sud\u00e3o e Sud\u00e3o do Sul de forma individualizada."]}], "fonte": [{"periodo": "2013", "fontes": ["United Nations,United Nations Statistics Division, National Accounts Main Aggregates Database,Basic Data Selection, New York, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://unstats.un.org/unsd/snaama/selbasicFast.asp>. Acesso em: nov. 2017."]}, {"periodo": "2012", "fontes": ["United Nations,United Nations Statistics Division, National Accounts Main Aggregates Database,Basic Data Selection, New York, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://unstats.un.org/unsd/snaama/selbasicFast.asp>. Acesso em: nov. 2017."]}, {"periodo": "2009", "fontes": ["United Nations,United Nations Statistics Division, National Accounts Main Aggregates Database,Basic Data Selection, New York, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://unstats.un.org/unsd/snaama/selbasicFast.asp>. Acesso em: nov. 2017."]}, {"periodo": "2008", "fontes": ["United Nations,United Nations Statistics Division, National Accounts Main Aggregates Database,Basic Data Selection, New York, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://unstats.un.org/unsd/snaama/selbasicFast.asp>. Acesso em: nov. 2017."]}, {"periodo": "2006", "fontes": ["United Nations,United Nations Statistics Division, National Accounts Main Aggregates Database,Basic Data Selection, New York, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://unstats.un.org/unsd/snaama/selbasicFast.asp>. Acesso em: nov. 2017."]}, {"periodo": "2005", "fontes": ["United Nations,United Nations Statistics Division, National Accounts Main Aggregates Database,Basic Data Selection, New York, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://unstats.un.org/unsd/snaama/selbasicFast.asp>. Acesso em: nov. 2017."]}, {"periodo": "2007", "fontes": ["United Nations,United Nations Statistics Division, National Accounts Main Aggregates Database,Basic Data Selection, New York, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://unstats.un.org/unsd/snaama/selbasicFast.asp>. Acesso em: nov. 2017."]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["United Nations,United Nations Statistics Division, National Accounts Main Aggregates Database,Basic Data Selection, New York, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://unstats.un.org/unsd/snaama/selbasicFast.asp>. Acesso em: jan. 2017."]}, {"periodo": "2016", "fontes": ["United Nations,United Nations Statistics Division, National Accounts Main Aggregates Database,Basic Data Selection, New York, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://unstats.un.org/unsd/snaama/selbasicFast.asp>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2003", "fontes": ["United Nations,United Nations Statistics Division, National Accounts Main Aggregates Database,Basic Data Selection, New York, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://unstats.un.org/unsd/snaama/selbasicFast.asp>. Acesso em: nov. 2017."]}, {"periodo": "2004", "fontes": ["United Nations,United Nations Statistics Division, National Accounts Main Aggregates Database,Basic Data Selection, New York, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://unstats.un.org/unsd/snaama/selbasicFast.asp>. Acesso em: nov. 2017."]}, {"periodo": "2002", "fontes": ["United Nations,United Nations Statistics Division, National Accounts Main Aggregates Database,Basic Data Selection, New York, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://unstats.un.org/unsd/snaama/selbasicFast.asp>. Acesso em: nov. 2017."]}, {"periodo": "2001", "fontes": ["United Nations,United Nations Statistics Division, National Accounts Main Aggregates Database,Basic Data Selection, New York, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://unstats.un.org/unsd/snaama/selbasicFast.asp>. Acesso em: nov. 2017."]}, {"periodo": "2010", "fontes": ["United Nations,United Nations Statistics Division, National Accounts Main Aggregates Database,Basic Data Selection, New York, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://unstats.un.org/unsd/snaama/selbasicFast.asp>. Acesso em: nov. 2017."]}, {"periodo": "2000", "fontes": ["United Nations,United Nations Statistics Division, National Accounts Main Aggregates Database,Basic Data Selection, New York, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://unstats.un.org/unsd/snaama/selbasicFast.asp>. Acesso em: nov. 2017."]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["United Nations,United Nations Statistics Division, National Accounts Main Aggregates Database,Basic Data Selection, New York, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://unstats.un.org/unsd/snaama/selbasicFast.asp>. Acesso em: nov. 2017."]}]}, {"id": 62963, "posicao": "2.7", "indicador": "Popula\u00e7\u00e3o de 15 anos ou mais de idade economicamente ativa", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2013", "fontes": ["Labour Force Estimates and Projections: 1990-2030. In: International Labour Organization. LFEP data (2017 edition). Genebra, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.ilo.org/ilostat/>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2012", "fontes": ["Labour Force Estimates and Projections: 1990-2030. In: International Labour Organization. LFEP data (2017 edition). Genebra, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.ilo.org/ilostat/>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2011", "fontes": ["Labour Force Estimates and Projections: 1990-2030. In: International Labour Organization. LFEP data (2017 edition). Genebra, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.ilo.org/ilostat/>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2009", "fontes": ["Labour Force Estimates and Projections: 1990-2030. In: International Labour Organization. LFEP data (2017 edition). Genebra, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.ilo.org/ilostat/>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2008", "fontes": ["Labour Force Estimates and Projections: 1990-2030. In: International Labour Organization. LFEP data (2017 edition). Genebra, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.ilo.org/ilostat/>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2006", "fontes": ["Labour Force Estimates and Projections: 1990-2030. In: International Labour Organization. LFEP data (2017 edition). Genebra, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.ilo.org/ilostat/>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2018", "fontes": ["Labour Force Estimates and Projections: 1990-2030. In: International Labour Organization. LFEP data (2017 edition). Genebra, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.ilo.org/ilostat/>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["Labour Force Estimates and Projections: 1990-2030. In: International Labour Organization. LFEP data (2017 edition). Genebra, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.ilo.org/ilostat/>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2007", "fontes": ["Labour Force Estimates and Projections: 1990-2030. In: International Labour Organization. LFEP data (2017 edition). Genebra, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.ilo.org/ilostat/>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["Labour Force Estimates and Projections: 1990-2030. In: International Labour Organization. LFEP data (2017 edition). Genebra, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.ilo.org/ilostat/>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2016", "fontes": ["Labour Force Estimates and Projections: 1990-2030. In: International Labour Organization. LFEP data (2017 edition). Genebra, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.ilo.org/ilostat/>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2003", "fontes": ["Labour Force Estimates and Projections: 1990-2030. In: International Labour Organization. LFEP data (2017 edition). Genebra, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.ilo.org/ilostat/>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2017", "fontes": ["Labour Force Estimates and Projections: 1990-2030. In: International Labour Organization. LFEP data (2017 edition). Genebra, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.ilo.org/ilostat/>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2005", "fontes": ["Labour Force Estimates and Projections: 1990-2030. In: International Labour Organization. LFEP data (2017 edition). Genebra, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.ilo.org/ilostat/>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2004", "fontes": ["Labour Force Estimates and Projections: 1990-2030. In: International Labour Organization. LFEP data (2017 edition). Genebra, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.ilo.org/ilostat/>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2002", "fontes": ["Labour Force Estimates and Projections: 1990-2030. In: International Labour Organization. LFEP data (2017 edition). Genebra, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.ilo.org/ilostat/>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2001", "fontes": ["Labour Force Estimates and Projections: 1990-2030. In: International Labour Organization. LFEP data (2017 edition). Genebra, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.ilo.org/ilostat/>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2010", "fontes": ["Labour Force Estimates and Projections: 1990-2030. In: International Labour Organization. LFEP data (2017 edition). Genebra, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.ilo.org/ilostat/>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2000", "fontes": ["Labour Force Estimates and Projections: 1990-2030. In: International Labour Organization. LFEP data (2017 edition). Genebra, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.ilo.org/ilostat/>. Acesso em: fev. 2018."]}]}, {"id": 62964, "posicao": "2.8", "indicador": "Total da exporta\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "unidade": {"id": "US$", "classe": "N", "multiplicador": 1000000}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2013", "fontes": ["United Nations Commodity Trade Statistics Database. United Nations Statistics Division. New York, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://data.un.org/Data.aspx?d=ComTrade&f=_l1Code%3a1>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2012", "fontes": ["United Nations Commodity Trade Statistics Database. United Nations Statistics Division. New York, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://data.un.org/Data.aspx?d=ComTrade&f=_l1Code%3a1>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2011", "fontes": ["United Nations Commodity Trade Statistics Database. United Nations Statistics Division. New York, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://data.un.org/Data.aspx?d=ComTrade&f=_l1Code%3a1>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2009", "fontes": ["United Nations Commodity Trade Statistics Database. United Nations Statistics Division. New York, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://data.un.org/Data.aspx?d=ComTrade&f=_l1Code%3a1>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2008", "fontes": ["United Nations Commodity Trade Statistics Database. United Nations Statistics Division. New York, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://data.un.org/Data.aspx?d=ComTrade&f=_l1Code%3a1>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2006", "fontes": ["United Nations Commodity Trade Statistics Database. United Nations Statistics Division. New York, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://data.un.org/Data.aspx?d=ComTrade&f=_l1Code%3a1>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["United Nations Commodity Trade Statistics Database. United Nations Statistics Division. New York, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://data.un.org/Data.aspx?d=ComTrade&f=_l1Code%3a1>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2007", "fontes": ["United Nations Commodity Trade Statistics Database. United Nations Statistics Division. New York, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://data.un.org/Data.aspx?d=ComTrade&f=_l1Code%3a1>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["United Nations Commodity Trade Statistics Database. United Nations Statistics Division. New York, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://data.un.org/Data.aspx?d=ComTrade&f=_l1Code%3a1>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2016", "fontes": ["United Nations Commodity Trade Statistics Database. United Nations Statistics Division. New York, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://data.un.org/Data.aspx?d=ComTrade&f=_l1Code%3a1>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2003", "fontes": ["United Nations Commodity Trade Statistics Database. United Nations Statistics Division. New York, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://data.un.org/Data.aspx?d=ComTrade&f=_l1Code%3a1>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2005", "fontes": ["United Nations Commodity Trade Statistics Database. United Nations Statistics Division. New York, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://data.un.org/Data.aspx?d=ComTrade&f=_l1Code%3a1>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2004", "fontes": ["United Nations Commodity Trade Statistics Database. United Nations Statistics Division. New York, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://data.un.org/Data.aspx?d=ComTrade&f=_l1Code%3a1>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2002", "fontes": ["United Nations Commodity Trade Statistics Database. United Nations Statistics Division. New York, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://data.un.org/Data.aspx?d=ComTrade&f=_l1Code%3a1>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2001", "fontes": ["United Nations Commodity Trade Statistics Database. United Nations Statistics Division. New York, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://data.un.org/Data.aspx?d=ComTrade&f=_l1Code%3a1>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2010", "fontes": ["United Nations Commodity Trade Statistics Database. United Nations Statistics Division. New York, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://data.un.org/Data.aspx?d=ComTrade&f=_l1Code%3a1>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2000", "fontes": ["United Nations Commodity Trade Statistics Database. United Nations Statistics Division. New York, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://data.un.org/Data.aspx?d=ComTrade&f=_l1Code%3a1>. Acesso em: fev. 2018."]}]}, {"id": 62965, "posicao": "2.9", "indicador": "Total da importa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "unidade": {"id": "US$", "classe": "N", "multiplicador": 1000000}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2013", "fontes": ["United Nations Commodity Trade Statistics Database. United Nations Statistics Division. New York, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://data.un.org/Data.aspx?d=ComTrade&f=_l1Code%3a1>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2012", "fontes": ["United Nations Commodity Trade Statistics Database. United Nations Statistics Division. New York, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://data.un.org/Data.aspx?d=ComTrade&f=_l1Code%3a1>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2011", "fontes": ["United Nations Commodity Trade Statistics Database. United Nations Statistics Division. New York, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://data.un.org/Data.aspx?d=ComTrade&f=_l1Code%3a1>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2009", "fontes": ["United Nations Commodity Trade Statistics Database. United Nations Statistics Division. New York, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://data.un.org/Data.aspx?d=ComTrade&f=_l1Code%3a1>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2008", "fontes": ["United Nations Commodity Trade Statistics Database. United Nations Statistics Division. New York, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://data.un.org/Data.aspx?d=ComTrade&f=_l1Code%3a1>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2006", "fontes": ["United Nations Commodity Trade Statistics Database. United Nations Statistics Division. New York, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://data.un.org/Data.aspx?d=ComTrade&f=_l1Code%3a1>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["United Nations Commodity Trade Statistics Database. United Nations Statistics Division. New York, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://data.un.org/Data.aspx?d=ComTrade&f=_l1Code%3a1>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2007", "fontes": ["United Nations Commodity Trade Statistics Database. United Nations Statistics Division. New York, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://data.un.org/Data.aspx?d=ComTrade&f=_l1Code%3a1>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["United Nations Commodity Trade Statistics Database. United Nations Statistics Division. New York, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://data.un.org/Data.aspx?d=ComTrade&f=_l1Code%3a1>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2016", "fontes": ["United Nations Commodity Trade Statistics Database. United Nations Statistics Division. New York, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://data.un.org/Data.aspx?d=ComTrade&f=_l1Code%3a1>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2003", "fontes": ["United Nations Commodity Trade Statistics Database. United Nations Statistics Division. New York, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://data.un.org/Data.aspx?d=ComTrade&f=_l1Code%3a1>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2005", "fontes": ["United Nations Commodity Trade Statistics Database. United Nations Statistics Division. New York, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://data.un.org/Data.aspx?d=ComTrade&f=_l1Code%3a1>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2004", "fontes": ["United Nations Commodity Trade Statistics Database. United Nations Statistics Division. New York, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://data.un.org/Data.aspx?d=ComTrade&f=_l1Code%3a1>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2002", "fontes": ["United Nations Commodity Trade Statistics Database. United Nations Statistics Division. New York, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://data.un.org/Data.aspx?d=ComTrade&f=_l1Code%3a1>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2001", "fontes": ["United Nations Commodity Trade Statistics Database. United Nations Statistics Division. New York, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://data.un.org/Data.aspx?d=ComTrade&f=_l1Code%3a1>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2010", "fontes": ["United Nations Commodity Trade Statistics Database. United Nations Statistics Division. New York, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://data.un.org/Data.aspx?d=ComTrade&f=_l1Code%3a1>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2000", "fontes": ["United Nations Commodity Trade Statistics Database. United Nations Statistics Division. New York, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://data.un.org/Data.aspx?d=ComTrade&f=_l1Code%3a1>. Acesso em: fev. 2018."]}]}, {"id": 62966, "posicao": "2.10", "indicador": "Total do PIB", "classe": "I", "unidade": {"id": "US$", "classe": "N", "multiplicador": 1000000}, "children": [], "nota": [{"periodo": "2015", "notas": ["Esta vari\u00e1vel j\u00e1 apresenta os dados de Sud\u00e3o e Sud\u00e3o do Sul de forma individualizada."]}], "fonte": [{"periodo": "2013", "fontes": ["United Nations,United Nations Statistics Division, National Accounts Main Aggregates Database,Basic Data Selection, New York, 2017. Dispon\u00edvel em: <https://unstats.un.org/unsd/snaama/selbasicFast.asp>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2012", "fontes": ["United Nations,United Nations Statistics Division, National Accounts Main Aggregates Database,Basic Data Selection, New York, 2017. Dispon\u00edvel em: <https://unstats.un.org/unsd/snaama/selbasicFast.asp>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2011", "fontes": ["United Nations,United Nations Statistics Division, National Accounts Main Aggregates Database,Basic Data Selection, New York, 2017. Dispon\u00edvel em: <https://unstats.un.org/unsd/snaama/selbasicFast.asp>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2009", "fontes": ["United Nations,United Nations Statistics Division, National Accounts Main Aggregates Database,Basic Data Selection, New York, 2017. Dispon\u00edvel em: <https://unstats.un.org/unsd/snaama/selbasicFast.asp>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2008", "fontes": ["United Nations,United Nations Statistics Division, National Accounts Main Aggregates Database,Basic Data Selection, New York, 2017. Dispon\u00edvel em: <https://unstats.un.org/unsd/snaama/selbasicFast.asp>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2006", "fontes": ["United Nations,United Nations Statistics Division, National Accounts Main Aggregates Database,Basic Data Selection, New York, 2017. Dispon\u00edvel em: <https://unstats.un.org/unsd/snaama/selbasicFast.asp>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["United Nations,United Nations Statistics Division, National Accounts Main Aggregates Database,Basic Data Selection, New York, 2017. Dispon\u00edvel em: <https://unstats.un.org/unsd/snaama/selbasicFast.asp>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2007", "fontes": ["United Nations,United Nations Statistics Division, National Accounts Main Aggregates Database,Basic Data Selection, New York, 2017. Dispon\u00edvel em: <https://unstats.un.org/unsd/snaama/selbasicFast.asp>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["United Nations,United Nations Statistics Division, National Accounts Main Aggregates Database,Basic Data Selection, New York, 2017. Dispon\u00edvel em: <https://unstats.un.org/unsd/snaama/selbasicFast.asp>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2016", "fontes": ["United Nations,United Nations Statistics Division, National Accounts Main Aggregates Database,Basic Data Selection, New York, 2017. Dispon\u00edvel em: <https://unstats.un.org/unsd/snaama/selbasicFast.asp>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2003", "fontes": ["United Nations,United Nations Statistics Division, National Accounts Main Aggregates Database,Basic Data Selection, New York, 2017. Dispon\u00edvel em: <https://unstats.un.org/unsd/snaama/selbasicFast.asp>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2005", "fontes": ["United Nations,United Nations Statistics Division, National Accounts Main Aggregates Database,Basic Data Selection, New York, 2017. Dispon\u00edvel em: <https://unstats.un.org/unsd/snaama/selbasicFast.asp>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2004", "fontes": ["United Nations,United Nations Statistics Division, National Accounts Main Aggregates Database,Basic Data Selection, New York, 2017. Dispon\u00edvel em: <https://unstats.un.org/unsd/snaama/selbasicFast.asp>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2002", "fontes": ["United Nations,United Nations Statistics Division, National Accounts Main Aggregates Database,Basic Data Selection, New York, 2017. Dispon\u00edvel em: <https://unstats.un.org/unsd/snaama/selbasicFast.asp>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2001", "fontes": ["United Nations,United Nations Statistics Division, National Accounts Main Aggregates Database,Basic Data Selection, New York, 2017. Dispon\u00edvel em: <https://unstats.un.org/unsd/snaama/selbasicFast.asp>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2010", "fontes": ["United Nations,United Nations Statistics Division, National Accounts Main Aggregates Database,Basic Data Selection, New York, 2017. Dispon\u00edvel em: <https://unstats.un.org/unsd/snaama/selbasicFast.asp>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2000", "fontes": ["United Nations,United Nations Statistics Division, National Accounts Main Aggregates Database,Basic Data Selection, New York, 2017. Dispon\u00edvel em: <https://unstats.un.org/unsd/snaama/selbasicFast.asp>. Acesso em: fev. 2018."]}]}], "nota": []}, {"id": 62937, "posicao": "3", "indicador": "Indicadores sociais", "classe": "T", "children": [{"id": 62967, "posicao": "3.1", "indicador": "Esperan\u00e7a de vida ao nascer", "classe": "I", "unidade": {"id": "anos", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2013", "fontes": ["Human Development Report 2016: Human Development for Everyone. New York: United Nations Development Programme, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://hdr.undp.org/en/indicators/69206>. Acesso em: fev. 2018. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2012", "fontes": ["Human Development Report 2016: Human Development for Everyone. New York: United Nations Development Programme, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://hdr.undp.org/en/indicators/69206>. Acesso em: fev. 2018. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2011", "fontes": ["Human Development Report 2016: Human Development for Everyone. New York: United Nations Development Programme, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://hdr.undp.org/en/indicators/69206>. Acesso em: fev. 2018. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2009", "fontes": ["Human Development Report 2016: Human Development for Everyone. New York: United Nations Development Programme, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://hdr.undp.org/en/indicators/69206>. Acesso em: fev. 2018. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2008", "fontes": ["Human Development Report 2016: Human Development for Everyone. New York: United Nations Development Programme, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://hdr.undp.org/en/indicators/69206>. Acesso em: fev. 2018. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2006", "fontes": ["Human Development Report 2016: Human Development for Everyone. New York: United Nations Development Programme, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://hdr.undp.org/en/indicators/69206>. Acesso em: fev. 2018. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["Human Development Report 2016: Human Development for Everyone. New York: United Nations Development Programme, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://hdr.undp.org/en/indicators/69206>. Acesso em: fev. 2018. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2007", "fontes": ["Human Development Report 2016: Human Development for Everyone. New York: United Nations Development Programme, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://hdr.undp.org/en/indicators/69206>. Acesso em: fev. 2018. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["Human Development Report 2016: Human Development for Everyone. New York: United Nations Development Programme, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://hdr.undp.org/en/indicators/69206>. Acesso em: fev. 2018. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2003", "fontes": ["Human Development Report 2016: Human Development for Everyone. New York: United Nations Development Programme, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://hdr.undp.org/en/indicators/69206>. Acesso em: fev. 2018. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2005", "fontes": ["Human Development Report 2016: Human Development for Everyone. New York: United Nations Development Programme, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://hdr.undp.org/en/indicators/69206>. Acesso em: fev. 2018. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2004", "fontes": ["Human Development Report 2016: Human Development for Everyone. New York: United Nations Development Programme, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://hdr.undp.org/en/indicators/69206>. Acesso em: fev. 2018. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2002", "fontes": ["Human Development Report 2016: Human Development for Everyone. New York: United Nations Development Programme, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://hdr.undp.org/en/indicators/69206>. Acesso em: fev. 2018. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2001", "fontes": ["Human Development Report 2016: Human Development for Everyone. New York: United Nations Development Programme, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://hdr.undp.org/en/indicators/69206>. Acesso em: fev. 2018. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2010", "fontes": ["Human Development Report 2016: Human Development for Everyone. New York: United Nations Development Programme, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://hdr.undp.org/en/indicators/69206>. Acesso em: fev. 2018. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2000", "fontes": ["Human Development Report 2016: Human Development for Everyone. New York: United Nations Development Programme, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://hdr.undp.org/en/indicators/69206>. Acesso em: fev. 2018. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}]}, {"id": 62968, "posicao": "3.2", "indicador": "\u00cdndice de desenvolvimento humano", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Esta vari\u00e1vel j\u00e1 apresenta os dados de Sud\u00e3o e Sud\u00e3o do Sul de forma individualizada."]}], "fonte": [{"periodo": "2013", "fontes": ["Human Development Report 2016: Human Development for Everyone. New York: United Nations Development Programme, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://hdr.undp.org/en/indicators/137506>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2012", "fontes": ["Human Development Report 2016: Human Development for Everyone. New York: United Nations Development Programme, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://hdr.undp.org/en/indicators/137506>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2011", "fontes": ["Human Development Report 2016: Human Development for Everyone. New York: United Nations Development Programme, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://hdr.undp.org/en/indicators/137506>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2009", "fontes": ["Human Development Report 2016: Human Development for Everyone. New York: United Nations Development Programme, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://hdr.undp.org/en/indicators/137506>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2008", "fontes": ["Human Development Report 2016: Human Development for Everyone. New York: United Nations Development Programme, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://hdr.undp.org/en/indicators/137506>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2006", "fontes": ["Human Development Report 2016: Human Development for Everyone. New York: United Nations Development Programme, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://hdr.undp.org/en/indicators/137506>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["Human Development Report 2016: Human Development for Everyone. New York: United Nations Development Programme, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://hdr.undp.org/en/indicators/137506>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2007", "fontes": ["Human Development Report 2016: Human Development for Everyone. New York: United Nations Development Programme, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://hdr.undp.org/en/indicators/137506>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["Human Development Report 2016: Human Development for Everyone. New York: United Nations Development Programme, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://hdr.undp.org/en/indicators/137506>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2003", "fontes": ["Human Development Report 2016: Human Development for Everyone. New York: United Nations Development Programme, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://hdr.undp.org/en/indicators/137506>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2005", "fontes": ["Human Development Report 2016: Human Development for Everyone. New York: United Nations Development Programme, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://hdr.undp.org/en/indicators/137506>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2004", "fontes": ["Human Development Report 2016: Human Development for Everyone. New York: United Nations Development Programme, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://hdr.undp.org/en/indicators/137506>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2002", "fontes": ["Human Development Report 2016: Human Development for Everyone. New York: United Nations Development Programme, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://hdr.undp.org/en/indicators/137506>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2001", "fontes": ["Human Development Report 2016: Human Development for Everyone. New York: United Nations Development Programme, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://hdr.undp.org/en/indicators/137506>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2010", "fontes": ["Human Development Report 2016: Human Development for Everyone. New York: United Nations Development Programme, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://hdr.undp.org/en/indicators/137506>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2000", "fontes": ["Human Development Report 2016: Human Development for Everyone. New York: United Nations Development Programme, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://hdr.undp.org/en/indicators/137506>. Acesso em: fev. 2018."]}]}, {"id": 62969, "posicao": "3.3", "indicador": "Popula\u00e7\u00e3o com acesso a \u00e1gua pot\u00e1vel", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2013", "fontes": ["Progress on drinking water, sanitation and hygiene 2017. World Health Organization. Genebra: WHO Press, 2017. Dispon\u00edvel em: <https://washdata.org/data>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2012", "fontes": ["Progress on drinking water, sanitation and hygiene 2017. World Health Organization. Genebra: WHO Press, 2017. Dispon\u00edvel em: <https://washdata.org/data>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2011", "fontes": ["Progress on drinking water, sanitation and hygiene 2017. World Health Organization. Genebra: WHO Press, 2017. Dispon\u00edvel em: <https://washdata.org/data>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2009", "fontes": ["Progress on drinking water, sanitation and hygiene 2017. World Health Organization. Genebra: WHO Press, 2017. Dispon\u00edvel em: <https://washdata.org/data>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2008", "fontes": ["Progress on drinking water, sanitation and hygiene 2017. World Health Organization. Genebra: WHO Press, 2017. Dispon\u00edvel em: <https://washdata.org/data>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2006", "fontes": ["Progress on drinking water, sanitation and hygiene 2017. World Health Organization. Genebra: WHO Press, 2017. Dispon\u00edvel em: <https://washdata.org/data>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["Progress on drinking water, sanitation and hygiene 2017. World Health Organization. Genebra: WHO Press, 2017. Dispon\u00edvel em: <https://washdata.org/data>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2007", "fontes": ["Progress on drinking water, sanitation and hygiene 2017. World Health Organization. Genebra: WHO Press, 2017. Dispon\u00edvel em: <https://washdata.org/data>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["Progress on drinking water, sanitation and hygiene 2017. World Health Organization. Genebra: WHO Press, 2017. Dispon\u00edvel em: <https://washdata.org/data>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2003", "fontes": ["Progress on drinking water, sanitation and hygiene 2017. World Health Organization. Genebra: WHO Press, 2017. Dispon\u00edvel em: <https://washdata.org/data>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2005", "fontes": ["Progress on drinking water, sanitation and hygiene 2017. World Health Organization. Genebra: WHO Press, 2017. Dispon\u00edvel em: <https://washdata.org/data>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2004", "fontes": ["Progress on drinking water, sanitation and hygiene 2017. World Health Organization. Genebra: WHO Press, 2017. Dispon\u00edvel em: <https://washdata.org/data>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2002", "fontes": ["Progress on drinking water, sanitation and hygiene 2017. World Health Organization. Genebra: WHO Press, 2017. Dispon\u00edvel em: <https://washdata.org/data>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2001", "fontes": ["Progress on drinking water, sanitation and hygiene 2017. World Health Organization. Genebra: WHO Press, 2017. Dispon\u00edvel em: <https://washdata.org/data>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2010", "fontes": ["Progress on drinking water, sanitation and hygiene 2017. World Health Organization. Genebra: WHO Press, 2017. Dispon\u00edvel em: <https://washdata.org/data>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2000", "fontes": ["Progress on drinking water, sanitation and hygiene 2017. World Health Organization. Genebra: WHO Press, 2017. Dispon\u00edvel em: <https://washdata.org/data>. Acesso em: fev. 2018."]}]}, {"id": 62970, "posicao": "3.4", "indicador": "Popula\u00e7\u00e3o com acesso a rede sanit\u00e1ria", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2013", "fontes": ["Progress on drinking water, sanitation and hygiene 2017. World Health Organization. Genebra: WHO Press, 2017. Dispon\u00edvel em: <https://washdata.org/data>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2012", "fontes": ["Progress on drinking water, sanitation and hygiene 2017. World Health Organization. Genebra: WHO Press, 2017. Dispon\u00edvel em: <https://washdata.org/data>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2011", "fontes": ["Progress on drinking water, sanitation and hygiene 2017. World Health Organization. Genebra: WHO Press, 2017. Dispon\u00edvel em: <https://washdata.org/data>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2009", "fontes": ["Progress on drinking water, sanitation and hygiene 2017. World Health Organization. Genebra: WHO Press, 2017. Dispon\u00edvel em: <https://washdata.org/data>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2008", "fontes": ["Progress on drinking water, sanitation and hygiene 2017. World Health Organization. Genebra: WHO Press, 2017. Dispon\u00edvel em: <https://washdata.org/data>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2006", "fontes": ["Progress on drinking water, sanitation and hygiene 2017. World Health Organization. Genebra: WHO Press, 2017. Dispon\u00edvel em: <https://washdata.org/data>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["Progress on drinking water, sanitation and hygiene 2017. World Health Organization. Genebra: WHO Press, 2017. Dispon\u00edvel em: <https://washdata.org/data>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2007", "fontes": ["Progress on drinking water, sanitation and hygiene 2017. World Health Organization. Genebra: WHO Press, 2017. Dispon\u00edvel em: <https://washdata.org/data>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["Progress on drinking water, sanitation and hygiene 2017. World Health Organization. Genebra: WHO Press, 2017. Dispon\u00edvel em: <https://washdata.org/data>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2003", "fontes": ["Progress on drinking water, sanitation and hygiene 2017. World Health Organization. Genebra: WHO Press, 2017. Dispon\u00edvel em: <https://washdata.org/data>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2005", "fontes": ["Progress on drinking water, sanitation and hygiene 2017. World Health Organization. Genebra: WHO Press, 2017. Dispon\u00edvel em: <https://washdata.org/data>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2004", "fontes": ["Progress on drinking water, sanitation and hygiene 2017. World Health Organization. Genebra: WHO Press, 2017. Dispon\u00edvel em: <https://washdata.org/data>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2002", "fontes": ["Progress on drinking water, sanitation and hygiene 2017. World Health Organization. Genebra: WHO Press, 2017. Dispon\u00edvel em: <https://washdata.org/data>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2001", "fontes": ["Progress on drinking water, sanitation and hygiene 2017. World Health Organization. Genebra: WHO Press, 2017. Dispon\u00edvel em: <https://washdata.org/data>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2010", "fontes": ["Progress on drinking water, sanitation and hygiene 2017. World Health Organization. Genebra: WHO Press, 2017. Dispon\u00edvel em: <https://washdata.org/data>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2000", "fontes": ["Progress on drinking water, sanitation and hygiene 2017. World Health Organization. Genebra: WHO Press, 2017. Dispon\u00edvel em: <https://washdata.org/data>. Acesso em: fev. 2018."]}]}, {"id": 62972, "posicao": "3.5", "indicador": "Taxa bruta de matr\u00edculas para todos os n\u00edveis de ensino", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2013", "fontes": ["UNESCO Institute for Statistics. United Nations Education, Scientific and Cultural Organization. Montreal, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://data.uis.unesco.org/>. Acesso em: dez. 2017."]}, {"periodo": "2012", "fontes": ["UNESCO Institute for Statistics. United Nations Education, Scientific and Cultural Organization. Montreal, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://data.uis.unesco.org/>. Acesso em: dez. 2017."]}, {"periodo": "2011", "fontes": ["UNESCO Institute for Statistics. United Nations Education, Scientific and Cultural Organization. Montreal, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://data.uis.unesco.org/>. Acesso em: dez. 2017."]}, {"periodo": "2009", "fontes": ["UNESCO Institute for Statistics. United Nations Education, Scientific and Cultural Organization. Montreal, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://data.uis.unesco.org/>. Acesso em: dez. 2017."]}, {"periodo": "2008", "fontes": ["UNESCO Institute for Statistics. United Nations Education, Scientific and Cultural Organization. Montreal, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://data.uis.unesco.org/>. Acesso em: dez. 2017."]}, {"periodo": "2006", "fontes": ["UNESCO Institute for Statistics. United Nations Education, Scientific and Cultural Organization. Montreal, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://data.uis.unesco.org/>. Acesso em: dez. 2017."]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["UNESCO Institute for Statistics. United Nations Education, Scientific and Cultural Organization. Montreal, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://data.uis.unesco.org/>. Acesso em: dez. 2017."]}, {"periodo": "2007", "fontes": ["UNESCO Institute for Statistics. United Nations Education, Scientific and Cultural Organization. Montreal, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://data.uis.unesco.org/>. Acesso em: dez. 2017."]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["UNESCO Institute for Statistics. United Nations Education, Scientific and Cultural Organization. Montreal, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://data.uis.unesco.org/>. Acesso em: dez. 2017."]}, {"periodo": "2016", "fontes": ["UNESCO Institute for Statistics. United Nations Education, Scientific and Cultural Organization. Montreal, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://data.uis.unesco.org/>. Acesso em: dez. 2017."]}, {"periodo": "2003", "fontes": ["UNESCO Institute for Statistics. United Nations Education, Scientific and Cultural Organization. Montreal, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://data.uis.unesco.org/>. Acesso em: dez. 2017."]}, {"periodo": "2005", "fontes": ["UNESCO Institute for Statistics. United Nations Education, Scientific and Cultural Organization. Montreal, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://data.uis.unesco.org/>. Acesso em: dez. 2017."]}, {"periodo": "2004", "fontes": ["UNESCO Institute for Statistics. United Nations Education, Scientific and Cultural Organization. Montreal, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://data.uis.unesco.org/>. Acesso em: dez. 2017."]}, {"periodo": "2002", "fontes": ["UNESCO Institute for Statistics. United Nations Education, Scientific and Cultural Organization. Montreal, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://data.uis.unesco.org/>. Acesso em: dez. 2017."]}, {"periodo": "2001", "fontes": ["UNESCO Institute for Statistics. United Nations Education, Scientific and Cultural Organization. Montreal, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://data.uis.unesco.org/>. Acesso em: dez. 2017."]}, {"periodo": "2010", "fontes": ["UNESCO Institute for Statistics. United Nations Education, Scientific and Cultural Organization. Montreal, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://data.uis.unesco.org/>. Acesso em: dez. 2017."]}, {"periodo": "2000", "fontes": ["UNESCO Institute for Statistics. United Nations Education, Scientific and Cultural Organization. Montreal, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://data.uis.unesco.org/>. Acesso em: dez. 2017."]}]}, {"id": 62974, "posicao": "3.6", "indicador": "Taxa de alfabetiza\u00e7\u00e3o das pessoas de 15 anos ou mais de idade", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2013", "fontes": ["UNESCO Institute for Statistics. United Nations Education, Scientific and Cultural Organization. Montreal, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://data.uis.unesco.org/>. Acesso em: dez. 2017."]}, {"periodo": "2012", "fontes": ["UNESCO Institute for Statistics. United Nations Education, Scientific and Cultural Organization. Montreal, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://data.uis.unesco.org/>. Acesso em: dez. 2017."]}, {"periodo": "2011", "fontes": ["UNESCO Institute for Statistics. United Nations Education, Scientific and Cultural Organization. Montreal, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://data.uis.unesco.org/>. Acesso em: dez. 2017."]}, {"periodo": "2009", "fontes": ["UNESCO Institute for Statistics. United Nations Education, Scientific and Cultural Organization. Montreal, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://data.uis.unesco.org/>. Acesso em: dez. 2017."]}, {"periodo": "2008", "fontes": ["UNESCO Institute for Statistics. United Nations Education, Scientific and Cultural Organization. Montreal, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://data.uis.unesco.org/>. Acesso em: dez. 2017."]}, {"periodo": "2006", "fontes": ["UNESCO Institute for Statistics. United Nations Education, Scientific and Cultural Organization. Montreal, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://data.uis.unesco.org/>. Acesso em: dez. 2017."]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["UNESCO Institute for Statistics. United Nations Education, Scientific and Cultural Organization. Montreal, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://data.uis.unesco.org/>. Acesso em: dez. 2017."]}, {"periodo": "2007", "fontes": ["UNESCO Institute for Statistics. United Nations Education, Scientific and Cultural Organization. Montreal, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://data.uis.unesco.org/>. Acesso em: dez. 2017."]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["Human Development Report 2016: Human Development for Everyone. New York: United Nations Development Programme, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://hdr.undp.org/en/indicators/101406#>. Acesso em: dez. 2017."]}, {"periodo": "2016", "fontes": ["UNESCO Institute for Statistics. United Nations Education, Scientific and Cultural Organization. Montreal, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://data.uis.unesco.org/>. Acesso em: dez. 2017."]}, {"periodo": "2003", "fontes": ["UNESCO Institute for Statistics. United Nations Education, Scientific and Cultural Organization. Montreal, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://data.uis.unesco.org/>. Acesso em: dez. 2017."]}, {"periodo": "2005", "fontes": ["UNESCO Institute for Statistics. United Nations Education, Scientific and Cultural Organization. Montreal, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://data.uis.unesco.org/>. Acesso em: dez. 2017."]}, {"periodo": "2004", "fontes": ["UNESCO Institute for Statistics. United Nations Education, Scientific and Cultural Organization. Montreal, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://data.uis.unesco.org/>. Acesso em: dez. 2017."]}, {"periodo": "2002", "fontes": ["UNESCO Institute for Statistics. United Nations Education, Scientific and Cultural Organization. Montreal, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://data.uis.unesco.org/>. Acesso em: dez. 2017."]}, {"periodo": "2001", "fontes": ["UNESCO Institute for Statistics. United Nations Education, Scientific and Cultural Organization. Montreal, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://data.uis.unesco.org/>. Acesso em: dez. 2017."]}, {"periodo": "2010", "fontes": ["UNESCO Institute for Statistics. United Nations Education, Scientific and Cultural Organization. Montreal, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://data.uis.unesco.org/>. Acesso em: dez. 2017."]}, {"periodo": "2000", "fontes": ["UNESCO Institute for Statistics. United Nations Education, Scientific and Cultural Organization. Montreal, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://data.uis.unesco.org/>. Acesso em: dez. 2017."]}]}], "nota": []}, {"id": 62938, "posicao": "4", "indicador": "Meio Ambiente", "classe": "T", "children": [{"id": 62975, "posicao": "4.1", "indicador": "\u00c1reas cultivadas", "classe": "I", "unidade": {"id": "% da \u00e1rea total", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2013", "fontes": ["Food and Agriculture Organization of the United Nations - FAO. FAOSTATS, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acesso em: jan. 2018."]}, {"periodo": "2012", "fontes": ["Food and Agriculture Organization of the United Nations - FAO. FAOSTATS, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acesso em: jan. 2018."]}, {"periodo": "2011", "fontes": ["Food and Agriculture Organization of the United Nations - FAO. FAOSTATS, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acesso em: jan. 2018."]}, {"periodo": "2009", "fontes": ["Food and Agriculture Organization of the United Nations - FAO. FAOSTATS, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acesso em: jan. 2018."]}, {"periodo": "2008", "fontes": ["Food and Agriculture Organization of the United Nations - FAO. FAOSTATS, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acesso em: jan. 2018."]}, {"periodo": "2006", "fontes": ["Food and Agriculture Organization of the United Nations - FAO. FAOSTATS, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acesso em: jan. 2018."]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["Food and Agriculture Organization of the United Nations - FAO. FAOSTATS, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acesso em: jan. 2018."]}, {"periodo": "2007", "fontes": ["Food and Agriculture Organization of the United Nations - FAO. FAOSTATS, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acesso em: jan. 2018."]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["Food and Agriculture Organization of the United Nations - FAO. FAOSTATS, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acesso em: jan. 2018."]}, {"periodo": "2003", "fontes": ["Food and Agriculture Organization of the United Nations - FAO. FAOSTATS, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acesso em: jan. 2018."]}, {"periodo": "2005", "fontes": ["Food and Agriculture Organization of the United Nations - FAO. FAOSTATS, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acesso em: jan. 2018."]}, {"periodo": "2004", "fontes": ["Food and Agriculture Organization of the United Nations - FAO. FAOSTATS, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acesso em: jan. 2018."]}, {"periodo": "2002", "fontes": ["Food and Agriculture Organization of the United Nations - FAO. FAOSTATS, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acesso em: jan. 2018."]}, {"periodo": "2001", "fontes": ["Food and Agriculture Organization of the United Nations - FAO. FAOSTATS, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acesso em: jan. 2018."]}, {"periodo": "2010", "fontes": ["Food and Agriculture Organization of the United Nations - FAO. FAOSTATS, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acesso em: jan. 2018."]}, {"periodo": "2000", "fontes": ["Food and Agriculture Organization of the United Nations - FAO. FAOSTATS, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acesso em: jan. 2018."]}]}, {"id": 62976, "posicao": "4.2", "indicador": "\u00c1reas de pastagens permanentes", "classe": "I", "unidade": {"id": "% da \u00e1rea total", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2013", "fontes": ["Food and Agriculture Organization of the United Nations - FAO. FAOSTATS, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acesso em: jan. 2018."]}, {"periodo": "2012", "fontes": ["Food and Agriculture Organization of the United Nations - FAO. FAOSTATS, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acesso em: jan. 2018."]}, {"periodo": "2011", "fontes": ["Food and Agriculture Organization of the United Nations - FAO. FAOSTATS, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acesso em: jan. 2018."]}, {"periodo": "2009", "fontes": ["Food and Agriculture Organization of the United Nations - FAO. FAOSTATS, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acesso em: jan. 2018."]}, {"periodo": "2008", "fontes": ["Food and Agriculture Organization of the United Nations - FAO. FAOSTATS, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acesso em: jan. 2018."]}, {"periodo": "2006", "fontes": ["Food and Agriculture Organization of the United Nations - FAO. FAOSTATS, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acesso em: jan. 2018."]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["Food and Agriculture Organization of the United Nations - FAO. FAOSTATS, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acesso em: jan. 2018."]}, {"periodo": "2007", "fontes": ["Food and Agriculture Organization of the United Nations - FAO. FAOSTATS, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acesso em: jan. 2018."]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["Food and Agriculture Organization of the United Nations - FAO. FAOSTATS, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acesso em: jan. 2018."]}, {"periodo": "2003", "fontes": ["Food and Agriculture Organization of the United Nations - FAO. FAOSTATS, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acesso em: jan. 2018."]}, {"periodo": "2005", "fontes": ["Food and Agriculture Organization of the United Nations - FAO. FAOSTATS, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acesso em: jan. 2018."]}, {"periodo": "2004", "fontes": ["Food and Agriculture Organization of the United Nations - FAO. FAOSTATS, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acesso em: jan. 2018."]}, {"periodo": "2002", "fontes": ["Food and Agriculture Organization of the United Nations - FAO. FAOSTATS, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acesso em: jan. 2018."]}, {"periodo": "2001", "fontes": ["Food and Agriculture Organization of the United Nations - FAO. FAOSTATS, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acesso em: jan. 2018."]}, {"periodo": "2010", "fontes": ["Food and Agriculture Organization of the United Nations - FAO. FAOSTATS, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acesso em: jan. 2018."]}, {"periodo": "2000", "fontes": ["Food and Agriculture Organization of the United Nations - FAO. FAOSTATS, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acesso em: jan. 2018."]}]}, {"id": 62977, "posicao": "4.3", "indicador": "\u00c1reas protegidas no total do territ\u00f3rio nacional", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2000", "fontes": ["United Nations Statistics Division, Department of Economic and Social Affairs, Millennium Development Goals Indicators - 2015. Dispon\u00edvel em: <http://mdgs.un.org/unsd/mdg/Data.aspx>. Acesso em: jan. 2018."]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["United Nations Statistics Division, Department of Economic and Social Affairs, Millennium Development Goals Indicators - 2015. Dispon\u00edvel em: <http://mdgs.un.org/unsd/mdg/Data.aspx>. Acesso em: jan. 2018."]}, {"periodo": "1990", "fontes": ["United Nations Statistics Division, Department of Economic and Social Affairs, Millennium Development Goals Indicators - 2015. Dispon\u00edvel em: <http://mdgs.un.org/unsd/mdg/Data.aspx>. Acesso em: jan. 2018."]}]}, {"id": 62978, "posicao": "4.4", "indicador": "Produ\u00e7\u00e3o de g\u00e1s natural", "classe": "I", "unidade": {"id": "m\u00b3", "classe": "N", "multiplicador": 1000000000}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2013", "fontes": ["Anu\u00e1rio Estat\u00edstico Brasileiro do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis 2017. Rio de Janeiro: Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.anp.gov.br/wwwanp/publicacoes/anuario-estatistico/3819-anuario-estatistico-2017>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2012", "fontes": ["Anu\u00e1rio Estat\u00edstico Brasileiro do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis 2017. Rio de Janeiro: Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.anp.gov.br/wwwanp/publicacoes/anuario-estatistico/3819-anuario-estatistico-2017>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2011", "fontes": ["Anu\u00e1rio Estat\u00edstico Brasileiro do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis 2017. Rio de Janeiro: Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.anp.gov.br/wwwanp/publicacoes/anuario-estatistico/3819-anuario-estatistico-2017>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2009", "fontes": ["Anu\u00e1rio Estat\u00edstico Brasileiro do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis 2017. Rio de Janeiro: Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.anp.gov.br/wwwanp/publicacoes/anuario-estatistico/3819-anuario-estatistico-2017>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2008", "fontes": ["Anu\u00e1rio Estat\u00edstico Brasileiro do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis 2017. Rio de Janeiro: Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.anp.gov.br/wwwanp/publicacoes/anuario-estatistico/3819-anuario-estatistico-2017>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2006", "fontes": ["Anu\u00e1rio Estat\u00edstico Brasileiro do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis 2016. Rio de Janeiro: Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://www.anp.gov.br/wwwanp/publicacoes/anuario-estatistico/2441-anuario-estatistico-2016>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2010", "fontes": ["Anu\u00e1rio Estat\u00edstico Brasileiro do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis 2017. Rio de Janeiro: Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.anp.gov.br/wwwanp/publicacoes/anuario-estatistico/3819-anuario-estatistico-2017>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["Anu\u00e1rio Estat\u00edstico Brasileiro do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis 2017. Rio de Janeiro: Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.anp.gov.br/wwwanp/publicacoes/anuario-estatistico/3819-anuario-estatistico-2017>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2007", "fontes": ["Anu\u00e1rio Estat\u00edstico Brasileiro do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis 2017. Rio de Janeiro: Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.anp.gov.br/wwwanp/publicacoes/anuario-estatistico/3819-anuario-estatistico-2017>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["Anu\u00e1rio Estat\u00edstico Brasileiro do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis 2017. Rio de Janeiro: Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.anp.gov.br/wwwanp/publicacoes/anuario-estatistico/3819-anuario-estatistico-2017>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2016", "fontes": ["Anu\u00e1rio Estat\u00edstico Brasileiro do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis 2017. Rio de Janeiro: Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.anp.gov.br/wwwanp/publicacoes/anuario-estatistico/3819-anuario-estatistico-2017>. Acesso em: fev. 2018."]}]}, {"id": 62979, "posicao": "4.5", "indicador": "Produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo", "classe": "I", "unidade": {"id": "barris/dia", "classe": "N", "multiplicador": 1000}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2013", "fontes": ["Anu\u00e1rio Estat\u00edstico Brasileiro do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis 2017. Rio de Janeiro: Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.anp.gov.br/wwwanp/publicacoes/anuario-estatistico/3819-anuario-estatistico-2017>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2012", "fontes": ["Anu\u00e1rio Estat\u00edstico Brasileiro do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis 2017. Rio de Janeiro: Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.anp.gov.br/wwwanp/publicacoes/anuario-estatistico/3819-anuario-estatistico-2017>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2011", "fontes": ["Anu\u00e1rio Estat\u00edstico Brasileiro do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis 2017. Rio de Janeiro: Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.anp.gov.br/wwwanp/publicacoes/anuario-estatistico/3819-anuario-estatistico-2017>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2009", "fontes": ["Anu\u00e1rio Estat\u00edstico Brasileiro do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis 2017. Rio de Janeiro: Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.anp.gov.br/wwwanp/publicacoes/anuario-estatistico/3819-anuario-estatistico-2017>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2008", "fontes": ["Anu\u00e1rio Estat\u00edstico Brasileiro do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis 2017. Rio de Janeiro: Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.anp.gov.br/wwwanp/publicacoes/anuario-estatistico/3819-anuario-estatistico-2017>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2006", "fontes": ["Anu\u00e1rio Estat\u00edstico Brasileiro do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis 2016. Rio de Janeiro: Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis, 2016. Dispon\u00edvel em: <http://www.anp.gov.br/wwwanp/publicacoes/anuario-estatistico/2441-anuario-estatistico-2016>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2010", "fontes": ["Anu\u00e1rio Estat\u00edstico Brasileiro do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis 2017. Rio de Janeiro: Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.anp.gov.br/wwwanp/publicacoes/anuario-estatistico/3819-anuario-estatistico-2017>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["Anu\u00e1rio Estat\u00edstico Brasileiro do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis 2017. Rio de Janeiro: Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.anp.gov.br/wwwanp/publicacoes/anuario-estatistico/3819-anuario-estatistico-2017>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2007", "fontes": ["Anu\u00e1rio Estat\u00edstico Brasileiro do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis 2017. Rio de Janeiro: Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.anp.gov.br/wwwanp/publicacoes/anuario-estatistico/3819-anuario-estatistico-2017>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["Anu\u00e1rio Estat\u00edstico Brasileiro do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis 2017. Rio de Janeiro: Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.anp.gov.br/wwwanp/publicacoes/anuario-estatistico/3819-anuario-estatistico-2017>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2016", "fontes": ["Anu\u00e1rio Estat\u00edstico Brasileiro do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis 2017. Rio de Janeiro: Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.anp.gov.br/wwwanp/publicacoes/anuario-estatistico/3819-anuario-estatistico-2017>. Acesso em: fev. 2018."]}]}], "nota": []}, {"id": 62939, "posicao": "5", "indicador": "Popula\u00e7\u00e3o", "classe": "T", "children": [{"id": 62980, "posicao": "5.1", "indicador": "Densidade demogr\u00e1fica", "classe": "I", "unidade": {"id": "hab/km\u00b2", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [{"periodo": "2015", "notas": ["Esta vari\u00e1vel j\u00e1 apresenta os dados de Sud\u00e3o e Sud\u00e3o do Sul de forma individualizada."]}], "fonte": [{"periodo": "2013", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017."]}, {"periodo": "2012", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017."]}, {"periodo": "2011", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017."]}, {"periodo": "2009", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017."]}, {"periodo": "2008", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017."]}, {"periodo": "2006", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017."]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017."]}, {"periodo": "2007", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017."]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017."]}, {"periodo": "2003", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017."]}, {"periodo": "2005", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017."]}, {"periodo": "2004", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017."]}, {"periodo": "2002", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017."]}, {"periodo": "2001", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017."]}, {"periodo": "2010", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017."]}, {"periodo": "2000", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017."]}]}, {"id": 62981, "posicao": "5.2", "indicador": "Homens", "classe": "I", "unidade": {"id": "habitantes", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2013", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2012", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2011", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2009", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2008", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2006", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2018", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2007", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2016", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2003", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2017", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2005", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2004", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2002", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2001", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2010", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2000", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}]}, {"id": 62982, "posicao": "5.3", "indicador": "Mulheres", "classe": "I", "unidade": {"id": "habitantes", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2013", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2012", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2011", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2009", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2008", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2006", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2018", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2007", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2016", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2003", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2017", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2005", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2004", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2002", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2001", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2010", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2000", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}]}, {"id": 62983, "posicao": "5.4", "indicador": "Popula\u00e7\u00e3o residente em \u00e1rea rural", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Esta vari\u00e1vel j\u00e1 apresenta os dados de Sud\u00e3o e Sud\u00e3o do Sul de forma individualizada."]}], "fonte": [{"periodo": "2005", "fontes": ["World Urbanization Prospects:The 2014 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2014. Population at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wup/CD-ROM/Default.aspx>. Acesso em: jan.2018."]}, {"periodo": "2010", "fontes": ["World Urbanization Prospects:The 2014 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2014. Population at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wup/CD-ROM/Default.aspx>. Acesso em: jan.2018."]}, {"periodo": "2000", "fontes": ["World Urbanization Prospects:The 2014 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2014. Population at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wup/CD-ROM/Default.aspx>. Acesso em: jan.2018."]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["World Urbanization Prospects:The 2014 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2014. Population at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wup/CD-ROM/Default.aspx>. Acesso em: jan.2018."]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["World Urbanization Prospects:The 2014 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2014. Population at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wup/CD-ROM/Default.aspx>. Acesso em: jan.2018."]}]}, {"id": 62984, "posicao": "5.5", "indicador": "Popula\u00e7\u00e3o residente em \u00e1rea urbana", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Esta vari\u00e1vel j\u00e1 apresenta os dados de Sud\u00e3o e Sud\u00e3o do Sul de forma individualizada."]}], "fonte": [{"periodo": "2005", "fontes": ["World Urbanization Prospects:The 2014 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2014. Population at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wup/CD-ROM/Default.aspx>. Acesso em: jan.2018."]}, {"periodo": "2010", "fontes": ["World Urbanization Prospects:The 2014 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2014. Population at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wup/CD-ROM/Default.aspx>. Acesso em: jan.2018."]}, {"periodo": "2000", "fontes": ["World Urbanization Prospects:The 2014 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2014. Population at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wup/CD-ROM/Default.aspx>. Acesso em: jan.2018."]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["World Urbanization Prospects:The 2014 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2014. Population at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wup/CD-ROM/Default.aspx>. Acesso em: jan.2018."]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["World Urbanization Prospects:The 2014 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2014. Population at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wup/CD-ROM/Default.aspx>. Acesso em: jan.2018."]}]}, {"id": 62985, "posicao": "5.6", "indicador": "Popula\u00e7\u00e3o total", "classe": "I", "unidade": {"id": "habitantes", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2013", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2012", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2011", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2009", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2008", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2017", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2018", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2000", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2007", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2016", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2003", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2006", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2005", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2004", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2002", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2001", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}, {"periodo": "2010", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/Population/>. Acesso em: nov. 2017. (*) Os dados do Brasil foram obtidos da Proje\u00e7\u00e3o da Popula\u00e7\u00e3o - per\u00edodo 2000-2060 . 2013."]}]}, {"id": 62986, "posicao": "5.7", "indicador": "Taxa bruta de mortalidade", "classe": "I", "unidade": {"id": "por mil", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [{"periodo": "2012", "notas": ["Esta vari\u00e1vel j\u00e1 apresenta os dados de Sud\u00e3o e Sud\u00e3o do Sul de forma individualizada."]}], "fonte": [{"periodo": "2012", "fontes": ["Demographic indicators. In: The state of the world's children 2014. New York: Unicef, 2014. Dispon\u00edvel em: <https://www.unicef.org/sowc2014/numbers/>. Acesso em: nov. 2017."]}, {"periodo": "2016", "fontes": ["Demographic indicators. In: The state of the world's children 2017. New York: Unicef, 2017. Dispon\u00edvel em: <https://www.unicef.org/sowc2017/>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "1970", "fontes": ["Demographic indicators. In: The state of the world's children 2017. New York: Unicef, 2017. Dispon\u00edvel em: <https://www.unicef.org/sowc2017/>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "1990", "fontes": ["Demographic indicators. In: The state of the world's children 2017. New York: Unicef, 2017. Dispon\u00edvel em: <https://www.unicef.org/sowc2017/>. Acesso em: fev. 2018."]}]}, {"id": 62987, "posicao": "5.8", "indicador": "Taxa bruta de natalidade", "classe": "I", "unidade": {"id": "por mil", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [{"periodo": "2012", "notas": ["Esta vari\u00e1vel j\u00e1 apresenta os dados de Sud\u00e3o e Sud\u00e3o do Sul de forma individualizada."]}], "fonte": [{"periodo": "2012", "fontes": ["Demographic indicators. In: The state of the world's children 2014. New York: Unicef, 2014. Dispon\u00edvel em: <https://www.unicef.org/sowc2014/numbers/>. Acesso em: nov. 2017."]}, {"periodo": "2016", "fontes": ["Demographic indicators. In: The state of the world's children 2017. New York: Unicef, 2017. Dispon\u00edvel em: <https://www.unicef.org/sowc2017/>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "1970", "fontes": ["Demographic indicators. In: The state of the world's children 2017. New York: Unicef, 2017. Dispon\u00edvel em: <https://www.unicef.org/sowc2017/>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "1990", "fontes": ["Demographic indicators. In: The state of the world's children 2017. New York: Unicef, 2017. Dispon\u00edvel em: <https://www.unicef.org/sowc2017/>. Acesso em: fev. 2018."]}]}, {"id": 62988, "posicao": "5.9", "indicador": "Taxa m\u00e9dia anual do crescimento da popula\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [{"periodo": "2010-2015", "notas": ["Esta vari\u00e1vel j\u00e1 apresenta os dados de Sud\u00e3o e Sud\u00e3o do Sul de forma individualizada."]}], "fonte": [{"periodo": "2010-2015", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/CSV/>. Acesso em: jan. 2018."]}, {"periodo": "1995-2000", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/CSV/>. Acesso em: jan. 2018."]}, {"periodo": "2000-2005", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/CSV/>. Acesso em: jan. 2018."]}, {"periodo": "2005-2010", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/CSV/>. Acesso em: jan. 2018."]}, {"periodo": "2015-2020", "fontes": ["World Population Prospects: The 2017 Revision. United Nations, Department of Economic and Social Affairs, Population Division. New York, 2017. Population density at mid-year. Dispon\u00edvel em: <https://esa.un.org/unpd/wpp/Download/Standard/CSV/>. Acesso em: jan. 2018."]}]}], "nota": []}, {"id": 62940, "posicao": "6", "indicador": "Redes", "classe": "T", "children": [{"id": 62989, "posicao": "6.1", "indicador": "Assinantes de telefonia celular", "classe": "I", "unidade": {"id": "a cada 100 habitantes", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [{"periodo": "2015", "notas": ["Esta vari\u00e1vel j\u00e1 apresenta os dados de Sud\u00e3o e Sud\u00e3o do Sul de forma individualizada."]}], "fonte": [{"periodo": "2013", "fontes": ["ICT Statistics Database. Mobile-cellular subscriptions. Geneva: International Telecommunication Union, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2012", "fontes": ["ICT Statistics Database. Mobile-cellular subscriptions. Geneva: International Telecommunication Union, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2011", "fontes": ["ICT Statistics Database. Mobile-cellular subscriptions. Geneva: International Telecommunication Union, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2009", "fontes": ["ICT Statistics Database. Mobile-cellular subscriptions. Geneva: International Telecommunication Union, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2008", "fontes": ["ICT Statistics Database. Mobile-cellular subscriptions. Geneva: International Telecommunication Union, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2010", "fontes": ["ICT Statistics Database. Mobile-cellular subscriptions. Geneva: International Telecommunication Union, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["ICT Statistics Database. Mobile-cellular subscriptions. Geneva: International Telecommunication Union, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2007", "fontes": ["ICT Statistics Database. Mobile-cellular subscriptions. Geneva: International Telecommunication Union, 2015. Dispon\u00edvel em: <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acesso em: nov. 2017."]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["ICT Statistics Database. Mobile-cellular subscriptions. Geneva: International Telecommunication Union, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2016", "fontes": ["ICT Statistics Database. Mobile-cellular subscriptions. Geneva: International Telecommunication Union, 2015. Dispon\u00edvel em: <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acesso em: nov. 2017."]}]}, {"id": 62990, "posicao": "6.2", "indicador": "Linhas telef\u00f4nicas", "classe": "I", "unidade": {"id": "a cada 100 habitantes", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2013", "fontes": ["ICT Statistics Database. Fixed-telephone subscriptions. Geneva: International Telecommunication Union, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2012", "fontes": ["ICT Statistics Database. Fixed-telephone subscriptions. Geneva: International Telecommunication Union, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2011", "fontes": ["ICT Statistics Database. Fixed-telephone subscriptions. Geneva: International Telecommunication Union, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2009", "fontes": ["ICT Statistics Database. Fixed-telephone subscriptions. Geneva: International Telecommunication Union, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2008", "fontes": ["ICT Statistics Database. Fixed-telephone subscriptions. Geneva: International Telecommunication Union, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2010", "fontes": ["ICT Statistics Database. Fixed-telephone subscriptions. Geneva: International Telecommunication Union, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["ICT Statistics Database. Fixed-telephone subscriptions. Geneva: International Telecommunication Union, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2007", "fontes": ["ICT Statistics Database. Fixed-telephone subscriptions. Geneva: International Telecommunication Union, 2015. Dispon\u00edvel em: <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acesso em: nov. 2017."]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["ICT Statistics Database. Fixed-telephone subscriptions. Geneva: International Telecommunication Union, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2016", "fontes": ["ICT Statistics Database. Fixed-telephone subscriptions. Geneva: International Telecommunication Union, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acesso em: fev. 2018."]}]}, {"id": 62991, "posicao": "6.3", "indicador": "N\u00famero de computadores pessoais", "classe": "I", "unidade": {"id": "a cada 100 domic\u00edlios", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2013", "fontes": ["ICT Statistics Database. Households with a computer. Geneva: International Telecommunication Union, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2012", "fontes": ["ICT Statistics Database. Households with a computer. Geneva: International Telecommunication Union, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2011", "fontes": ["ICT Statistics Database. Households with a computer. Geneva: International Telecommunication Union, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2009", "fontes": ["ICT Statistics Database. Households with a computer. Geneva: International Telecommunication Union, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2008", "fontes": ["ICT Statistics Database. Households with a computer. Geneva: International Telecommunication Union, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2010", "fontes": ["ICT Statistics Database. Households with a computer. Geneva: International Telecommunication Union, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["ICT Statistics Database. Households with a computer. Geneva: International Telecommunication Union, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2007", "fontes": ["ICT Statistics Database. Households with a computer. Geneva: International Telecommunication Union, 2015. Dispon\u00edvel em: <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acesso em: nov. 2017."]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["ICT Statistics Database. Households with a computer. Geneva: International Telecommunication Union, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2016", "fontes": ["ICT Statistics Database. Households with a computer. Geneva: International Telecommunication Union, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acesso em: fev. 2018."]}]}, {"id": 62992, "posicao": "6.4", "indicador": "Usu\u00e1rios com acesso \u00e0 internet", "classe": "I", "unidade": {"id": "a cada 100 habitantes", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2013", "fontes": ["ICT Statistics Database. Individuals using the Internet. Geneva: International Telecommunication Union, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2012", "fontes": ["ICT Statistics Database. Individuals using the Internet. Geneva: International Telecommunication Union, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2011", "fontes": ["ICT Statistics Database. Individuals using the Internet. Geneva: International Telecommunication Union, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2009", "fontes": ["ICT Statistics Database. Individuals using the Internet. Geneva: International Telecommunication Union, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2008", "fontes": ["ICT Statistics Database. Individuals using the Internet. Geneva: International Telecommunication Union, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2010", "fontes": ["ICT Statistics Database. Individuals using the Internet. Geneva: International Telecommunication Union, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["ICT Statistics Database. Individuals using the Internet. Geneva: International Telecommunication Union, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2007", "fontes": ["ICT Statistics Database. Individuals using the Internet. Geneva: International Telecommunication Union, 2015. Dispon\u00edvel em: <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acesso em: nov. 2017."]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["ICT Statistics Database. Individuals using the Internet. Geneva: International Telecommunication Union, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2016", "fontes": ["ICT Statistics Database. Individuals using the Internet. Geneva: International Telecommunication Union, 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acesso em: fev. 2018."]}]}], "nota": []}, {"id": 77864, "posicao": "7", "indicador": "Sa\u00fade", "classe": "T", "children": [{"id": 62973, "posicao": "7.1", "indicador": "Calorias consumidas", "classe": "I", "unidade": {"id": "kcal/dia", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2012-2014", "fontes": ["Food security indicators. In: FAO. FAOSTAT. 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/#.WpQo7FWGOHs> Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2014-2016", "fontes": ["Food security indicators. In: FAO. FAOSTAT. 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/#.WpQo7FWGOHs> Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2001-2003", "fontes": ["Food security indicators. In: FAO. FAOSTAT. 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/#.WpQo7FWGOHs> Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2002-2004", "fontes": ["Food security indicators. In: FAO. FAOSTAT. 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/#.WpQo7FWGOHs> Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2003-2005", "fontes": ["Food security indicators. In: FAO. FAOSTAT. 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/#.WpQo7FWGOHs> Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2004-2006", "fontes": ["Food security indicators. In: FAO. FAOSTAT. 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/#.WpQo7FWGOHs> Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2011-2013", "fontes": ["Food security indicators. In: FAO. FAOSTAT. 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/#.WpQo7FWGOHs> Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2013-2015", "fontes": ["Food security indicators. In: FAO. FAOSTAT. 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/#.WpQo7FWGOHs> Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2000-2003", "fontes": ["Food security indicators. In: FAO. FAOSTAT. 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/#.WpQo7FWGOHs> Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2005-2007", "fontes": ["Food security indicators. In: FAO. FAOSTAT. 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/#.WpQo7FWGOHs> Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2006-2008", "fontes": ["Food security indicators. In: FAO. FAOSTAT. 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/#.WpQo7FWGOHs> Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2007-2009", "fontes": ["Food security indicators. In: FAO. FAOSTAT. 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/#.WpQo7FWGOHs> Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2008-2010", "fontes": ["Food security indicators. In: FAO. FAOSTAT. 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/#.WpQo7FWGOHs> Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2009-2011", "fontes": ["Food security indicators. In: FAO. FAOSTAT. 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/#.WpQo7FWGOHs> Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2010-2012", "fontes": ["Food security indicators. In: FAO. FAOSTAT. 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/#.WpQo7FWGOHs> Acesso em: fev. 2018."]}]}, {"id": 62971, "posicao": "7.2", "indicador": "Popula\u00e7\u00e3o subnutrida", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "G", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2012-2014", "fontes": ["Food security indicators. In: FAO. FAOSTAT. 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/#.WpQo7FWGOHs> Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2014-2016", "fontes": ["Food security indicators. In: FAO. FAOSTAT. 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/#.WpQo7FWGOHs> Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "1999-2001", "fontes": ["Food security indicators. In: FAO. FAOSTAT. 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/#.WpQo7FWGOHs> Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2000-2002", "fontes": ["Food security indicators. In: FAO. FAOSTAT. 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/#.WpQo7FWGOHs> Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2001-2003", "fontes": ["Food security indicators. In: FAO. FAOSTAT. 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/#.WpQo7FWGOHs> Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2002-2004", "fontes": ["Food security indicators. In: FAO. FAOSTAT. 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/#.WpQo7FWGOHs> Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2009-2011", "fontes": ["Food security indicators. In: FAO. FAOSTAT. 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/#.WpQo7FWGOHs> Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2010-2012", "fontes": ["Food security indicators. In: FAO. FAOSTAT. 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/#.WpQo7FWGOHs> Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2011-2013", "fontes": ["Food security indicators. In: FAO. FAOSTAT. 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/#.WpQo7FWGOHs> Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2013-2015", "fontes": ["Food security indicators. In: FAO. FAOSTAT. 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/#.WpQo7FWGOHs> Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2003-2005", "fontes": ["Food security indicators. In: FAO. FAOSTAT. 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/#.WpQo7FWGOHs> Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2004-2006", "fontes": ["Food security indicators. In: FAO. FAOSTAT. 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/#.WpQo7FWGOHs> Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2005-2007", "fontes": ["Food security indicators. In: FAO. FAOSTAT. 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/#.WpQo7FWGOHs> Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2006-2008", "fontes": ["Food security indicators. In: FAO. FAOSTAT. 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/#.WpQo7FWGOHs> Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2007-2009", "fontes": ["Food security indicators. In: FAO. FAOSTAT. 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/#.WpQo7FWGOHs> Acesso em: fev. 2018."]}, {"periodo": "2008-2010", "fontes": ["Food security indicators. In: FAO. FAOSTAT. 2017. Dispon\u00edvel em: <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/#.WpQo7FWGOHs> Acesso em: fev. 2018."]}]}], "nota": []}]