[{"id": 71422, "posicao": "1", "indicador": "\u00d3rg\u00e3o gestor da assist\u00eancia social", "classe": "T", "children": [{"id": 71423, "posicao": "1.1", "indicador": "Caracteriza\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o gestor", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71424, "posicao": "1.2", "indicador": "Secretaria ou setor a qual est\u00e1 associada ou subordinada", "classe": null, "children": [{"id": 71425, "posicao": "1.2.1", "indicador": "Educa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71426, "posicao": "1.2.2", "indicador": "Planejamento", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71427, "posicao": "1.2.3", "indicador": "Sa\u00fade", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71428, "posicao": "1.2.4", "indicador": "Habita\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71429, "posicao": "1.2.5", "indicador": "Seguran\u00e7a Alimentar", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71430, "posicao": "1.2.6", "indicador": "Trabalho", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71431, "posicao": "1.2.7", "indicador": "Direitos Humanos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71432, "posicao": "1.2.8", "indicador": "Outra", "classe": "I", "children": [{"id": 71433, "posicao": "1.2.8.1", "indicador": "Especifique:", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71434, "posicao": "1.3", "indicador": "Nome do \u00f3rg\u00e3o gestor", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71435, "posicao": "1.4", "indicador": "Exist\u00eancia de p\u00e1gina na internet", "classe": "I", "children": [{"id": 71436, "posicao": "1.4.1", "indicador": "Endere\u00e7o da p\u00e1gina na internet", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71437, "posicao": "1.5", "indicador": "Exist\u00eancia de e-mail", "classe": "I", "children": [{"id": 71438, "posicao": "1.5.1", "indicador": "Endere\u00e7o do e-mail", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71439, "posicao": "2", "indicador": "Perfil do Gestor", "classe": "T", "children": [{"id": 71440, "posicao": "2.1", "indicador": "Sexo", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71441, "posicao": "2.2", "indicador": "Grupo de idade", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71442, "posicao": "2.3", "indicador": "Escolaridade do titular do \u00f3rg\u00e3o gestor", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71443, "posicao": "2.4", "indicador": "Forma\u00e7\u00e3o de n\u00edvel superior do titular do \u00f3rg\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71444, "posicao": "2.5", "indicador": "Se o titular do \u00f3rg\u00e3o gestor \u00e9 a Primeira Dama", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71445, "posicao": "3", "indicador": "Estrutura do \u00d3rg\u00e3o Gestor", "classe": "T", "children": [{"id": 71446, "posicao": "3.1", "indicador": "\u00c1reas constitu\u00eddas como subdivis\u00f5es administrativas (departamentos, coordena\u00e7\u00f5es, ger\u00eancias, etc):", "classe": null, "children": [{"id": 71447, "posicao": "3.1.1", "indicador": "Prote\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71448, "posicao": "3.1.2", "indicador": "Prote\u00e7\u00e3o social especial", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71449, "posicao": "3.1.3", "indicador": "Gest\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71450, "posicao": "3.1.4", "indicador": "Gest\u00e3o de Programas de Transfer\u00eancia Condicionada de Renda (Bolsa Fam\u00edlia e/ou outros)", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71451, "posicao": "3.1.5", "indicador": "Gest\u00e3o de Benef\u00edcios Assistenciais (Benef\u00edcios de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, Benef\u00edcios Eventuais e outros)", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71452, "posicao": "3.1.6", "indicador": "Gest\u00e3o do SUAS", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71453, "posicao": "3.1.7", "indicador": "Gest\u00e3o do Trabalho", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71454, "posicao": "3.1.8", "indicador": "Vigil\u00e2ncia Social", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71455, "posicao": "3.1.9", "indicador": "Monitoramento e Avalia\u00e7\u00e3o (incluindo gerenciamento de cadastros sociais ou sistemas de informa\u00e7\u00e3o)", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71456, "posicao": "3.2", "indicador": "Utiliza sistema de informa\u00e7\u00e3o de dados pr\u00f3prio para gerenciar a pol\u00edtica de assist\u00eancia social no estado", "classe": "I", "children": [{"id": 71457, "posicao": "3.2.1", "indicador": "Sistema(s) permite(m):", "classe": null, "children": [{"id": 71458, "posicao": "3.2.1.1", "indicador": "Registrar repasses de cofinanciamento aos munic\u00edpios", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71459, "posicao": "3.2.1.2", "indicador": "Registrar repasses de recursos para entidades", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71460, "posicao": "3.2.1.3", "indicador": "Registrar presta\u00e7\u00e3o de contas das entidades", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71461, "posicao": "3.2.1.4", "indicador": "Registrar execu\u00e7\u00e3o f\u00edsica/atendimentos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71462, "posicao": "3.2.1.5", "indicador": "Registrar unidades da rede socioassistencial p\u00fablica", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71463, "posicao": "3.2.1.6", "indicador": "Registrar unidades da rede socioassistencial privada", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71464, "posicao": "3.2.1.7", "indicador": "Cadastrar benefici\u00e1rios de programas socioassistenciais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71465, "posicao": "3.2.1.8", "indicador": "Cadastrar usu\u00e1rios de servi\u00e7os socioassistenciais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71466, "posicao": "3.2.1.9", "indicador": "Monitorar a implementa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e programas socioassistenciais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71467, "posicao": "3.2.1.10", "indicador": "Registrar encaminhamento do atendimento de benefici\u00e1rios/usu\u00e1rios na rede socioassistencial", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71468, "posicao": "3.2.1.11", "indicador": "Registrar atendimento(s) ao(s) cidad\u00e3o(s) relativo \u00e0 pol\u00edtica de assist\u00eancia social", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71469, "posicao": "3.2.1.12", "indicador": "Registrar d\u00favidas, sugest\u00f5es, reclama\u00e7\u00f5es e den\u00fancias", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71470, "posicao": "3.2.1.13", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71471, "posicao": "4", "indicador": "Recursos Humanos", "classe": "T", "children": [{"id": 71472, "posicao": "4.1", "indicador": "Pessoal ocupado na \u00e1rea de assist\u00eancia social", "classe": null, "children": [{"id": 71473, "posicao": "4.1.1", "indicador": "Total de funcion\u00e1rios ativos", "classe": "I", "children": [{"id": 71474, "posicao": "4.1.1.1", "indicador": "Total de funcion\u00e1rios ativos - Sem instru\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2012", "notas": ["Pessoa que n\u00e3o frequentou escola ou, se frequentou, n\u00e3o concluiu a 1\u00aa s\u00e9rie do Ensino Fundamental."]}]}, {"id": 71475, "posicao": "4.1.1.2", "indicador": "Total de funcion\u00e1rios ativos - Ensino fundamental", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2012", "notas": ["A declara\u00e7\u00e3o de escolaridade referente ao ensino fundamental refere-se ao primeiro grau completo ou incompleto. Quanto \u00e0s demais escolaridades, considerou-se apenas o curso completo."]}]}, {"id": 71476, "posicao": "4.1.1.3", "indicador": "Total de funcion\u00e1rios ativos - Ensino m\u00e9dio ", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71477, "posicao": "4.1.1.4", "indicador": "Total de funcion\u00e1rios ativos - Ensino superior", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71478, "posicao": "4.1.1.5", "indicador": "Total de funcion\u00e1rios ativos- P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71479, "posicao": "4.1.1.6", "indicador": "Total de funcion\u00e1rios ativos - Estatut\u00e1rios", "classe": "I", "children": [{"id": 71480, "posicao": "4.1.1.6.1", "indicador": "Total de funcion\u00e1rios ativos - Sem instru\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2012", "notas": ["Pessoa que n\u00e3o frequentou escola ou, se frequentou, n\u00e3o concluiu a 1\u00aa s\u00e9rie do Ensino Fundamental."]}]}, {"id": 71481, "posicao": "4.1.1.6.2", "indicador": "Total de funcion\u00e1rios ativos - Ensino fundamental", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2012", "notas": ["A declara\u00e7\u00e3o de escolaridade referente ao ensino fundamental refere-se ao primeiro grau completo ou incompleto. Quanto \u00e0s demais escolaridades, considerou-se apenas o curso completo."]}]}, {"id": 71482, "posicao": "4.1.1.6.3", "indicador": "Total de funcion\u00e1rios ativos - Ensino m\u00e9dio ", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71483, "posicao": "4.1.1.6.4", "indicador": "Total de funcion\u00e1rios ativos - Ensino superior", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71484, "posicao": "4.1.1.6.5", "indicador": "Total de funcion\u00e1rios ativos- P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": [{"periodo": "2012", "notas": ["Inclusive os sem declara\u00e7\u00e3o de escolaridade."]}]}, {"id": 71485, "posicao": "4.1.1.7", "indicador": "Total de funcion\u00e1rios ativos - CLT", "classe": "I", "children": [{"id": 71486, "posicao": "4.1.1.7.1", "indicador": "Total de funcion\u00e1rios ativos - Sem instru\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2012", "notas": ["Pessoa que n\u00e3o frequentou escola ou, se frequentou, n\u00e3o concluiu a 1\u00aa s\u00e9rie do Ensino Fundamental."]}]}, {"id": 71487, "posicao": "4.1.1.7.2", "indicador": "Total de funcion\u00e1rios ativos - Ensino fundamental", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2012", "notas": ["A declara\u00e7\u00e3o de escolaridade referente ao ensino fundamental refere-se ao primeiro grau completo ou incompleto. Quanto \u00e0s demais escolaridades, considerou-se apenas o curso completo."]}]}, {"id": 71488, "posicao": "4.1.1.7.3", "indicador": "Total de funcion\u00e1rios ativos - Ensino m\u00e9dio ", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71489, "posicao": "4.1.1.7.4", "indicador": "Total de funcion\u00e1rios ativos - Ensino superior", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71490, "posicao": "4.1.1.7.5", "indicador": "Total de funcion\u00e1rios ativos- P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": [{"periodo": "2012", "notas": ["Inclusive os sem declara\u00e7\u00e3o de escolaridade."]}]}, {"id": 71491, "posicao": "4.1.1.8", "indicador": "Total de funcion\u00e1rios ativos - Somente comissionados", "classe": "I", "children": [{"id": 71492, "posicao": "4.1.1.8.1", "indicador": "Total de funcion\u00e1rios ativos - Sem instru\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2012", "notas": ["Pessoa que n\u00e3o frequentou escola ou, se frequentou, n\u00e3o concluiu a 1\u00aa s\u00e9rie do Ensino Fundamental."]}]}, {"id": 71493, "posicao": "4.1.1.8.2", "indicador": "Total de funcion\u00e1rios ativos - Ensino fundamental", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2012", "notas": ["A declara\u00e7\u00e3o de escolaridade referente ao ensino fundamental refere-se ao primeiro grau completo ou incompleto. Quanto \u00e0s demais escolaridades, considerou-se apenas o curso completo."]}]}, {"id": 71494, "posicao": "4.1.1.8.3", "indicador": "Total de funcion\u00e1rios ativos - Ensino m\u00e9dio ", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71495, "posicao": "4.1.1.8.4", "indicador": "Total de funcion\u00e1rios ativos - Ensino superior", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71496, "posicao": "4.1.1.8.5", "indicador": "Total de funcion\u00e1rios ativos- P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": [{"periodo": "2012", "notas": ["Inclusive os sem declara\u00e7\u00e3o de escolaridade."]}]}, {"id": 71497, "posicao": "4.1.1.9", "indicador": "Total de funcion\u00e1rios ativos - Estagi\u00e1rios", "classe": "I", "children": [{"id": 71498, "posicao": "4.1.1.9.1", "indicador": "Total de funcion\u00e1rios ativos - Ensino fundamental", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71499, "posicao": "4.1.1.9.2", "indicador": "Total de funcion\u00e1rios ativos - Ensino m\u00e9dio ", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": [{"periodo": "2012", "notas": ["Inclusive os sem declara\u00e7\u00e3o de escolaridade."]}]}, {"id": 71500, "posicao": "4.1.1.10", "indicador": "Total de funcion\u00e1rios ativos - Sem v\u00ednculo permanente", "classe": "I", "children": [{"id": 71501, "posicao": "4.1.1.10.1", "indicador": "Total de funcion\u00e1rios ativos - Sem instru\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2012", "notas": ["Pessoa que n\u00e3o frequentou escola ou, se frequentou, n\u00e3o concluiu a 1\u00aa s\u00e9rie do Ensino Fundamental."]}]}, {"id": 71502, "posicao": "4.1.1.10.2", "indicador": "Total de funcion\u00e1rios ativos - Ensino fundamental", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2012", "notas": ["A declara\u00e7\u00e3o de escolaridade referente ao ensino fundamental refere-se ao primeiro grau completo ou incompleto. Quanto \u00e0s demais escolaridades, considerou-se apenas o curso completo."]}]}, {"id": 71503, "posicao": "4.1.1.10.3", "indicador": "Total de funcion\u00e1rios ativos - Ensino m\u00e9dio ", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71504, "posicao": "4.1.1.10.4", "indicador": "Total de funcion\u00e1rios ativos - Ensino superior", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71505, "posicao": "4.1.1.10.5", "indicador": "Total de funcion\u00e1rios ativos- P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": [{"periodo": "2012", "notas": ["Inclusive os sem declara\u00e7\u00e3o de escolaridade."]}]}], "nota": [{"periodo": "2012", "notas": ["Inclusive os sem declara\u00e7\u00e3o de escolaridade."]}]}], "nota": []}, {"id": 71506, "posicao": "4.2", "indicador": "Realiza\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico, vagas ofertadas e preenchidas", "classe": null, "children": [{"id": 71507, "posicao": "4.2.1", "indicador": "Concurso p\u00fablico nos \u00faltimos 24 meses - realiza\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [{"id": 71508, "posicao": "4.2.1.1", "indicador": "N\u00edveis de fun\u00e7\u00e3o:", "classe": null, "children": [{"id": 71509, "posicao": "4.2.1.1.1", "indicador": "N\u00edvel fundamental", "classe": "I", "children": [{"id": 71510, "posicao": "4.2.1.1.1.1", "indicador": "Vagas ofertadas", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71511, "posicao": "4.2.1.1.1.2", "indicador": "Vagas preenchidas", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71512, "posicao": "4.2.1.1.2", "indicador": "N\u00edvel m\u00e9dio", "classe": "I", "children": [{"id": 71513, "posicao": "4.2.1.1.2.1", "indicador": "Vagas ofertadas", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71514, "posicao": "4.2.1.1.2.2", "indicador": "Vagas preenchidas", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71515, "posicao": "4.2.1.1.3", "indicador": "N\u00edvel superior", "classe": "I", "children": [{"id": 71516, "posicao": "4.2.1.1.3.1", "indicador": "Vagas ofertadas", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71517, "posicao": "4.2.1.1.3.2", "indicador": "Vagas preenchidas", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71518, "posicao": "4.2.1.1.4", "indicador": "Total", "classe": "I", "children": [{"id": 71519, "posicao": "4.2.1.1.4.1", "indicador": "Vagas ofertadas", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71520, "posicao": "4.2.1.1.4.2", "indicador": "Vagas preenchidas", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71521, "posicao": "4.2.1.2", "indicador": "Reserva de vaga para pessoas com defici\u00eancia - exist\u00eancia", "classe": "I", "children": [{"id": 71522, "posicao": "4.2.1.2.1", "indicador": "N\u00edvel de fun\u00e7\u00e3o:", "classe": null, "children": [{"id": 71523, "posicao": "4.2.1.2.1.1", "indicador": "N\u00edvel fundamental", "classe": "I", "children": [{"id": 71524, "posicao": "4.2.1.2.1.1.1", "indicador": "Vagas ofertadas", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71525, "posicao": "4.2.1.2.1.1.2", "indicador": "Vagas preenchidas", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71526, "posicao": "4.2.1.2.1.2", "indicador": "N\u00edvel m\u00e9dio", "classe": "I", "children": [{"id": 71527, "posicao": "4.2.1.2.1.2.1", "indicador": "Vagas ofertadas", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71528, "posicao": "4.2.1.2.1.2.2", "indicador": "Vagas preenchidas", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71529, "posicao": "4.2.1.2.1.3", "indicador": "N\u00edvel superior", "classe": "I", "children": [{"id": 71530, "posicao": "4.2.1.2.1.3.1", "indicador": "Vagas ofertadas", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71531, "posicao": "4.2.1.2.1.3.2", "indicador": "Vagas preenchidas", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71532, "posicao": "4.2.1.2.1.4", "indicador": "Total", "classe": "I", "children": [{"id": 71533, "posicao": "4.2.1.2.1.4.1", "indicador": "Vagas ofertadas", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71534, "posicao": "4.2.1.2.1.4.2", "indicador": "Vagas preenchidas", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71535, "posicao": "5", "indicador": "Instrumentos de Gest\u00e3o", "classe": "T", "children": [{"id": 71536, "posicao": "5.1", "indicador": "Plano estadual de assist\u00eancia social", "classe": null, "children": [{"id": 71537, "posicao": "5.1.1", "indicador": "Plano estadual de assist\u00eancia social", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71538, "posicao": "5.2", "indicador": "Comiss\u00e3o Intergestores Bipartite (CIB)", "classe": null, "children": [{"id": 71539, "posicao": "5.2.1", "indicador": "A comiss\u00e3o est\u00e1", "classe": "I", "children": [{"id": 71540, "posicao": "5.2.1.1", "indicador": "Foi criada por", "classe": "I", "children": [{"id": 71541, "posicao": "5.2.1.1.1", "indicador": "Ano da publica\u00e7\u00e3o do instrumento que criou a CIB", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71542, "posicao": "5.2.1.2", "indicador": "Vinculada oficialmente ao \u00f3rg\u00e3o gestor da assist\u00eancia social", "classe": "I", "children": [{"id": 71543, "posicao": "5.2.1.2.1", "indicador": "A vincula\u00e7\u00e3o se deu por meio de:", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71544, "posicao": "5.2.1.3", "indicador": "CIB possui regimento interno", "classe": "I", "children": [{"id": 71545, "posicao": "5.2.1.3.1", "indicador": "Ano da \u00faltima atualiza\u00e7\u00e3o do regimento interno", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71546, "posicao": "5.2.1.4", "indicador": "CIB possui secretaria t\u00e9cnica", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71547, "posicao": "5.2.1.5", "indicador": "Quem indica os representantes dos munic\u00edpios", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71548, "posicao": "5.2.1.6", "indicador": "Frequ\u00eancia das reuni\u00f5es da CIB", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71549, "posicao": "5.2.1.7", "indicador": "Pactua\u00e7\u00f5es da CIB s\u00e3o publicadas", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71550, "posicao": "5.2.1.8", "indicador": "Pactua\u00e7\u00f5es da CIB s\u00e3o apreciadas e ou deliberadas pelo Conselho Estadual de Assist\u00eancia Social", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71551, "posicao": "5.3", "indicador": "Pol\u00edtica estadual de assist\u00eancia social", "classe": null, "children": [{"id": 71552, "posicao": "5.3.1", "indicador": "Pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social do estado adota desenho de regionaliza\u00e7\u00e3o dos munic\u00edpios", "classe": "I", "children": [{"id": 71553, "posicao": "5.3.1.1", "indicador": "Desenho de regionaliza\u00e7\u00e3o adotado", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71554, "posicao": "5.3.1.2", "indicador": "Desenho de regionaliza\u00e7\u00e3o foi pactuado na Comiss\u00e3o Intergestores Bipartite", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71555, "posicao": "5.3.2", "indicador": "\u00d3rg\u00e3o gestor possui estruturas administrativas descentralizadas (escrit\u00f3rios regionais ou similares)", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71556, "posicao": "5.4", "indicador": "Conselho estadual de assist\u00eancia social", "classe": null, "children": [{"id": 71557, "posicao": "5.4.1", "indicador": "O conselho est\u00e1", "classe": "I", "children": [{"id": 71558, "posicao": "5.4.1.1", "indicador": "Foi criado por", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71559, "posicao": "5.4.1.2", "indicador": "Ano de publica\u00e7\u00e3o do instrumento que criou o conselho", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71560, "posicao": "5.4.1.3", "indicador": "Conselho possui regimento interno", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71561, "posicao": "5.4.1.4", "indicador": "Previs\u00e3o de recursos espec\u00edficos no or\u00e7amento do \u00f3rg\u00e3o gestor da pol\u00edtica destinados \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o e funcionamento do conselho", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71562, "posicao": "5.4.1.5", "indicador": "Conselho possui local permanente (sede) para o seu funcionamento", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71563, "posicao": "5.4.1.6", "indicador": "Conselho possui Secretaria Executiva (unidade de apoio para seu funcionamento)", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71564, "posicao": "5.4.1.7", "indicador": "Conselho tem calend\u00e1rio anual de reuni\u00f5es ordin\u00e1rias estabelecido", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71565, "posicao": "5.4.1.8", "indicador": "Frequ\u00eancia das reuni\u00f5es ordin\u00e1rias do conselho", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71566, "posicao": "5.4.1.9", "indicador": "Conselho delibera sobre as propostas anuais de or\u00e7amento do executivo da \u00e1rea de assist\u00eancia social", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71567, "posicao": "5.4.1.10", "indicador": "Conselho fiscaliza os servi\u00e7os, programas, projetos e benef\u00edcios socioassistenciais do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social", "classe": "I", "children": [{"id": 71568, "posicao": "5.4.1.10.1", "indicador": "Mant\u00e9m registros ou documentos relativos \u00e0s fiscaliza\u00e7\u00f5es realizadas", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71569, "posicao": "5.4.1.11", "indicador": "Atas e resolu\u00e7\u00f5es do Conselho s\u00e3o publicadas", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71570, "posicao": "5.4.1.12", "indicador": "Conselho tem canal de den\u00fancias", "classe": "I", "children": [{"id": 71571, "posicao": "5.4.1.12.1", "indicador": "Mant\u00e9m registro das den\u00fancias formuladas", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71572, "posicao": "5.4.1.13", "indicador": "Representantes da sociedade civil no conselho s\u00e3o", "classe": "I", "children": [{"id": 71573, "posicao": "5.4.1.13.1", "indicador": "Representantes da sociedade civil:", "classe": null, "children": [{"id": 71574, "posicao": "5.4.1.13.1.1", "indicador": "Representantes de Entidades de Assist\u00eancia Social", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71575, "posicao": "5.4.1.13.1.2", "indicador": "Representantes de usu\u00e1rios ou organiza\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71576, "posicao": "5.4.1.13.1.3", "indicador": "Representante das organiza\u00e7\u00f5es ou entidades de trabalhadores do setor", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71577, "posicao": "5.5", "indicador": "Acompanhamento da gest\u00e3o municipal de assist\u00eancia social", "classe": null, "children": [{"id": 71578, "posicao": "5.5.1", "indicador": "\u00d3rg\u00e3o gestor da assist\u00eancia social no estado realiza acompanhamento da gest\u00e3o municipal de assist\u00eancia social", "classe": "I", "children": [{"id": 71579, "posicao": "5.5.1.1", "indicador": "Instrumentos e estrat\u00e9gias adotadas para o acompanhamento da gest\u00e3o municipal:", "classe": null, "children": [{"id": 71580, "posicao": "5.5.1.1.1", "indicador": "Visitas t\u00e9cnicas peri\u00f3dicas e planejadas", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71581, "posicao": "5.5.1.1.2", "indicador": "Visitas t\u00e9cnicas espor\u00e1dicas", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71582, "posicao": "5.5.1.1.3", "indicador": "Contatos telef\u00f4nicos peri\u00f3dicos e planejados", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71583, "posicao": "5.5.1.1.4", "indicador": "Contatos telef\u00f4nicos espor\u00e1dicos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71584, "posicao": "5.5.1.1.5", "indicador": "Sistema de informa\u00e7\u00e3o pr\u00f3prio", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71585, "posicao": "5.5.1.1.6", "indicador": "Sistema de informa\u00e7\u00e3o desenvolvidos pelo MDS", "classe": "I", "children": [{"id": 71586, "posicao": "5.5.1.1.6.1", "indicador": "Sistemas utilizados:", "classe": null, "children": [{"id": 71587, "posicao": "5.5.1.1.6.1.1", "indicador": "Plano de A\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71588, "posicao": "5.5.1.1.6.1.2", "indicador": "Demonstrativo Sint\u00e9tico da Execu\u00e7\u00e3o F\u00edsico e Financeiro", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71589, "posicao": "5.5.1.1.6.1.3", "indicador": "CadSUAS", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71590, "posicao": "5.5.1.1.6.1.4", "indicador": "BPC na Escola", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71591, "posicao": "5.5.1.1.6.1.5", "indicador": "SISJovem", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71592, "posicao": "5.5.1.1.6.1.6", "indicador": "SISPETI", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71593, "posicao": "5.5.1.1.6.1.7", "indicador": "Matriz de Informa\u00e7\u00e3o Social", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71594, "posicao": "5.5.1.1.6.1.8", "indicador": "Gerente CRAS", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71595, "posicao": "5.5.1.1.6.1.9", "indicador": "Gerente CREAS", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71596, "posicao": "5.5.1.1.6.1.10", "indicador": "Gerente Gest\u00e3o Municipal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71597, "posicao": "5.5.1.1.6.1.11", "indicador": "Gerente Rede Privada", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71598, "posicao": "5.5.1.1.6.1.12", "indicador": "Acompanhamento da implanta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71599, "posicao": "5.5.1.1.6.1.13", "indicador": "Gerente de indicadores", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71600, "posicao": "5.5.1.1.6.1.14", "indicador": "Metas desenvolvimento dos CRAS", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71601, "posicao": "5.5.1.1.6.1.15", "indicador": "Relat\u00f3rio de informa\u00e7\u00f5es sociais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71602, "posicao": "5.5.1.1.6.1.16", "indicador": "Cadastro \u00danico", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71603, "posicao": "5.5.1.1.6.1.17", "indicador": "Sistema de Condicionalidades do Programa Bolsa Fam\u00edlia", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71604, "posicao": "5.5.1.1.6.1.18", "indicador": "Sistema de Gest\u00e3o do Programa Bolsa Fam\u00edlia", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71605, "posicao": "5.5.1.1.6.1.19", "indicador": "Sistema de acompanhamento da freq\u00fc\u00eancia escolar", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71606, "posicao": "5.5.1.1.6.1.20", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71607, "posicao": "6", "indicador": "Capacita\u00e7\u00e3o", "classe": "T", "children": [{"id": 71608, "posicao": "6.1", "indicador": "Plano estadual de capacita\u00e7\u00e3o", "classe": null, "children": [{"id": 71609, "posicao": "6.1.1", "indicador": "Plano estadual de capacita\u00e7\u00e3o - exist\u00eancia", "classe": "I", "children": [{"id": 71610, "posicao": "6.1.1.1", "indicador": "Plano apreciado e pactuado na Comiss\u00e3o Intergestora Bipartide", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71611, "posicao": "6.1.1.2", "indicador": "Plano apreciado e pactuado no Conselho Estadual de Assist\u00eancia Social", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71612, "posicao": "6.1.1.3", "indicador": "Cursos previsto pelo plano com seus respons\u00e1veis:", "classe": null, "children": [{"id": 71613, "posicao": "6.1.1.3.1", "indicador": "Capacita\u00e7\u00e3o introdut\u00f3ria", "classe": "I", "children": [{"id": 71614, "posicao": "6.1.1.3.1.1", "indicador": "Uni\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71615, "posicao": "6.1.1.3.1.2", "indicador": "Estado", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71616, "posicao": "6.1.1.3.1.3", "indicador": "Munic\u00edpio", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71617, "posicao": "6.1.1.3.2", "indicador": "Cursos de atualiza\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [{"id": 71618, "posicao": "6.1.1.3.2.1", "indicador": "Uni\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71619, "posicao": "6.1.1.3.2.2", "indicador": "Estado", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71620, "posicao": "6.1.1.3.2.3", "indicador": "Munic\u00edpio", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71621, "posicao": "6.1.1.3.3", "indicador": "Forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio", "classe": "I", "children": [{"id": 71622, "posicao": "6.1.1.3.3.1", "indicador": "Uni\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71623, "posicao": "6.1.1.3.3.2", "indicador": "Estado", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71624, "posicao": "6.1.1.3.3.3", "indicador": "Munic\u00edpio", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71625, "posicao": "6.1.1.3.4", "indicador": "Especializa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [{"id": 71626, "posicao": "6.1.1.3.4.1", "indicador": "Uni\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71627, "posicao": "6.1.1.3.4.2", "indicador": "Estado", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71628, "posicao": "6.1.1.3.4.3", "indicador": "Munic\u00edpio", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71629, "posicao": "6.1.1.3.5", "indicador": "Mestrado profissional", "classe": "I", "children": [{"id": 71630, "posicao": "6.1.1.3.5.1", "indicador": "Uni\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71631, "posicao": "6.1.1.3.5.2", "indicador": "Estado", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71632, "posicao": "6.1.1.3.5.3", "indicador": "Munic\u00edpio", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71633, "posicao": "6.2", "indicador": "Cursos de capacita\u00e7\u00e3o", "classe": null, "children": [{"id": 71634, "posicao": "6.2.1", "indicador": "Estado realizou/promoveu cursos nos anos de 2010 e 2011 nos temas:", "classe": null, "children": [{"id": 71635, "posicao": "6.2.1.1", "indicador": "Introdu\u00e7\u00e3o ao PNAS, Organiza\u00e7\u00e3o do SUAS e Legisla\u00e7\u00e3o correlata", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71636, "posicao": "6.2.1.2", "indicador": "Organiza\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os da Prote\u00e7\u00e3o Social B\u00e1sica", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71637, "posicao": "6.2.1.3", "indicador": "Organiza\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os da Prote\u00e7\u00e3o Social Especial", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71638, "posicao": "6.2.1.4", "indicador": "Gest\u00e3o e Financiamento do PNAS", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71639, "posicao": "6.2.1.5", "indicador": "Controle Social", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71640, "posicao": "6.2.1.6", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71641, "posicao": "6.2.2", "indicador": "P\u00fablico alvo:", "classe": null, "children": [{"id": 71642, "posicao": "6.2.2.1", "indicador": "Conselheiros estaduais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71643, "posicao": "6.2.2.2", "indicador": "T\u00e9cnicos de n\u00edvel superior estaduais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71644, "posicao": "6.2.2.3", "indicador": "T\u00e9cnicos de n\u00edvel m\u00e9dio estaduais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71645, "posicao": "6.2.2.4", "indicador": "Conselheiros municipais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71646, "posicao": "6.2.2.5", "indicador": "Gestores municipais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71647, "posicao": "6.2.2.6", "indicador": "T\u00e9cnicos de n\u00edvel superior municipais (das prefeituras)", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71648, "posicao": "6.2.2.7", "indicador": "T\u00e9cnicos de n\u00edvel m\u00e9dio municipais  (das prefeituras)", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71649, "posicao": "6.2.2.8", "indicador": "Dirigentes e t\u00e9cnicos das entidades e organiza\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia social", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71650, "posicao": "6.2.2.9", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71651, "posicao": "6.2.3", "indicador": "Dissemina\u00e7\u00e3o do conhecimento produzido no processo formativo", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71652, "posicao": "6.2.4", "indicador": "Modalidades utilizadas no processo formativo", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71653, "posicao": "6.2.5", "indicador": "Sistema para o monitoramento do processo formativo - exist\u00eancia", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71654, "posicao": "6.2.6", "indicador": "Estudos de avalia\u00e7\u00e3o da implanta\u00e7\u00e3o ou dos efeitos produzidos pelo processo formativo", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71655, "posicao": "6.2.7", "indicador": "Gera impacto na progress\u00e3o dos trabalhadores do SUAS", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71656, "posicao": "6.2.8", "indicador": "Estabelece parcerias com institui\u00e7\u00f5es de ensino e pesquisas na oferta de cursos", "classe": "I", "children": [{"id": 71657, "posicao": "6.2.8.1", "indicador": "Parceiros:", "classe": null, "children": [{"id": 71658, "posicao": "6.2.8.1.1", "indicador": "P\u00fablicas", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71659, "posicao": "6.2.8.1.2", "indicador": "Privadas", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71660, "posicao": "6.2.8.1.3", "indicador": "Institui\u00e7\u00f5es confessionais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71661, "posicao": "6.2.8.1.4", "indicador": "Escolas de Governo", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71662, "posicao": "6.2.8.1.5", "indicador": "Escolas pr\u00f3prias da assist\u00eancia social", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71663, "posicao": "6.2.8.1.6", "indicador": "Outras", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71664, "posicao": "6.2.9", "indicador": "Cursos que solicitaria ao governo federal:", "classe": null, "children": [{"id": 71665, "posicao": "6.2.9.1", "indicador": "Curso 1", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71666, "posicao": "6.2.9.2", "indicador": "Curso 2", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71667, "posicao": "6.2.9.3", "indicador": "Curso 3", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71668, "posicao": "6.2.10", "indicador": "Estado conta com Plano de Cargo, Carreira e Sal\u00e1rio espec\u00edfico para a assist\u00eancia social", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71669, "posicao": "7", "indicador": "Servi\u00e7os socioassistenciais e Benef\u00edcios eventuais", "classe": "T", "children": [{"id": 71670, "posicao": "7.1", "indicador": "Exist\u00eancia de servi\u00e7os socioassist\u00eanciais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71671, "posicao": "7.2", "indicador": "Existe procedimento de transi\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os para o munic\u00edpio", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71672, "posicao": "7.3", "indicador": "Servi\u00e7os de prote\u00e7\u00e3o b\u00e1sica", "classe": null, "children": [{"id": 71673, "posicao": "7.3.1", "indicador": "Executa servi\u00e7o de prote\u00e7\u00e3o b\u00e1sica", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71674, "posicao": "7.3.2", "indicador": "Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Integral \u00e0 Fam\u00edlia (PAIF)", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71675, "posicao": "7.3.3", "indicador": "Servi\u00e7o de conviv\u00eancia e fortalecimento de v\u00ednculos", "classe": "I", "children": [{"id": 71676, "posicao": "7.3.3.1", "indicador": "Servi\u00e7o de Conviv\u00eancia para crian\u00e7as de 0 a 6 anos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71677, "posicao": "7.3.3.2", "indicador": "Servi\u00e7o de Conviv\u00eancia para crian\u00e7as e adolescentes de 6 a 15 anos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71678, "posicao": "7.3.3.3", "indicador": "Servi\u00e7o de Conviv\u00eancia para adolescentes e jovens de 15 a 17", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71679, "posicao": "7.3.3.4", "indicador": "Servi\u00e7o de Conviv\u00eancia para idosos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71680, "posicao": "7.3.4", "indicador": "Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o Social B\u00e1sica no Domic\u00edlio para Pessoas com Defici\u00eancia e Idosas", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71681, "posicao": "7.4", "indicador": "Servi\u00e7os de prote\u00e7\u00e3o social especial", "classe": null, "children": [{"id": 71682, "posicao": "7.4.1", "indicador": "Executa servi\u00e7o de prote\u00e7\u00e3o especial", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71683, "posicao": "7.4.2", "indicador": "M\u00e9dia complexidade", "classe": "I", "children": [{"id": 71684, "posicao": "7.4.2.1", "indicador": "Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Especializado a Fam\u00edlias e Indiv\u00edduos (PAEFI/CREAS)", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71685, "posicao": "7.4.2.2", "indicador": "Servi\u00e7o especializado para pessoas em situa\u00e7\u00e3o de rua", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71686, "posicao": "7.4.2.3", "indicador": "Servi\u00e7o Especializado para Pessoas com Defici\u00eancia, Idosas e suas Fam\u00edlias", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71687, "posicao": "7.4.2.4", "indicador": "Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o Social a Adolescentes em Cumprimento de Medida Socioeducativa de Liberdade Assistida (LA) e de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os \u00e0 Comunidade (PSC)", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71688, "posicao": "7.4.2.5", "indicador": "Servi\u00e7o especializado em abordagem social", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71689, "posicao": "7.4.3", "indicador": "Alta complexidade", "classe": "I", "children": [{"id": 71690, "posicao": "7.4.3.1", "indicador": "Servi\u00e7o de Acolhimento Institucional", "classe": "I", "children": [{"id": 71691, "posicao": "7.4.3.1.1", "indicador": "Servi\u00e7o de Acolhimento Institucional para crian\u00e7as e adolescentes", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71692, "posicao": "7.4.3.1.2", "indicador": "Servi\u00e7o de Acolhimento Institucional para Idosos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71693, "posicao": "7.4.3.1.3", "indicador": "Servi\u00e7o de Acolhimento Institucional para pessoas em situa\u00e7\u00e3o de rua", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71694, "posicao": "7.4.3.1.4", "indicador": "Servi\u00e7o de Acolhimento Institucional para jovens e adultos com defici\u00eancia", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71695, "posicao": "7.4.3.1.5", "indicador": "Servi\u00e7o de Acolhimento Institucional para mulheres v\u00edtimas de viol\u00eancia", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71696, "posicao": "7.4.3.2", "indicador": "Servi\u00e7o de Acolhimento em Rep\u00fablicas", "classe": "I", "children": [{"id": 71697, "posicao": "7.4.3.2.1", "indicador": "Servi\u00e7o de Acolhimento em Rep\u00fablicas para Jovens (maiores de 18 anos)", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71698, "posicao": "7.4.3.2.2", "indicador": "Servi\u00e7o de Acolhimento Institucional para adultos em processo de sa\u00edda das ruas", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71699, "posicao": "7.4.3.2.3", "indicador": "Servi\u00e7o de Acolhimento em Rep\u00fablicas para Idosos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71700, "posicao": "7.4.3.3", "indicador": "Programa/Servi\u00e7o de Acolhimento em Fam\u00edlia Acolhedora para Crian\u00e7a e Adolescente", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71701, "posicao": "7.5", "indicador": "Benef\u00edcios eventuais", "classe": null, "children": [{"id": 71702, "posicao": "7.5.1", "indicador": "Estado realiza concess\u00e3o de benef\u00edcios eventuais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71703, "posicao": "7.5.2", "indicador": "Instrumento legal que regulamenta os benef\u00edcios eventuais no estado", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71704, "posicao": "7.5.3", "indicador": "Benef\u00edcios concedidos:", "classe": null, "children": [{"id": 71705, "posicao": "7.5.3.1", "indicador": "Aux\u00edlio funeral", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71706, "posicao": "7.5.3.2", "indicador": "Aux\u00edlio natalidade", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71707, "posicao": "7.5.3.3", "indicador": "Benef\u00edcio eventual para situa\u00e7\u00e3o de calamidade p\u00fablica", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71708, "posicao": "7.5.3.4", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71709, "posicao": "7.5.4", "indicador": "Registros formais dos benef\u00edcios eventuais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71710, "posicao": "8", "indicador": "Gest\u00e3o financeira", "classe": "T", "children": [{"id": 71711, "posicao": "8.1", "indicador": "Fundo estadual de assist\u00eancia social", "classe": null, "children": [{"id": 71712, "posicao": "8.1.1", "indicador": "Fundo estadual de assist\u00eancia social - exist\u00eancia", "classe": "I", "children": [{"id": 71713, "posicao": "8.1.1.1", "indicador": "Fundo tem CNPJ pr\u00f3prio", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71714, "posicao": "8.1.1.2", "indicador": "Or\u00e7amento da Assist\u00eancia Social \u00e9 executado pelo Fundo Estadual de Assist\u00eancia Social", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71715, "posicao": "8.1.1.3", "indicador": "Fundo \u00e9 uma unidade or\u00e7ament\u00e1ria", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71716, "posicao": "8.1.1.4", "indicador": "Periodicidade de apresenta\u00e7\u00e3o, pelo gestor do fundo, de relat\u00f3rio de execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os socioassistenciais  ao Conselho Estadual de Assist\u00eancia Social", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71717, "posicao": "8.1.1.5", "indicador": "Ordenador de despesas do fundo", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71718, "posicao": "8.1.2", "indicador": "Outros fundos executam o or\u00e7amento da assist\u00eancia social", "classe": "I", "children": [{"id": 71719, "posicao": "8.1.2.1", "indicador": "Fundo estadual da crian\u00e7a e do adolescente", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71720, "posicao": "8.1.2.2", "indicador": "Fundo estadual do idoso", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71721, "posicao": "8.1.2.3", "indicador": "Fundo estadual da pessoa com defici\u00eancia", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71722, "posicao": "8.1.2.4", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71723, "posicao": "8.2", "indicador": "Participa\u00e7\u00e3o no planejamento do Plano plurianual, Lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e Lei do or\u00e7amento anual", "classe": null, "children": [{"id": 71724, "posicao": "8.2.1", "indicador": "Assist\u00eancia social participa no planejamento do Plano plurianual, Lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e Lei do or\u00e7amento anual", "classe": "I", "children": [{"id": 71725, "posicao": "8.2.1.1", "indicador": "Representante:", "classe": null, "children": [{"id": 71726, "posicao": "8.2.1.1.1", "indicador": "Secret\u00e1rio de assist\u00eancia social, ou cong\u00eanere", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71727, "posicao": "8.2.1.1.2", "indicador": "Coordenador da assist\u00eancia social", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71728, "posicao": "8.2.1.1.3", "indicador": "Conselho estadual de assist\u00eancia social", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71729, "posicao": "8.2.1.1.4", "indicador": "Popula\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de audi\u00eancia p\u00fablica", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71730, "posicao": "8.2.1.1.5", "indicador": "Representantes de entidades e institui\u00e7\u00f5es conveniadas", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71731, "posicao": "8.3", "indicador": "Cofinanciamento", "classe": null, "children": [{"id": 71732, "posicao": "8.3.1", "indicador": "O estado realiza cofinanciamento aos munic\u00edpios", "classe": "I", "children": [{"id": 71733, "posicao": "8.3.1.1", "indicador": "Fundo a fundo", "classe": "I", "children": [{"id": 71734, "posicao": "8.3.1.1.1", "indicador": "Valor repassado aos munic\u00edpios em 2011", "classe": "I", "unidade": {"id": "R$", "classe": "$", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71735, "posicao": "8.3.1.2", "indicador": "Por conv\u00eanio", "classe": "I", "children": [{"id": 71736, "posicao": "8.3.1.2.1", "indicador": "Valor repassado aos munic\u00edpios em 2011", "classe": "I", "unidade": {"id": "R$", "classe": "$", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71737, "posicao": "8.3.2", "indicador": "Cofinanciamento de servi\u00e7os", "classe": null, "children": [{"id": 71738, "posicao": "8.3.2.1", "indicador": "Cofinanciamento de servi\u00e7os", "classe": "I", "children": [{"id": 71739, "posicao": "8.3.2.1.1", "indicador": "Destinado a:", "classe": null, "children": [{"id": 71740, "posicao": "8.3.2.1.1.1", "indicador": "Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o Social B\u00e1sica", "classe": "I", "children": [{"id": 71741, "posicao": "8.3.2.1.1.1.1", "indicador": "Quantidade de munic\u00edpios com cofinanciamento fundo a fundo", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71742, "posicao": "8.3.2.1.1.1.2", "indicador": "Quantidade de munic\u00edpios com cofinanciamento por conv\u00eanio", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71743, "posicao": "8.3.2.1.1.2", "indicador": "Servi\u00e7o de prote\u00e7\u00e3o especial de m\u00e9dia complexidade", "classe": "I", "children": [{"id": 71744, "posicao": "8.3.2.1.1.2.1", "indicador": "Quantidade de munic\u00edpios com cofinanciamento fundo a fundo", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71745, "posicao": "8.3.2.1.1.2.2", "indicador": "Quantidade de munic\u00edpios com cofinanciamento por conv\u00eanio", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71746, "posicao": "8.3.2.1.1.3", "indicador": "Servi\u00e7o de prote\u00e7\u00e3o especial de alta complexidade", "classe": "I", "children": [{"id": 71747, "posicao": "8.3.2.1.1.3.1", "indicador": "Quantidade de munic\u00edpios com cofinanciamento fundo a fundo", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71748, "posicao": "8.3.2.1.1.3.2", "indicador": "Quantidade de munic\u00edpios com cofinanciamento por conv\u00eanio", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71749, "posicao": "8.3.2.1.2", "indicador": "Instrumentos normativos que regulam os crit\u00e9rios e modalidades do cofinanciamento", "classe": "I", "children": [{"id": 71750, "posicao": "8.3.2.1.2.1", "indicador": "Lei estadual", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71751, "posicao": "8.3.2.1.2.2", "indicador": "Decreto estadual", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71752, "posicao": "8.3.2.1.2.3", "indicador": "Portaria estadual", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71753, "posicao": "8.3.2.1.2.4", "indicador": "Resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Estadual de Assist\u00eancia Social", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71754, "posicao": "8.3.2.1.2.5", "indicador": "Resolu\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Intergestora Bipartide", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": [{"periodo": "2012", "notas": ["O estado do Amazonas n\u00e3o discriminou a quantidade de munic\u00edpios cofinanciados da prote\u00e7\u00e3o social especial de m\u00e9dia e alta complexidade."]}]}], "nota": []}, {"id": 71755, "posicao": "8.3.3", "indicador": "Cofinanciamento de benef\u00edcios eventuais", "classe": null, "children": [{"id": 71756, "posicao": "8.3.3.1", "indicador": "Cofinanciamento de benef\u00edcios eventuais", "classe": "I", "children": [{"id": 71757, "posicao": "8.3.3.1.1", "indicador": "Destinado a:", "classe": null, "children": [{"id": 71758, "posicao": "8.3.3.1.1.1", "indicador": "Benef\u00edcio eventual concedido em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade tempor\u00e1ria", "classe": "I", "children": [{"id": 71759, "posicao": "8.3.3.1.1.1.1", "indicador": "Quantidade de munic\u00edpios com cofinanciamento fundo a fundo", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71760, "posicao": "8.3.3.1.1.1.2", "indicador": "Quantidade de munic\u00edpios com cofinanciamento por conv\u00eanio", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71761, "posicao": "8.3.3.1.1.2", "indicador": "Benef\u00edcio eventual concedido em situa\u00e7\u00e3o de calamidade p\u00fablica", "classe": "I", "children": [{"id": 71762, "posicao": "8.3.3.1.1.2.1", "indicador": "Quantidade de munic\u00edpios com cofinanciamento fundo a fundo", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71763, "posicao": "8.3.3.1.1.2.2", "indicador": "Quantidade de munic\u00edpios com cofinanciamento por conv\u00eanio", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71764, "posicao": "8.3.3.1.2", "indicador": "Instrumentos normativos que regulam os crit\u00e9rios e modalidades do cofinanciamento:", "classe": "I", "children": [{"id": 71765, "posicao": "8.3.3.1.2.1", "indicador": "Lei estadual", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71766, "posicao": "8.3.3.1.2.2", "indicador": "Decreto estadual", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71767, "posicao": "8.3.3.1.2.3", "indicador": "Portaria estadual", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71768, "posicao": "8.3.3.1.2.4", "indicador": "Resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Estadual de Assist\u00eancia Social", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71769, "posicao": "8.3.3.1.2.5", "indicador": "Resolu\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Intergestora Bipartide", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": [{"periodo": "2012", "notas": ["O estado do Paran\u00e1 n\u00e3o informou a modalidade do cofinanciamento dos benef\u00edcios eventuais, por n\u00e3o ter realizado esta transa\u00e7\u00e3o no ano de 2012, por\u00e9m fez quest\u00e3o do preenchimento dos demais quesitos referentes a essa quest\u00e3o, por existir previs\u00e3o no or\u00e7amento anual do estado, tanto para situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade tempor\u00e1ria como para situa\u00e7\u00e3o de calamidade p\u00fablica."]}]}, {"id": 71770, "posicao": "8.3.3.2", "indicador": "Previs\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria anual para cofinanciamento dos benef\u00edcios eventuais - exist\u00eancia", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71771, "posicao": "8.3.3.3", "indicador": "Recurso financeiro para cofinanciar benef\u00edcios eventuais est\u00e3o alocados:", "classe": null, "children": [{"id": 71772, "posicao": "8.3.3.3.1", "indicador": "Fundo estadual de assist\u00eancia social", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71773, "posicao": "8.3.3.3.2", "indicador": "Fundo Estadual de Educa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71774, "posicao": "8.3.3.3.3", "indicador": "Fundo Estadual de Sa\u00fade", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71775, "posicao": "8.3.3.3.4", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71776, "posicao": "8.3.3.4", "indicador": "Itens cofinanciados", "classe": null, "children": [{"id": 71777, "posicao": "8.3.3.4.1", "indicador": "Aux\u00edlio natalidade", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71778, "posicao": "8.3.3.4.2", "indicador": "Aux\u00edlio funeral", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71779, "posicao": "8.3.3.4.3", "indicador": "Fotos /Segunda via de documentos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71780, "posicao": "8.3.3.4.4", "indicador": "Agasalho/vestu\u00e1rio/cobertores/m\u00f3veis/colch\u00f5es/utens\u00edlios dom\u00e9sticos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71781, "posicao": "8.3.3.4.5", "indicador": "Pagamento de taxas/ contas de \u00e1gua/ energia el\u00e9trica e g\u00e1s", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71782, "posicao": "8.3.3.4.6", "indicador": "Gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71783, "posicao": "8.3.3.4.7", "indicador": "Aparelhos ortop\u00e9dicos/ \u00f3rteses/ pr\u00f3teses/ \u00f3culos/ dentadura", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71784, "posicao": "8.3.3.4.8", "indicador": "Medicamentos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71785, "posicao": "8.3.3.4.9", "indicador": "Pagamento de exames m\u00e9dicos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71786, "posicao": "8.3.3.4.10", "indicador": "Transporte de doentes", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71787, "posicao": "8.3.3.4.11", "indicador": "Aux\u00edlio alimenta\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71788, "posicao": "8.3.3.4.12", "indicador": "Cesta b\u00e1sica", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71789, "posicao": "8.3.3.4.13", "indicador": "Leite em p\u00f3/dietas especiais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71790, "posicao": "8.3.3.4.14", "indicador": "Aux\u00edlio constru\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71791, "posicao": "8.3.3.4.15", "indicador": "Pagamento de aluguel", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71792, "posicao": "8.3.3.4.16", "indicador": "Passagens", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71793, "posicao": "8.3.3.4.17", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71794, "posicao": "8.3.4", "indicador": "Cofinanciamento de reforma, amplia\u00e7\u00e3o ou constru\u00e7\u00e3o de equipamentos socioassistenciais", "classe": null, "children": [{"id": 71795, "posicao": "8.3.4.1", "indicador": "Cofinanciamento de reforma, amplia\u00e7\u00e3o ou constru\u00e7\u00e3o de equipamentos socioassistenciais", "classe": "I", "children": [{"id": 71796, "posicao": "8.3.4.1.1", "indicador": "Destinado a:", "classe": null, "children": [{"id": 71797, "posicao": "8.3.4.1.1.1", "indicador": "Centro de Refer\u00eancia de Assist\u00eancia Social \u2013 CRAS", "classe": "I", "children": [{"id": 71798, "posicao": "8.3.4.1.1.1.1", "indicador": "Quantidade de munic\u00edpios beneficiados", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71799, "posicao": "8.3.4.1.1.2", "indicador": "Centro Especializado Refer\u00eancia de Assist\u00eancia Social \u2013 CREAS", "classe": "I", "children": [{"id": 71800, "posicao": "8.3.4.1.1.2.1", "indicador": "Quantidade de munic\u00edpios beneficiados", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71801, "posicao": "8.3.4.1.1.3", "indicador": "Centro Especializado Refer\u00eancia de Assist\u00eancia Social para popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua", "classe": "I", "children": [{"id": 71802, "posicao": "8.3.4.1.1.3.1", "indicador": "Quantidade de munic\u00edpios beneficiados", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71803, "posicao": "8.3.4.1.1.4", "indicador": "Casa lar", "classe": "I", "children": [{"id": 71804, "posicao": "8.3.4.1.1.4.1", "indicador": "Quantidade de munic\u00edpios beneficiados", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71805, "posicao": "8.3.4.1.1.5", "indicador": "Casas de passagem", "classe": "I", "children": [{"id": 71806, "posicao": "8.3.4.1.1.5.1", "indicador": "Quantidade de munic\u00edpios beneficiados", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71807, "posicao": "8.3.4.1.1.6", "indicador": "Resid\u00eancia inclusiva", "classe": "I", "children": [{"id": 71808, "posicao": "8.3.4.1.1.6.1", "indicador": "Quantidade de munic\u00edpios beneficiados", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71809, "posicao": "8.3.4.1.1.7", "indicador": "Abrigo institucional \u2013 Institui\u00e7\u00e3o de longa perman\u00eancia para idosos", "classe": "I", "children": [{"id": 71810, "posicao": "8.3.4.1.1.7.1", "indicador": "Quantidade de munic\u00edpios beneficiados", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71811, "posicao": "8.3.4.1.1.8", "indicador": "Centro de Conviv\u00eancia (para crian\u00e7a, adolescente, juventude e ou idoso)", "classe": "I", "children": [{"id": 71812, "posicao": "8.3.4.1.1.8.1", "indicador": "Quantidade de munic\u00edpios beneficiados", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71813, "posicao": "8.3.4.1.1.9", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [{"id": 71814, "posicao": "8.3.4.1.1.9.1", "indicador": "Quantidade de munic\u00edpios beneficiados", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71815, "posicao": "9", "indicador": "Vari\u00e1veis externas", "classe": "T", "children": [{"id": 71816, "posicao": "9.1", "indicador": "Regi\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71817, "posicao": "9.2", "indicador": "Sigla da Unidade da Federa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71818, "posicao": "9.3", "indicador": "Nome da Unidade da Federa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71819, "posicao": "9.4", "indicador": "Popula\u00e7\u00e3o estimada de 2012", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}]