[{"id": 76999, "posicao": "1", "indicador": "Produ\u00e7\u00e3o e renda", "classe": null, "children": [{"id": 77000, "posicao": "1.1", "indicador": "Produ\u00e7\u00e3o", "classe": null, "children": [{"id": 77001, "posicao": "1.1.1", "indicador": "PIB ", "classe": "I", "unidade": {"id": "varia\u00e7\u00e3o percentual em volume", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77002, "posicao": "1.1.2", "indicador": "PIB ", "classe": "I", "unidade": {"id": "R$", "classe": "N", "multiplicador": 1000000000}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77003, "posicao": "1.1.3", "indicador": "PIB per capita", "classe": "I", "unidade": {"id": "R$", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2013", "fontes": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Contas Nacionais."]}, {"periodo": "2012", "fontes": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Contas Nacionais."]}, {"periodo": "2011", "fontes": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Contas Nacionais."]}, {"periodo": "2009", "fontes": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Contas Nacionais."]}, {"periodo": "2008", "fontes": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Contas Nacionais."]}, {"periodo": "2006", "fontes": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Contas Nacionais."]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Contas Nacionais."]}, {"periodo": "2007", "fontes": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Contas Nacionais."]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Contas Nacionais."]}, {"periodo": "2016", "fontes": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Contas Nacionais."]}, {"periodo": "2003", "fontes": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Contas Nacionais."]}, {"periodo": "2005", "fontes": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Contas Nacionais."]}, {"periodo": "2004", "fontes": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Contas Nacionais."]}, {"periodo": "2002", "fontes": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Contas Nacionais."]}, {"periodo": "2001", "fontes": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Contas Nacionais."]}, {"periodo": "2010", "fontes": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Contas Nacionais."]}, {"periodo": "2000", "fontes": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Contas Nacionais."]}]}], "nota": []}, {"id": 77004, "posicao": "1.2", "indicador": "\u00d3tica da produ\u00e7\u00e3o", "classe": null, "children": [{"id": 77005, "posicao": "1.2.1", "indicador": "Valor adicionado bruto da agropecu\u00e1ria ", "classe": "I", "unidade": {"id": "varia\u00e7\u00e3o percentual em volume", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77006, "posicao": "1.2.2", "indicador": "Valor adicionado bruto da ind\u00fastria", "classe": "I", "unidade": {"id": "varia\u00e7\u00e3o percentual em volume", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77007, "posicao": "1.2.3", "indicador": "Valor adicionado bruto dos servi\u00e7os", "classe": "I", "unidade": {"id": "varia\u00e7\u00e3o percentual em volume", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 77008, "posicao": "1.3", "indicador": "\u00d3tica da demanda", "classe": null, "children": [{"id": 77009, "posicao": "1.3.1", "indicador": "Despesa de consumo final ", "classe": "I", "unidade": {"id": "varia\u00e7\u00e3o percentual em volume", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77010, "posicao": "1.3.2", "indicador": "Forma\u00e7\u00e3o bruta de capital fixo - FBCF", "classe": "I", "unidade": {"id": "varia\u00e7\u00e3o percentual em volume", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77011, "posicao": "1.3.3", "indicador": "Exporta\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os", "classe": "I", "unidade": {"id": "varia\u00e7\u00e3o percentual em volume", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77012, "posicao": "1.3.4", "indicador": "Importa\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os", "classe": "I", "unidade": {"id": "varia\u00e7\u00e3o percentual em volume", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 77013, "posicao": "1.4", "indicador": "Renda, poupan\u00e7a e investimento", "classe": null, "children": [{"id": 77014, "posicao": "1.4.1", "indicador": "Poupan\u00e7a/PIB", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77015, "posicao": "1.4.2", "indicador": "Taxa de investimento - FBCF/PIB", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77016, "posicao": "1.4.3", "indicador": "Poupan\u00e7a/renda dispon\u00edvel bruta", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77017, "posicao": "1.4.4", "indicador": "Taxa de autofinanciamento - poupan\u00e7a/FBCF", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77018, "posicao": "1.4.5", "indicador": "Remunera\u00e7\u00e3o dos empregados/PIB", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77019, "posicao": "1.4.6", "indicador": "Excedente operacional bruto + rendimento misto bruto/PIB", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77020, "posicao": "1.4.7", "indicador": "Capacidade (+) ou Necessidade (-) l\u00edquida de financiamento/PIB", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 77021, "posicao": "2", "indicador": "Setor externo", "classe": null, "children": [{"id": 77022, "posicao": "2.1", "indicador": "Saldo em transa\u00e7\u00f5es correntes", "classe": "I", "unidade": {"id": "US$", "classe": "N", "multiplicador": 1000000000}, "children": [], "nota": [{"periodo": "2013", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2012", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2011", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2009", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2003", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2010", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2000", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2014", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2007", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2015", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2016", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2008", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2006", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2005", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2004", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2002", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2001", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}]}, {"id": 77023, "posicao": "2.2", "indicador": "Grau de abertura da economia: (importa\u00e7\u00f5es + exporta\u00e7\u00f5es)/PIB", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77024, "posicao": "2.3", "indicador": "Investimento Direto no Pa\u00eds - IDP", "classe": "I", "unidade": {"id": "US$", "classe": "N", "multiplicador": 1000000000}, "children": [], "nota": [{"periodo": "2013", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2012", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2011", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2016", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2003", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2001", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2010", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2000", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2014", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2007", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2015", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2009", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2008", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2006", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2005", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2004", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2002", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}]}, {"id": 77025, "posicao": "2.4", "indicador": "Investimento estrangeiro em carteira", "classe": "I", "unidade": {"id": "US$", "classe": "N", "multiplicador": 1000000000}, "children": [], "nota": [{"periodo": "2013", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2012", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2011", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2009", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2003", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2010", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2000", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2014", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2007", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2015", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2016", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2008", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2006", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2005", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2004", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2002", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2001", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}]}, {"id": 77026, "posicao": "2.5", "indicador": "Reservas internacionais", "classe": "I", "unidade": {"id": "US$", "classe": "N", "multiplicador": 1000000000}, "children": [], "nota": [{"periodo": "2013", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2012", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2011", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2009", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2008", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2000", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2014", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2007", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2015", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2016", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2003", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2006", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2005", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2004", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2002", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2001", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2010", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}]}], "nota": []}, {"id": 77027, "posicao": "3", "indicador": "Pol\u00edtica monet\u00e1ria, c\u00e2mbio e pre\u00e7os", "classe": null, "children": [{"id": 77028, "posicao": "3.1", "indicador": "IPCA", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [{"periodo": "2013", "notas": ["M\u00e9dia dos pre\u00e7os no ano, contra m\u00e9dia do ano anterior."]}, {"periodo": "2012", "notas": ["M\u00e9dia dos pre\u00e7os no ano, contra m\u00e9dia do ano anterior."]}, {"periodo": "2011", "notas": ["M\u00e9dia dos pre\u00e7os no ano, contra m\u00e9dia do ano anterior."]}, {"periodo": "2016", "notas": ["M\u00e9dia dos pre\u00e7os no ano, contra m\u00e9dia do ano anterior."]}, {"periodo": "2003", "notas": ["M\u00e9dia dos pre\u00e7os no ano, contra m\u00e9dia do ano anterior."]}, {"periodo": "2001", "notas": ["M\u00e9dia dos pre\u00e7os no ano, contra m\u00e9dia do ano anterior."]}, {"periodo": "2010", "notas": ["M\u00e9dia dos pre\u00e7os no ano, contra m\u00e9dia do ano anterior."]}, {"periodo": "2000", "notas": ["M\u00e9dia dos pre\u00e7os no ano, contra m\u00e9dia do ano anterior."]}, {"periodo": "2014", "notas": ["M\u00e9dia dos pre\u00e7os no ano, contra m\u00e9dia do ano anterior."]}, {"periodo": "2007", "notas": ["M\u00e9dia dos pre\u00e7os no ano, contra m\u00e9dia do ano anterior."]}, {"periodo": "2015", "notas": ["M\u00e9dia dos pre\u00e7os no ano, contra m\u00e9dia do ano anterior."]}, {"periodo": "2009", "notas": ["M\u00e9dia dos pre\u00e7os no ano, contra m\u00e9dia do ano anterior."]}, {"periodo": "2008", "notas": ["M\u00e9dia dos pre\u00e7os no ano, contra m\u00e9dia do ano anterior."]}, {"periodo": "2006", "notas": ["M\u00e9dia dos pre\u00e7os no ano, contra m\u00e9dia do ano anterior."]}, {"periodo": "2005", "notas": ["M\u00e9dia dos pre\u00e7os no ano, contra m\u00e9dia do ano anterior."]}, {"periodo": "2004", "notas": ["M\u00e9dia dos pre\u00e7os no ano, contra m\u00e9dia do ano anterior."]}, {"periodo": "2002", "notas": ["M\u00e9dia dos pre\u00e7os no ano, contra m\u00e9dia do ano anterior."]}]}, {"id": 77029, "posicao": "3.2", "indicador": "Taxa de juros SELIC", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [{"periodo": "2013", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2012", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2011", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2009", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2008", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2000", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2014", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2007", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2015", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2016", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2003", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2006", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2005", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2004", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2002", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2001", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2010", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}]}, {"id": 77030, "posicao": "3.3", "indicador": "Taxa de c\u00e2mbio", "classe": "I", "unidade": {"id": "R$/US$", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [{"periodo": "2013", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2012", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2011", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2009", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2008", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2000", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2014", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2007", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2015", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2016", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2003", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2006", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2005", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2004", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2002", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2001", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}, {"periodo": "2010", "notas": ["Dados obtidos do Banco Central do Brasil."]}]}], "nota": []}, {"id": 77031, "posicao": "4", "indicador": "Trabalho", "classe": null, "children": [{"id": 77032, "posicao": "4.1", "indicador": "Varia\u00e7\u00e3o do n\u00famero de ocupa\u00e7\u00f5es", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 77033, "posicao": "5", "indicador": "Finan\u00e7as p\u00fablicas", "classe": null, "children": [{"id": 77034, "posicao": "5.1", "indicador": "Carga tribut\u00e1ria bruta (impostos + contribui\u00e7\u00f5es/Produto Interno Bruto)", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [{"periodo": "2013", "notas": ["N\u00e3o inclui as contribui\u00e7\u00f5es sociais imputadas."]}, {"periodo": "2012", "notas": ["N\u00e3o inclui as contribui\u00e7\u00f5es sociais imputadas."]}, {"periodo": "2011", "notas": ["N\u00e3o inclui as contribui\u00e7\u00f5es sociais imputadas."]}, {"periodo": "2009", "notas": ["N\u00e3o inclui as contribui\u00e7\u00f5es sociais imputadas."]}, {"periodo": "2003", "notas": ["N\u00e3o inclui as contribui\u00e7\u00f5es sociais imputadas."]}, {"periodo": "2010", "notas": ["N\u00e3o inclui as contribui\u00e7\u00f5es sociais imputadas."]}, {"periodo": "2000", "notas": ["N\u00e3o inclui as contribui\u00e7\u00f5es sociais imputadas."]}, {"periodo": "2014", "notas": ["N\u00e3o inclui as contribui\u00e7\u00f5es sociais imputadas."]}, {"periodo": "2007", "notas": ["N\u00e3o inclui as contribui\u00e7\u00f5es sociais imputadas."]}, {"periodo": "2015", "notas": ["N\u00e3o inclui as contribui\u00e7\u00f5es sociais imputadas."]}, {"periodo": "2016", "notas": ["N\u00e3o inclui as contribui\u00e7\u00f5es sociais imputadas."]}, {"periodo": "2008", "notas": ["N\u00e3o inclui as contribui\u00e7\u00f5es sociais imputadas."]}, {"periodo": "2006", "notas": ["N\u00e3o inclui as contribui\u00e7\u00f5es sociais imputadas."]}, {"periodo": "2005", "notas": ["N\u00e3o inclui as contribui\u00e7\u00f5es sociais imputadas."]}, {"periodo": "2004", "notas": ["N\u00e3o inclui as contribui\u00e7\u00f5es sociais imputadas."]}, {"periodo": "2002", "notas": ["N\u00e3o inclui as contribui\u00e7\u00f5es sociais imputadas."]}, {"periodo": "2001", "notas": ["N\u00e3o inclui as contribui\u00e7\u00f5es sociais imputadas."]}]}, {"id": 77035, "posicao": "5.2", "indicador": "Carga tribut\u00e1ria l\u00edquida/Produto Interno Bruto", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [{"periodo": "2013", "notas": ["Desconta, da carga tribut\u00e1ria bruta, os subs\u00eddios, benef\u00edcios e transfer\u00eancias \u00e0s Institui\u00e7\u00f5es sem fins de lucro a servi\u00e7o das fam\u00edlias. Na s\u00e9rie 2000 a 2009 os impostos e os subs\u00eddios s\u00e3o apresentados de forma agregada."]}, {"periodo": "2012", "notas": ["Desconta, da carga tribut\u00e1ria bruta, os subs\u00eddios, benef\u00edcios e transfer\u00eancias \u00e0s Institui\u00e7\u00f5es sem fins de lucro a servi\u00e7o das fam\u00edlias. Na s\u00e9rie 2000 a 2009 os impostos e os subs\u00eddios s\u00e3o apresentados de forma agregada."]}, {"periodo": "2011", "notas": ["Desconta, da carga tribut\u00e1ria bruta, os subs\u00eddios, benef\u00edcios e transfer\u00eancias \u00e0s Institui\u00e7\u00f5es sem fins de lucro a servi\u00e7o das fam\u00edlias. Na s\u00e9rie 2000 a 2009 os impostos e os subs\u00eddios s\u00e3o apresentados de forma agregada."]}, {"periodo": "2016", "notas": ["Desconta, da carga tribut\u00e1ria bruta, os subs\u00eddios, benef\u00edcios e transfer\u00eancias \u00e0s Institui\u00e7\u00f5es sem fins de lucro a servi\u00e7o das fam\u00edlias. Na s\u00e9rie 2000 a 2009 os impostos e os subs\u00eddios s\u00e3o apresentados de forma agregada."]}, {"periodo": "2003", "notas": ["Desconta, da carga tribut\u00e1ria bruta, os subs\u00eddios, benef\u00edcios e transfer\u00eancias \u00e0s Institui\u00e7\u00f5es sem fins de lucro a servi\u00e7o das fam\u00edlias. Na s\u00e9rie 2000 a 2009 os impostos e os subs\u00eddios s\u00e3o apresentados de forma agregada."]}, {"periodo": "2001", "notas": ["Desconta, da carga tribut\u00e1ria bruta, os subs\u00eddios, benef\u00edcios e transfer\u00eancias \u00e0s Institui\u00e7\u00f5es sem fins de lucro a servi\u00e7o das fam\u00edlias. Na s\u00e9rie 2000 a 2009 os impostos e os subs\u00eddios s\u00e3o apresentados de forma agregada."]}, {"periodo": "2010", "notas": ["Desconta, da carga tribut\u00e1ria bruta, os subs\u00eddios, benef\u00edcios e transfer\u00eancias \u00e0s Institui\u00e7\u00f5es sem fins de lucro a servi\u00e7o das fam\u00edlias. Na s\u00e9rie 2000 a 2009 os impostos e os subs\u00eddios s\u00e3o apresentados de forma agregada."]}, {"periodo": "2000", "notas": ["Desconta, da carga tribut\u00e1ria bruta, os subs\u00eddios, benef\u00edcios e transfer\u00eancias \u00e0s Institui\u00e7\u00f5es sem fins de lucro a servi\u00e7o das fam\u00edlias. Na s\u00e9rie 2000 a 2009 os impostos e os subs\u00eddios s\u00e3o apresentados de forma agregada."]}, {"periodo": "2014", "notas": ["Desconta, da carga tribut\u00e1ria bruta, os subs\u00eddios, benef\u00edcios e transfer\u00eancias \u00e0s Institui\u00e7\u00f5es sem fins de lucro a servi\u00e7o das fam\u00edlias. Na s\u00e9rie 2000 a 2009 os impostos e os subs\u00eddios s\u00e3o apresentados de forma agregada."]}, {"periodo": "2007", "notas": ["Desconta, da carga tribut\u00e1ria bruta, os subs\u00eddios, benef\u00edcios e transfer\u00eancias \u00e0s Institui\u00e7\u00f5es sem fins de lucro a servi\u00e7o das fam\u00edlias. Na s\u00e9rie 2000 a 2009 os impostos e os subs\u00eddios s\u00e3o apresentados de forma agregada."]}, {"periodo": "2015", "notas": ["Desconta, da carga tribut\u00e1ria bruta, os subs\u00eddios, benef\u00edcios e transfer\u00eancias \u00e0s Institui\u00e7\u00f5es sem fins de lucro a servi\u00e7o das fam\u00edlias. Na s\u00e9rie 2000 a 2009 os impostos e os subs\u00eddios s\u00e3o apresentados de forma agregada."]}, {"periodo": "2009", "notas": ["Desconta, da carga tribut\u00e1ria bruta, os subs\u00eddios, benef\u00edcios e transfer\u00eancias \u00e0s Institui\u00e7\u00f5es sem fins de lucro a servi\u00e7o das fam\u00edlias. Na s\u00e9rie 2000 a 2009 os impostos e os subs\u00eddios s\u00e3o apresentados de forma agregada."]}, {"periodo": "2008", "notas": ["Desconta, da carga tribut\u00e1ria bruta, os subs\u00eddios, benef\u00edcios e transfer\u00eancias \u00e0s Institui\u00e7\u00f5es sem fins de lucro a servi\u00e7o das fam\u00edlias. Na s\u00e9rie 2000 a 2009 os impostos e os subs\u00eddios s\u00e3o apresentados de forma agregada."]}, {"periodo": "2006", "notas": ["Desconta, da carga tribut\u00e1ria bruta, os subs\u00eddios, benef\u00edcios e transfer\u00eancias \u00e0s Institui\u00e7\u00f5es sem fins de lucro a servi\u00e7o das fam\u00edlias. Na s\u00e9rie 2000 a 2009 os impostos e os subs\u00eddios s\u00e3o apresentados de forma agregada."]}, {"periodo": "2005", "notas": ["Desconta, da carga tribut\u00e1ria bruta, os subs\u00eddios, benef\u00edcios e transfer\u00eancias \u00e0s Institui\u00e7\u00f5es sem fins de lucro a servi\u00e7o das fam\u00edlias. Na s\u00e9rie 2000 a 2009 os impostos e os subs\u00eddios s\u00e3o apresentados de forma agregada."]}, {"periodo": "2004", "notas": ["Desconta, da carga tribut\u00e1ria bruta, os subs\u00eddios, benef\u00edcios e transfer\u00eancias \u00e0s Institui\u00e7\u00f5es sem fins de lucro a servi\u00e7o das fam\u00edlias. Na s\u00e9rie 2000 a 2009 os impostos e os subs\u00eddios s\u00e3o apresentados de forma agregada."]}, {"periodo": "2002", "notas": ["Desconta, da carga tribut\u00e1ria bruta, os subs\u00eddios, benef\u00edcios e transfer\u00eancias \u00e0s Institui\u00e7\u00f5es sem fins de lucro a servi\u00e7o das fam\u00edlias. Na s\u00e9rie 2000 a 2009 os impostos e os subs\u00eddios s\u00e3o apresentados de forma agregada."]}]}], "nota": []}]