[{"id": 70227, "posicao": "1", "indicador": "\u00d3rg\u00e3o gestor da cultura", "classe": "T", "children": [{"id": 70228, "posicao": "1.1", "indicador": "Caracteriza\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o", "classe": "I", "children": [{"id": 70229, "posicao": "1.1.1", "indicador": "CNPJ do \u00f3rg\u00e3o gestor ", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70230, "posicao": "2", "indicador": "Infraestrutura do \u00f3rg\u00e3o gestor", "classe": "T", "children": [{"id": 70231, "posicao": "2.1", "indicador": "O \u00f3rg\u00e3o gestor possui", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70232, "posicao": "2.2", "indicador": "Computadores em funcionamento", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70233, "posicao": "2.3", "indicador": "Computadores com acesso \u00e0 internet", "classe": "I", "children": [{"id": 70234, "posicao": "2.3.1", "indicador": "Velocidade da conex\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70235, "posicao": "2.4", "indicador": "P\u00e1gina na internet - exist\u00eancia", "classe": "I", "children": [{"id": 70236, "posicao": "2.4.1", "indicador": "Endere\u00e7o da p\u00e1gina www.", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70237, "posicao": "2.5", "indicador": "E-mail/endere\u00e7o eletr\u00f4nico - exist\u00eancia", "classe": "I", "children": [{"id": 70238, "posicao": "2.5.1", "indicador": "E-mail/endere\u00e7o eletr\u00f4nico", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70239, "posicao": "2.6", "indicador": "O estado utiliza sistemas informatizados para gerenciar a pol\u00edtica de cultura", "classe": "I", "children": [{"id": 70240, "posicao": "2.6.1", "indicador": "O sistema utilizado permite:", "classe": null, "children": [{"id": 70241, "posicao": "2.6.1.1", "indicador": "Cadastramento de projetos culturais, pelos agentes, para solicita\u00e7\u00e3o de apoio", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70242, "posicao": "2.6.1.2", "indicador": "Acompanhamento da execu\u00e7\u00e3o dos projetos cadastrados", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70243, "posicao": "2.6.1.3", "indicador": "Realizar cadastro de agentes e objetos culturais", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Agentes e objetos culturais - artistas, produtores, grupos, mestres de cultura popular, institui\u00e7\u00f5es, equipamentos, patrim\u00f4nios material e imaterial."]}]}, {"id": 70244, "posicao": "2.6.1.4", "indicador": "Realizar planejamento or\u00e7ament\u00e1rio da pol\u00edtica de cultura", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70245, "posicao": "2.6.1.5", "indicador": "Realizar a gest\u00e3o de equipamentos culturais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70246, "posicao": "2.6.1.6", "indicador": "Realizar a gest\u00e3o do patrim\u00f4nio cultural", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70247, "posicao": "2.6.1.7", "indicador": "Nenhuma das alternativas", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70248, "posicao": "3", "indicador": "Recursos humanos do \u00f3rg\u00e3o gestor da cultura", "classe": "T", "children": [{"id": 70249, "posicao": "3.1", "indicador": "Titular do \u00f3rg\u00e3o gestor", "classe": null, "children": [{"id": 70250, "posicao": "3.1.1", "indicador": "Escolaridade do titular do \u00f3rg\u00e3o gestor", "classe": "I", "children": [{"id": 70251, "posicao": "3.1.1.1", "indicador": "Forma\u00e7\u00e3o de maior n\u00edvel, gradua\u00e7\u00e3o ou p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70252, "posicao": "3.1.1.2", "indicador": "Sexo", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70253, "posicao": "3.1.1.3", "indicador": "Idade", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70254, "posicao": "3.2", "indicador": "Composi\u00e7\u00e3o do quadro de pessoal ", "classe": null, "children": [{"id": 70255, "posicao": "3.2.1", "indicador": "Total do pessoal ocupado ", "classe": "I", "children": [{"id": 70256, "posicao": "3.2.1.1", "indicador": "Sem instru\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["A declara\u00e7\u00e3o de escolaridade sem instru\u00e7\u00e3o refere-se ao que cursou o primeiro grau incompleto, ou aquele que n\u00e3o possui nenhuma instru\u00e7\u00e3o. Quanto \u00e0s demais escolaridades, considerou-se apenas o curso completo."]}]}, {"id": 70257, "posicao": "3.2.1.2", "indicador": "Ensino fundamental", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70258, "posicao": "3.2.1.3", "indicador": "Ensino m\u00e9dio", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70259, "posicao": "3.2.1.4", "indicador": "Ensino superior", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70260, "posicao": "3.2.1.5", "indicador": "P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70261, "posicao": "3.2.1.6", "indicador": "Total de estatut\u00e1rios", "classe": "I", "children": [{"id": 70262, "posicao": "3.2.1.6.1", "indicador": "Sem instru\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["A declara\u00e7\u00e3o de escolaridade sem instru\u00e7\u00e3o refere-se ao que cursou o primeiro grau incompleto, ou aquele que n\u00e3o possui nenhuma instru\u00e7\u00e3o. Quanto \u00e0s demais escolaridades, considerou-se apenas o curso completo."]}]}, {"id": 70263, "posicao": "3.2.1.6.2", "indicador": "Ensino fundamental", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70264, "posicao": "3.2.1.6.3", "indicador": "Ensino m\u00e9dio", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70265, "posicao": "3.2.1.6.4", "indicador": "Ensino superior", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70266, "posicao": "3.2.1.6.5", "indicador": "P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Inclusive os sem declara\u00e7\u00e3o de escolaridade."]}]}, {"id": 70267, "posicao": "3.2.1.7", "indicador": "Total de celetistas", "classe": "I", "children": [{"id": 70268, "posicao": "3.2.1.7.1", "indicador": "Sem instru\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["A declara\u00e7\u00e3o de escolaridade sem instru\u00e7\u00e3o refere-se ao que cursou o primeiro grau incompleto, ou aquele que n\u00e3o possui nenhuma instru\u00e7\u00e3o. Quanto \u00e0s demais escolaridades, considerou-se apenas o curso completo."]}]}, {"id": 70269, "posicao": "3.2.1.7.2", "indicador": "Ensino fundamental", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70270, "posicao": "3.2.1.7.3", "indicador": "Ensino m\u00e9dio", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70271, "posicao": "3.2.1.7.4", "indicador": "Ensino superior", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70272, "posicao": "3.2.1.7.5", "indicador": "P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Inclusive os sem declara\u00e7\u00e3o de escolaridade."]}]}, {"id": 70273, "posicao": "3.2.1.8", "indicador": "Total de Somente comissionados ", "classe": "I", "children": [{"id": 70274, "posicao": "3.2.1.8.1", "indicador": "Sem instru\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["A declara\u00e7\u00e3o de escolaridade sem instru\u00e7\u00e3o refere-se ao que cursou o primeiro grau incompleto, ou aquele que n\u00e3o possui nenhuma instru\u00e7\u00e3o. Quanto \u00e0s demais escolaridades, considerou-se apenas o curso completo."]}]}, {"id": 70275, "posicao": "3.2.1.8.2", "indicador": "Ensino fundamental", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70276, "posicao": "3.2.1.8.3", "indicador": "Ensino m\u00e9dio", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70277, "posicao": "3.2.1.8.4", "indicador": "Ensino superior", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70278, "posicao": "3.2.1.8.5", "indicador": "P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Inclusive os sem declara\u00e7\u00e3o de escolaridade."]}]}, {"id": 70279, "posicao": "3.2.1.9", "indicador": "Total de Estagi\u00e1rios", "classe": "I", "children": [{"id": 70280, "posicao": "3.2.1.9.1", "indicador": "Ensino fundamental", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70281, "posicao": "3.2.1.9.2", "indicador": "Ensino m\u00e9dio", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Inclusive os sem declara\u00e7\u00e3o de escolaridade."]}]}, {"id": 70282, "posicao": "3.2.1.10", "indicador": "Total de Cedidos", "classe": "I", "children": [{"id": 70283, "posicao": "3.2.1.10.1", "indicador": "Sem instru\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["A declara\u00e7\u00e3o de escolaridade sem instru\u00e7\u00e3o refere-se ao que cursou o primeiro grau incompleto, ou aquele que n\u00e3o possui nenhuma instru\u00e7\u00e3o. Quanto \u00e0s demais escolaridades, considerou-se apenas o curso completo."]}]}, {"id": 70284, "posicao": "3.2.1.10.2", "indicador": "Ensino fundamental", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70285, "posicao": "3.2.1.10.3", "indicador": "Ensino m\u00e9dio", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70286, "posicao": "3.2.1.10.4", "indicador": "Ensino superior", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70287, "posicao": "3.2.1.10.5", "indicador": "P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Inclusive os sem declara\u00e7\u00e3o de escolaridade."]}]}, {"id": 70288, "posicao": "3.2.1.11", "indicador": "Total de Sem v\u00ednculo permanente", "classe": "I", "children": [{"id": 70289, "posicao": "3.2.1.11.1", "indicador": "Sem instru\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["A declara\u00e7\u00e3o de escolaridade sem instru\u00e7\u00e3o refere-se ao que cursou o primeiro grau incompleto, ou aquele que n\u00e3o possui nenhuma instru\u00e7\u00e3o. Quanto \u00e0s demais escolaridades, considerou-se apenas o curso completo."]}]}, {"id": 70290, "posicao": "3.2.1.11.2", "indicador": "Ensino fundamental", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70291, "posicao": "3.2.1.11.3", "indicador": "Ensino m\u00e9dio", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70292, "posicao": "3.2.1.11.4", "indicador": "Ensino superior", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70293, "posicao": "3.2.1.11.5", "indicador": "P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Inclusive os sem declara\u00e7\u00e3o de escolaridade."]}]}], "nota": []}], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["N\u00e3o soube informar - existe, mas n\u00e3o soube quantificar."]}]}, {"id": 70294, "posicao": "3.3", "indicador": "Capacita\u00e7\u00e3o", "classe": null, "children": [{"id": 70295, "posicao": "3.3.1", "indicador": "A gest\u00e3o estadual oferece cursos de capacita\u00e7\u00e3o para servidores e gestores p\u00fablicos da cultura", "classe": "I", "children": [{"id": 70296, "posicao": "3.3.1.1", "indicador": "Temas da capacita\u00e7\u00e3o:", "classe": null, "children": [{"id": 70297, "posicao": "3.3.1.1.1", "indicador": "Gest\u00e3o de equipamentos culturais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70298, "posicao": "3.3.1.1.2", "indicador": "Elabora\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de projetos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70299, "posicao": "3.3.1.1.3", "indicador": "Capacita\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica e administrativa", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70300, "posicao": "3.3.1.1.4", "indicador": "Gest\u00e3o cultural", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70301, "posicao": "3.3.1.1.5", "indicador": "Leis de incentivo", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70302, "posicao": "3.3.1.1.6", "indicador": "Editais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70303, "posicao": "3.3.1.1.7", "indicador": "Capta\u00e7\u00e3o de recursos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70304, "posicao": "3.3.1.1.8", "indicador": "Estabelecimento de parcerias com entes p\u00fablicos e privados", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70305, "posicao": "3.3.1.1.9", "indicador": "Nenhum dos temas", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70306, "posicao": "3.3.1.2", "indicador": "Nos \u00faltimos 12 meses a gest\u00e3o estadual realizou curso em algum dos temas citados", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70307, "posicao": "3.3.1.3", "indicador": "Dentre os cursos de capacita\u00e7\u00e3o ofertados algum \u00e9 realizado por meio de parceria", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70308, "posicao": "4", "indicador": "Pol\u00edticas culturais", "classe": "T", "children": [{"id": 70309, "posicao": "4.1", "indicador": "Pol\u00edtica Estadual de Cultura", "classe": null, "children": [{"id": 70310, "posicao": "4.1.1", "indicador": "Pol\u00edtica estadual de cultura - exist\u00eancia", "classe": "I", "children": [{"id": 70311, "posicao": "4.1.1.1", "indicador": "Principais objetivos da pol\u00edtica municipal de cultura:", "classe": null, "children": [{"id": 70312, "posicao": "4.1.1.1.1", "indicador": "Tornar a cultura um dos componentes b\u00e1sicos para a qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70313, "posicao": "4.1.1.1.2", "indicador": "Ampliar o grau de participa\u00e7\u00e3o social nos projetos culturais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70314, "posicao": "4.1.1.1.3", "indicador": "Dinamizar as atividades culturais do estado", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70315, "posicao": "4.1.1.1.4", "indicador": "Integrar a cultura ao desenvolvimento local", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70316, "posicao": "4.1.1.1.5", "indicador": "Preservar o patrim\u00f4nio hist\u00f3rico, art\u00edstico e cultural", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70317, "posicao": "4.1.1.1.6", "indicador": "Descentralizar a produ\u00e7\u00e3o cultural", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70318, "posicao": "4.1.1.1.7", "indicador": "Garantir a sobreviv\u00eancia das tradi\u00e7\u00f5es culturais locais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70319, "posicao": "4.1.1.1.8", "indicador": "Democratizar a gest\u00e3o cultural", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70320, "posicao": "4.1.1.1.9", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70321, "posicao": "4.2", "indicador": "Parceria na \u00e1rea de cultura", "classe": null, "children": [{"id": 70322, "posicao": "4.2.1", "indicador": "O estado mant\u00e9m algum tipo de parceria com entidades do setor privado sem fins lucrativos", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["O munic\u00edpio, na \u00e1rea da cultura, mant\u00e9m algum tipo de parceria com entidades do setor privado sem fins lucrativos, formalizada por meio de termo de parceria, conv\u00eanio, ou qualquer tipo de instrumento contratual que tenha por objeto um interesse convergente e que discipline a transfer\u00eancia de recursos p\u00fablicos para estas entidades privadas."]}]}], "nota": []}, {"id": 70323, "posicao": "4.3", "indicador": "Plano Estadual de Cultura", "classe": null, "children": [{"id": 70324, "posicao": "4.3.1", "indicador": "Plano Estadual de Cultura - exist\u00eancia", "classe": "I", "children": [{"id": 70325, "posicao": "4.3.1.1", "indicador": "Ano da lei", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70326, "posicao": "4.3.1.2", "indicador": "Fase da elabora\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70327, "posicao": "4.3.1.3", "indicador": "Foi elaborado com a participa\u00e7\u00e3o da sociedade civil", "classe": "I", "children": [{"id": 70328, "posicao": "4.3.1.3.1", "indicador": "Por interm\u00e9dio de:", "classe": null, "children": [{"id": 70329, "posicao": "4.3.1.3.1.1", "indicador": "Audi\u00eancia p\u00fablica", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70330, "posicao": "4.3.1.3.1.2", "indicador": "Conselhos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70331, "posicao": "4.3.1.3.1.3", "indicador": "F\u00f3runs", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70332, "posicao": "4.3.1.3.1.4", "indicador": "Consulta p\u00fablica", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70333, "posicao": "4.3.1.3.1.5", "indicador": "Grupo de trabalho", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70334, "posicao": "4.3.1.3.1.6", "indicador": "Confer\u00eancia", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70335, "posicao": "4.3.1.4", "indicador": "Vig\u00eancia do plano", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70336, "posicao": "4.3.1.5", "indicador": "O plano possui metas", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70337, "posicao": "4.4", "indicador": "Programa ou a\u00e7\u00e3o desenvolvida pela gest\u00e3o estadual", "classe": null, "children": [{"id": 70338, "posicao": "4.4.1", "indicador": "Desenvolve programa ou a\u00e7\u00e3o para a produ\u00e7\u00e3o cultural local autossustent\u00e1vel", "classe": "I", "children": [{"id": 70339, "posicao": "4.4.1.1", "indicador": "Programa ou a\u00e7\u00e3o \u00e9 promovido:", "classe": null, "children": [{"id": 70340, "posicao": "4.4.1.1.1", "indicador": "Articula\u00e7\u00e3o e est\u00edmulo ao fomento de empreendimentos criativos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70341, "posicao": "4.4.1.1.2", "indicador": "Forma\u00e7\u00e3o, capacita\u00e7\u00e3o, qualifica\u00e7\u00e3o ou educa\u00e7\u00e3o para compet\u00eancias criativas", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70342, "posicao": "4.4.1.1.3", "indicador": "Cria\u00e7\u00e3o, produ\u00e7\u00e3o, circula\u00e7\u00e3o ou distribui\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os criativos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70343, "posicao": "4.4.1.1.4", "indicador": "Consumo ou uso de bens e servi\u00e7os criativos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70344, "posicao": "4.4.1.1.5", "indicador": "Cria\u00e7\u00e3o ou adequa\u00e7\u00e3o de marcos legais para os setores criativos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70345, "posicao": "4.4.1.1.6", "indicador": "Atendimento e suporte t\u00e9cnico a profissionais e a empreendimentos criativos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70346, "posicao": "4.4.1.1.7", "indicador": "Outras", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70347, "posicao": "4.4.2", "indicador": "Apoia financeiramente a produ\u00e7\u00e3o de filmes de curta, m\u00e9dia e/ou longa metragem", "classe": "I", "children": [{"id": 70348, "posicao": "4.4.2.1", "indicador": "Filmes foram apoiados financeiramente nos \u00faltimos 12 meses:", "classe": null, "children": [{"id": 70349, "posicao": "4.4.2.1.1", "indicador": "Curta-metragem (at\u00e9 15 minutos)", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70350, "posicao": "4.4.2.1.2", "indicador": "M\u00e9dia-metragem (entre 15 e 70 minutos)", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70351, "posicao": "4.4.2.1.3", "indicador": "Longa-metragem (acima de 70 minutos)", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70352, "posicao": "4.4.3", "indicador": "Promove diretamente e/ou apoia financeiramente", "classe": "I", "children": [{"id": 70353, "posicao": "4.4.3.1", "indicador": "Festivais ou mostras de cinema/v\u00eddeo:", "classe": null, "children": [{"id": 70354, "posicao": "4.4.3.1.1", "indicador": "Promove diretamente", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70355, "posicao": "4.4.3.1.2", "indicador": "Apoia financeiramente", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70356, "posicao": "4.4.3.2", "indicador": "Atividades cineclubistas:", "classe": null, "children": [{"id": 70357, "posicao": "4.4.3.2.1", "indicador": "Promove diretamente", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70358, "posicao": "4.4.3.2.2", "indicador": "Apoia financeiramente", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70359, "posicao": "4.4.3.3", "indicador": "Preserva\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de acervos de filmes em curta, m\u00e9dia e longa metragem:", "classe": null, "children": [{"id": 70360, "posicao": "4.4.3.3.1", "indicador": "Promove diretamente", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70361, "posicao": "4.4.3.3.2", "indicador": "Apoia financeiramente", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70362, "posicao": "4.4.3.4", "indicador": "Preserva\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de acervos audiovisuais:", "classe": null, "children": [{"id": 70363, "posicao": "4.4.3.4.1", "indicador": "Promove diretamente", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70364, "posicao": "4.4.3.4.2", "indicador": "Apoia financeiramente", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70365, "posicao": "4.4.3.5", "indicador": "Preserva\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de acervos documentais:", "classe": null, "children": [{"id": 70366, "posicao": "4.4.3.5.1", "indicador": "Promove diretamente", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70367, "posicao": "4.4.3.5.2", "indicador": "Apoia financeiramente", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70368, "posicao": "4.4.4", "indicador": "Promove, fomenta ou apoia iniciativa cultural espec\u00edfica para o campo da diversidade cultural", "classe": "I", "children": [{"id": 70369, "posicao": "4.4.4.1", "indicador": "Pessoa com defici\u00eancia", "classe": "I", "children": [{"id": 70370, "posicao": "4.4.4.1.1", "indicador": "A a\u00e7\u00e3o foi realizada nos \u00faltimos 12 meses", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70371, "posicao": "4.4.4.2", "indicador": "L\u00e9sbicas, gays, bissexuais, travestis e transexuais", "classe": "I", "children": [{"id": 70372, "posicao": "4.4.4.2.1", "indicador": "A a\u00e7\u00e3o foi realizada nos \u00faltimos 12 meses", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70373, "posicao": "4.4.4.3", "indicador": "Mulheres", "classe": "I", "children": [{"id": 70374, "posicao": "4.4.4.3.1", "indicador": "A a\u00e7\u00e3o foi realizada nos \u00faltimos 12 meses", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70375, "posicao": "4.4.4.4", "indicador": "Crian\u00e7as e adolescentes", "classe": "I", "children": [{"id": 70376, "posicao": "4.4.4.4.1", "indicador": "A a\u00e7\u00e3o foi realizada nos \u00faltimos 12 meses", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70377, "posicao": "4.4.4.5", "indicador": "Jovens", "classe": "I", "children": [{"id": 70378, "posicao": "4.4.4.5.1", "indicador": "A a\u00e7\u00e3o foi realizada nos \u00faltimos 12 meses", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70379, "posicao": "4.4.4.6", "indicador": "Pessoas idosas", "classe": "I", "children": [{"id": 70380, "posicao": "4.4.4.6.1", "indicador": "A a\u00e7\u00e3o foi realizada nos \u00faltimos 12 meses", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70381, "posicao": "4.4.4.7", "indicador": "Culturas populares", "classe": "I", "children": [{"id": 70382, "posicao": "4.4.4.7.1", "indicador": "A a\u00e7\u00e3o foi realizada nos \u00faltimos 12 meses", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70383, "posicao": "4.4.4.8", "indicador": "Comunidades ind\u00edgenas", "classe": "I", "children": [{"id": 70384, "posicao": "4.4.4.8.1", "indicador": "A a\u00e7\u00e3o foi realizada nos \u00faltimos 12 meses", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70385, "posicao": "4.4.4.9", "indicador": "Comunidades afro-religiosas", "classe": "I", "children": [{"id": 70386, "posicao": "4.4.4.9.1", "indicador": "A a\u00e7\u00e3o foi realizada nos \u00faltimos 12 meses", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70387, "posicao": "4.4.4.10", "indicador": "Comunidades de descendentes de nacionalidades estrangeiras", "classe": "I", "children": [{"id": 70388, "posicao": "4.4.4.10.1", "indicador": "A a\u00e7\u00e3o foi realizada nos \u00faltimos 12 meses", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70389, "posicao": "4.4.4.11", "indicador": "Comunidades quilombolas", "classe": "I", "children": [{"id": 70390, "posicao": "4.4.4.11.1", "indicador": "A a\u00e7\u00e3o foi realizada nos \u00faltimos 12 meses", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70391, "posicao": "4.4.4.12", "indicador": "Comunidades ciganas", "classe": "I", "children": [{"id": 70392, "posicao": "4.4.4.12.1", "indicador": "A a\u00e7\u00e3o foi realizada nos \u00faltimos 12 meses", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70393, "posicao": "4.4.4.13", "indicador": "Outras comunidades tradicionais", "classe": "I", "children": [{"id": 70394, "posicao": "4.4.4.13.1", "indicador": "A a\u00e7\u00e3o foi realizada nos \u00faltimos 12 meses", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70395, "posicao": "4.4.4.14", "indicador": "Principal forma de apoio utilizada", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70396, "posicao": "4.4.5", "indicador": "Desenvolve programa ou a\u00e7\u00e3o para", "classe": "I", "children": [{"id": 70397, "posicao": "4.4.5.1", "indicador": "Promover o livro, a leitura e/ou a literatura", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70398, "posicao": "4.4.5.2", "indicador": "Fomentar a cria\u00e7\u00e3o, produ\u00e7\u00e3o, circula\u00e7\u00e3o e difus\u00e3o liter\u00e1ria", "classe": "I", "children": [{"id": 70399, "posicao": "4.4.5.2.1", "indicador": "Atrav\u00e9s de:", "classe": null, "children": [{"id": 70400, "posicao": "4.4.5.2.1.1", "indicador": "Edital", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70401, "posicao": "4.4.5.2.1.2", "indicador": "Pr\u00eamio", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70402, "posicao": "4.4.5.2.1.3", "indicador": "Incentivo direto", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70403, "posicao": "4.4.5.2.1.4", "indicador": "Outro", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70404, "posicao": "4.4.5.3", "indicador": "Formar agentes e mediadores de leitura", "classe": "I", "children": [{"id": 70405, "posicao": "4.4.5.3.1", "indicador": "Atrav\u00e9s de:", "classe": null, "children": [{"id": 70406, "posicao": "4.4.5.3.1.1", "indicador": "Edital", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70407, "posicao": "4.4.5.3.1.2", "indicador": "Pr\u00eamio", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70408, "posicao": "4.4.5.3.1.3", "indicador": "Incentivo direto", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70409, "posicao": "4.4.5.3.1.4", "indicador": "Outro", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70410, "posicao": "4.4.6", "indicador": "Desenvolveu, nos \u00faltimos 12 meses, programa ou a\u00e7\u00e3o para a implanta\u00e7\u00e3o, reforma ou moderniza\u00e7\u00e3o de:", "classe": "I", "children": [{"id": 70411, "posicao": "4.4.6.1", "indicador": "Museu", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70412, "posicao": "4.4.6.2", "indicador": "Biblioteca p\u00fablica", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70413, "posicao": "4.4.6.3", "indicador": "Biblioteca comunit\u00e1ria", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70414, "posicao": "4.4.6.4", "indicador": "Cinema", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70415, "posicao": "4.4.6.5", "indicador": "Teatro", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70416, "posicao": "4.4.6.6", "indicador": "Centro cultural", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70417, "posicao": "4.4.6.7", "indicador": "Arquivo p\u00fablico", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70418, "posicao": "4.4.6.8", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70419, "posicao": "4.4.7", "indicador": "Desenvolve iniciativa voltada para promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70420, "posicao": "4.4.8", "indicador": "Desenvolve programa ou a\u00e7\u00e3o de promo\u00e7\u00e3o do turismo cultural", "classe": "I", "children": [{"id": 70421, "posicao": "4.4.8.1", "indicador": "O programa ou a\u00e7\u00e3o inclui", "classe": "I", "children": [{"id": 70422, "posicao": "4.4.8.1.1", "indicador": "Forma\u00e7\u00e3o de guias e roteiros:", "classe": null, "children": [{"id": 70423, "posicao": "4.4.8.1.1.1", "indicador": "Em implanta\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70424, "posicao": "4.4.8.1.1.2", "indicador": "Em execu\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70425, "posicao": "4.4.8.1.2", "indicador": "Divulga\u00e7\u00e3o de atra\u00e7\u00f5es:", "classe": null, "children": [{"id": 70426, "posicao": "4.4.8.1.2.1", "indicador": "Em implanta\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70427, "posicao": "4.4.8.1.2.2", "indicador": "Em execu\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70428, "posicao": "4.4.8.1.3", "indicador": "Calend\u00e1rio de festividades e/ou eventos:", "classe": null, "children": [{"id": 70429, "posicao": "4.4.8.1.3.1", "indicador": "Em implanta\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70430, "posicao": "4.4.8.1.3.2", "indicador": "Em execu\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70431, "posicao": "4.4.8.1.4", "indicador": "Outro:", "classe": null, "children": [{"id": 70432, "posicao": "4.4.8.1.4.1", "indicador": "Em implanta\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70433, "posicao": "4.4.8.1.4.2", "indicador": "Em execu\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70434, "posicao": "4.4.9", "indicador": "Mecanismos utilizados pela gest\u00e3o municipal para fomentar iniciativas da sociedade na \u00e1rea da cultura:", "classe": null, "children": [{"id": 70435, "posicao": "4.4.9.1", "indicador": "Bolsa", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70436, "posicao": "4.4.9.2", "indicador": "Pr\u00eamio", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70437, "posicao": "4.4.9.3", "indicador": "Conv\u00eanio", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70438, "posicao": "4.4.9.4", "indicador": "Incentivo fiscal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70439, "posicao": "4.4.9.5", "indicador": "Fundo de Investimento", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70440, "posicao": "4.4.9.6", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70441, "posicao": "4.4.10", "indicador": "Promove cursos de capacita\u00e7\u00e3o livre ou profissionalizante em atividades t\u00edpicas da cultura", "classe": "I", "children": [{"id": 70442, "posicao": "4.4.10.1", "indicador": "\u00c1rea do curso:", "classe": null, "children": [{"id": 70443, "posicao": "4.4.10.1.1", "indicador": "Artes pl\u00e1sticas", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70444, "posicao": "4.4.10.1.2", "indicador": "Artesanato", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70445, "posicao": "4.4.10.1.3", "indicador": "Cinema", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70446, "posicao": "4.4.10.1.4", "indicador": "Circo", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70447, "posicao": "4.4.10.1.5", "indicador": "Dan\u00e7a", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70448, "posicao": "4.4.10.1.6", "indicador": "Fotografia", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70449, "posicao": "4.4.10.1.7", "indicador": "Literatura", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70450, "posicao": "4.4.10.1.8", "indicador": "M\u00fasica", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70451, "posicao": "4.4.10.1.9", "indicador": "Teatro", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70452, "posicao": "4.4.10.1.10", "indicador": "V\u00eddeo", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70453, "posicao": "4.4.10.1.11", "indicador": "Manifesta\u00e7\u00f5es tradicionais populares", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70454, "posicao": "4.4.10.1.12", "indicador": "Patrim\u00f4nio, conserva\u00e7\u00e3o e restaura\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70455, "posicao": "4.4.10.1.13", "indicador": "Gest\u00e3o cultural", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70456, "posicao": "4.4.10.1.14", "indicador": "Outras", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70457, "posicao": "4.4.10.2", "indicador": "Promoveu algum desses cursos nos \u00faltimos 12 meses", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70458, "posicao": "4.4.11", "indicador": "Apoiou financeiramente nos \u00faltimos 12 meses:", "classe": null, "children": [{"id": 70459, "posicao": "4.4.11.1", "indicador": "Semin\u00e1rio/Simp\u00f3sio/Encontro/Congresso/Palestra", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70460, "posicao": "4.4.11.2", "indicador": "Concurso/Pr\u00eamio", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70461, "posicao": "4.4.11.3", "indicador": "Apresenta\u00e7\u00e3o musical", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70462, "posicao": "4.4.11.4", "indicador": "Feira de livros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70463, "posicao": "4.4.11.5", "indicador": "Programa radiof\u00f4nico", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70464, "posicao": "4.4.11.6", "indicador": "Programa de televis\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70465, "posicao": "4.4.11.7", "indicador": "Desfile de carnaval", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70466, "posicao": "4.4.11.8", "indicador": "Montagem de pe\u00e7as teatrais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70467, "posicao": "4.4.11.9", "indicador": "Publica\u00e7\u00f5es culturais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70468, "posicao": "4.4.11.10", "indicador": "Eventos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70469, "posicao": "4.4.11.11", "indicador": "Festas, celebra\u00e7\u00f5es e manifesta\u00e7\u00f5es tradicionais e populares", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70470, "posicao": "4.5", "indicador": "Grupos art\u00edsticos mantidos ou patrocinados pela gest\u00e3o estadual", "classe": null, "children": [{"id": 70471, "posicao": "4.5.1", "indicador": "Existe grupo art\u00edstico mantido pela gest\u00e3o estadual", "classe": "I", "children": [{"id": 70472, "posicao": "4.5.1.1", "indicador": "Teatro", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70473, "posicao": "4.5.1.2", "indicador": "Manifesta\u00e7\u00e3o tradicional popular", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70474, "posicao": "4.5.1.3", "indicador": "Cineclube", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70475, "posicao": "4.5.1.4", "indicador": "Dan\u00e7a", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70476, "posicao": "4.5.1.5", "indicador": "Musical", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70477, "posicao": "4.5.1.6", "indicador": "Orquestra", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70478, "posicao": "4.5.1.7", "indicador": "Banda", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70479, "posicao": "4.5.1.8", "indicador": "Coral", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70480, "posicao": "4.5.1.9", "indicador": "Associa\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70481, "posicao": "4.5.1.10", "indicador": "Capoeira", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70482, "posicao": "4.5.1.11", "indicador": "Circo", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70483, "posicao": "4.5.1.12", "indicador": "Escola de samba", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70484, "posicao": "4.5.1.13", "indicador": "Bloco carnavalesco", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70485, "posicao": "4.5.1.14", "indicador": "Artes visuais ", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70486, "posicao": "4.5.1.15", "indicador": "Artesanato", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70487, "posicao": "4.5.1.16", "indicador": "Arte digital", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70488, "posicao": "4.5.1.17", "indicador": "Moda", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70489, "posicao": "4.5.1.18", "indicador": "Gastronomia", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70490, "posicao": "4.5.1.19", "indicador": "Design", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70491, "posicao": "4.5.1.20", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Foram considerados os grupos art\u00edsticos existentes no munic\u00edpio com ou sem car\u00e1ter comercial, juridicamente constitu\u00eddos ou que tinham no m\u00ednimo dois anos de atua\u00e7\u00e3o."]}]}], "nota": []}, {"id": 70492, "posicao": "5", "indicador": "Legisla\u00e7\u00e3o estadual", "classe": "T", "children": [{"id": 70493, "posicao": "5.1", "indicador": "Legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica que garanta a concess\u00e3o de meia-entrada ou entrada franca", "classe": null, "children": [{"id": 70494, "posicao": "5.1.1", "indicador": "Para pessoas com defici\u00eancia", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70495, "posicao": "5.1.2", "indicador": "Para pessoas idosas", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Que garanta a concess\u00e3o de meia-entrada ou entrada franca nos espet\u00e1culos culturais, art\u00edsticos e eventos desportivos promovidos ou subsidiados pela gest\u00e3o municipal."]}]}, {"id": 70496, "posicao": "5.2", "indicador": "Legisla\u00e7\u00e3o prote\u00e7\u00e3o ao patrim\u00f4nio cultural", "classe": null, "children": [{"id": 70497, "posicao": "5.2.1", "indicador": "Legisla\u00e7\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o ao patrim\u00f4nio cultural - exist\u00eancia", "classe": "I", "children": [{"id": 70498, "posicao": "5.2.1.1", "indicador": "Ano da lei", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70499, "posicao": "5.2.2", "indicador": "Natureza dos bens tombados na legisla\u00e7\u00e3o:", "classe": null, "children": [{"id": 70500, "posicao": "5.2.2.1", "indicador": "Patrim\u00f4nio material", "classe": "I", "children": [{"id": 70501, "posicao": "5.2.2.1.1", "indicador": "Hist\u00f3rico", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70502, "posicao": "5.2.2.1.2", "indicador": "Art\u00edstico", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70503, "posicao": "5.2.2.1.3", "indicador": "Arqueol\u00f3gico", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70504, "posicao": "5.2.2.1.4", "indicador": "Paisag\u00edstico", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70505, "posicao": "5.2.2.1.5", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70506, "posicao": "5.2.2.2", "indicador": "Patrim\u00f4nio imaterial", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70507, "posicao": "5.2.3", "indicador": "Est\u00e3o sendo conduzidos projetos municipais associados aos bens tombados (patrim\u00f4nio material e imaterial)", "classe": "I", "children": [{"id": 70508, "posicao": "5.2.3.1", "indicador": "Tipo de projeto:", "classe": null, "children": [{"id": 70509, "posicao": "5.2.3.1.1", "indicador": "Social", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70510, "posicao": "5.2.3.1.2", "indicador": "Econ\u00f4mico", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70511, "posicao": "5.2.3.1.3", "indicador": "Ambiental", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70512, "posicao": "5.2.3.1.4", "indicador": "Institucional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70513, "posicao": "5.2.3.1.5", "indicador": "Cultural", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70514, "posicao": "5.2.3.1.6", "indicador": "Educa\u00e7\u00e3o patrimonial", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70515, "posicao": "5.2.3.1.7", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70516, "posicao": "6", "indicador": "Inst\u00e2ncias participativas", "classe": "T", "children": [{"id": 70517, "posicao": "6.1", "indicador": "Conselho Estadual de Cultura", "classe": null, "children": [{"id": 70518, "posicao": "6.1.1", "indicador": "Conselho Estadual de Cultural - exist\u00eancia", "classe": "I", "children": [{"id": 70519, "posicao": "6.1.1.1", "indicador": "Ano da lei de cria\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70520, "posicao": "6.1.1.2", "indicador": "O conselho ", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70521, "posicao": "6.1.1.3", "indicador": "Car\u00e1ter do conselho:", "classe": null, "children": [{"id": 70522, "posicao": "6.1.1.3.1", "indicador": "Consultivo", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70523, "posicao": "6.1.1.3.2", "indicador": "Deliberativo", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70524, "posicao": "6.1.1.3.3", "indicador": "Normativo", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70525, "posicao": "6.1.1.3.4", "indicador": "Fiscalizador", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70526, "posicao": "6.1.1.4", "indicador": "Como s\u00e3o escolhidos os integrantes da sociedade civil", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70527, "posicao": "6.1.1.5", "indicador": "A representa\u00e7\u00e3o da sociedade civil inclui:", "classe": null, "children": [{"id": 70528, "posicao": "6.1.1.5.1", "indicador": "Entidades representativas de grupos art\u00edsticos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70529, "posicao": "6.1.1.5.2", "indicador": "Entidades estudantis", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70530, "posicao": "6.1.1.5.3", "indicador": "Entidades sindicais de trabalhadores da \u00e1rea", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70531, "posicao": "6.1.1.5.4", "indicador": "Empres\u00e1rios do setor", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70532, "posicao": "6.1.1.5.5", "indicador": "Institui\u00e7\u00f5es que desenvolvem atividades art\u00edstico-culturais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70533, "posicao": "6.1.1.5.6", "indicador": "Escolas e universidades", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70534, "posicao": "6.1.1.5.7", "indicador": "Conselhos regionais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70535, "posicao": "6.1.1.5.8", "indicador": "Organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o-governamentais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70536, "posicao": "6.1.1.5.9", "indicador": "Entidades ou personalidades religiosas", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70537, "posicao": "6.1.1.5.10", "indicador": "Associa\u00e7\u00e3o de moradores ou f\u00f3runs regionais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70538, "posicao": "6.1.1.5.11", "indicador": "Movimentos sociais e \u00e9tnicos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70539, "posicao": "6.1.1.5.12", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70540, "posicao": "6.1.1.6", "indicador": "Quantidade de reuni\u00f5es nos \u00faltimos 12 meses", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70541, "posicao": "6.1.1.7", "indicador": "Conselheiros s\u00e3o remunerados", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70542, "posicao": "6.1.1.8", "indicador": "Atribui\u00e7\u00f5es do conselho:", "classe": null, "children": [{"id": 70543, "posicao": "6.1.1.8.1", "indicador": "Elaborar e aprovar planos de cultura", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70544, "posicao": "6.1.1.8.2", "indicador": "Acompanhar e avaliar a execu\u00e7\u00e3o de programas e projetos culturais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70545, "posicao": "6.1.1.8.3", "indicador": "Fiscalizar o cumprimento das diretrizes e instrumentos de financiamento da cultura", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70546, "posicao": "6.1.1.8.4", "indicador": "Apreciar e aprovar normas e diretrizes de financiamento de projetos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70547, "posicao": "6.1.1.8.5", "indicador": "Propor, avaliar e referendar projetos culturais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70548, "posicao": "6.1.1.8.6", "indicador": "Pronunciar-se e emitir parecer sobre assuntos de natureza cultural", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70549, "posicao": "6.1.1.8.7", "indicador": "Administrar o Fundo Estadual de Cultura", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70550, "posicao": "6.1.1.8.8", "indicador": "Fiscalizar as atividades do \u00f3rg\u00e3o gestor da cultura", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70551, "posicao": "6.1.1.8.9", "indicador": "Elaborar normas e diretrizes para conv\u00eanios culturais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70552, "posicao": "6.1.1.8.10", "indicador": "Fiscalizar as atividades de entidades culturais conveniadas com a gest\u00e3o estadual", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70553, "posicao": "6.1.1.8.11", "indicador": "Apreciar e aprovar normas para conv\u00eanios culturais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70554, "posicao": "6.1.1.8.12", "indicador": "Outras", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70555, "posicao": "6.2", "indicador": "Conselho Estadual de Preserva\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio", "classe": null, "children": [{"id": 70556, "posicao": "6.2.1", "indicador": "Conselho Estadual de Preserva\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio ou similar - exist\u00eancia", "classe": "I", "children": [{"id": 70557, "posicao": "6.2.1.1", "indicador": "Ano da lei de cria\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70558, "posicao": "6.2.1.2", "indicador": "O conselho \u00e9 parit\u00e1rio", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70559, "posicao": "6.2.1.3", "indicador": "Car\u00e1ter do conselho:", "classe": null, "children": [{"id": 70560, "posicao": "6.2.1.3.1", "indicador": "Consultivo", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70561, "posicao": "6.2.1.3.2", "indicador": "Deliberativo", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70562, "posicao": "6.2.1.3.3", "indicador": "Normativo", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70563, "posicao": "6.2.1.3.4", "indicador": "Fiscalizador", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70564, "posicao": "6.2.1.4", "indicador": "Quantidade de reuni\u00f5es nos \u00faltimos 12 meses", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70565, "posicao": "6.2.1.5", "indicador": "A representa\u00e7\u00e3o da sociedade civil inclui:", "classe": null, "children": [{"id": 70566, "posicao": "6.2.1.5.1", "indicador": "Ordem dos Advogados do Brasil", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70567, "posicao": "6.2.1.5.2", "indicador": "Entidades religiosas", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70568, "posicao": "6.2.1.5.3", "indicador": "Associa\u00e7\u00e3o comercial", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70569, "posicao": "6.2.1.5.4", "indicador": "Associa\u00e7\u00e3o de engenheiros e arquitetos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70570, "posicao": "6.2.1.5.5", "indicador": "Escolas e universidades", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70571, "posicao": "6.2.1.5.6", "indicador": "Entidades estudantis", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70572, "posicao": "6.2.1.5.7", "indicador": "Conselhos regionais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70573, "posicao": "6.2.1.5.8", "indicador": "Organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o-governamentais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70574, "posicao": "6.2.1.5.9", "indicador": "Associa\u00e7\u00f5es com finalidades culturais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70575, "posicao": "6.2.1.5.10", "indicador": "Institutos Hist\u00f3ricos e Geogr\u00e1ficos locais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70576, "posicao": "6.2.1.5.11", "indicador": "Associa\u00e7\u00e3o de moradores e f\u00f3runs regionais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70577, "posicao": "6.2.1.5.12", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70578, "posicao": "6.2.1.6", "indicador": "Atribui\u00e7\u00f5es do conselho:", "classe": null, "children": [{"id": 70579, "posicao": "6.2.1.6.1", "indicador": "Inventariar e fazer o tombamento do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e cultural", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70580, "posicao": "6.2.1.6.2", "indicador": "Opinar sobre a preserva\u00e7\u00e3o de paisagens e forma\u00e7\u00f5es naturais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70581, "posicao": "6.2.1.6.3", "indicador": "Formular e fazer cumprir diretrizes da pol\u00edtica de preserva\u00e7\u00e3o cultural", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70582, "posicao": "6.2.1.6.4", "indicador": "Assessorar e recomendar programas de aproveitamento tur\u00edstico do patrim\u00f4nio cultural", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70583, "posicao": "6.2.1.6.5", "indicador": "Propor a celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios ou acordos visando \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70584, "posicao": "6.2.1.6.6", "indicador": "Fiscalizar a utiliza\u00e7\u00e3o dos bens tombados", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70585, "posicao": "6.2.1.6.7", "indicador": "Elaborar e dar parecer sobre projetos de lei que visam o tombamento, a preserva\u00e7\u00e3o e a prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70586, "posicao": "6.2.1.6.8", "indicador": "Emitir parecer sobre a realiza\u00e7\u00e3o de projetos que envolvam a preserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70587, "posicao": "6.2.1.6.9", "indicador": "Participar da formula\u00e7\u00e3o do Plano Diretor no que tange ao uso, \u00e0 ocupa\u00e7\u00e3o e os aspectos ligados \u00e0 urbaniza\u00e7\u00e3o, visando \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o das exig\u00eancias de preserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio cultural", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70588, "posicao": "6.2.1.6.10", "indicador": "Outras", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70589, "posicao": "6.3", "indicador": "Confer\u00eancia Estadual de Cultura", "classe": null, "children": [{"id": 70590, "posicao": "6.3.1", "indicador": "O munic\u00edpio j\u00e1 realizou Confer\u00eancias Estaduais de Cultura", "classe": "I", "children": [{"id": 70591, "posicao": "6.3.1.1", "indicador": "A realiza\u00e7\u00e3o \u00e9 prevista por lei", "classe": "I", "children": [{"id": 70592, "posicao": "6.3.1.1.1", "indicador": "Ano da lei", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70593, "posicao": "7", "indicador": "Fundo Estadual de Cultura", "classe": "T", "children": [{"id": 70594, "posicao": "7.1", "indicador": "Fundo estadual de cultura - exist\u00eancia", "classe": "I", "children": [{"id": 70595, "posicao": "7.1.1", "indicador": "Ano da lei de cria\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70596, "posicao": "7.1.2", "indicador": "\u00c9 exclusivo da cultura", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70597, "posicao": "7.1.3", "indicador": "Tem CNPJ pr\u00f3prio", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70598, "posicao": "7.1.4", "indicador": "O ordenador de despesas \u00e9", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70599, "posicao": "7.1.5", "indicador": "Destina\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de percentual", "classe": "I", "children": [{"id": 70600, "posicao": "7.1.5.1", "indicador": "Do ICMS", "classe": "I", "children": [{"id": 70601, "posicao": "7.1.5.1.1", "indicador": "Percentual", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70602, "posicao": "7.1.5.2", "indicador": "Do IPVA", "classe": "I", "children": [{"id": 70603, "posicao": "7.1.5.2.1", "indicador": "Percentual", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70604, "posicao": "7.1.5.3", "indicador": "Do ITCMD", "classe": "I", "children": [{"id": 70605, "posicao": "7.1.5.3.1", "indicador": "Percentual", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70606, "posicao": "7.1.6", "indicador": "Objetivos do fundo:", "classe": null, "children": [{"id": 70607, "posicao": "7.1.6.1", "indicador": "Fomentar a produ\u00e7\u00e3o cultural local", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70608, "posicao": "7.1.6.2", "indicador": "Impulsionar projetos coletivos que envolvam v\u00e1rias \u00e1reas art\u00edsticas ", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70609, "posicao": "7.1.6.3", "indicador": "Impulsionar projetos coletivos que envolvam v\u00e1rios artistas da mesma \u00e1rea", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70610, "posicao": "7.1.6.4", "indicador": "Incentivar projetos culturais inovadores", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70611, "posicao": "7.1.6.5", "indicador": "Financiar de festas populares", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70612, "posicao": "7.1.6.6", "indicador": "Financiar eventos sem periodicidade determinada", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70613, "posicao": "7.1.6.7", "indicador": "Revitalizar \u00e1reas hist\u00f3ricas", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70614, "posicao": "7.1.6.8", "indicador": "Manter o patrim\u00f4nio cultural", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70615, "posicao": "7.1.6.9", "indicador": "Permitir a circula\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o art\u00edstica", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70616, "posicao": "7.1.6.10", "indicador": "Financiar a manuten\u00e7\u00e3o de grupos culturais tradicionais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70617, "posicao": "7.1.6.11", "indicador": "Garantir o acesso da popula\u00e7\u00e3o \u00e0s atividades culturais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70618, "posicao": "7.1.6.12", "indicador": "Garantir a manuten\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os culturais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70619, "posicao": "7.1.6.13", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70620, "posicao": "7.1.7", "indicador": "A sele\u00e7\u00e3o dos projetos que recebem apoio do fundo \u00e9 feita:", "classe": null, "children": [{"id": 70621, "posicao": "7.1.7.1", "indicador": "Atrav\u00e9s de editais p\u00fablicos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70622, "posicao": "7.1.7.2", "indicador": "Atrav\u00e9s de concursos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70623, "posicao": "7.1.7.3", "indicador": "Por Indica\u00e7\u00e3o governamental", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70624, "posicao": "7.1.7.4", "indicador": "Por indica\u00e7\u00e3o do Conselho Estadual de Cultura", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70625, "posicao": "7.1.7.5", "indicador": "Por indica\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os da sociedade civil", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70626, "posicao": "7.1.7.6", "indicador": "Outra", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70627, "posicao": "8", "indicador": "Equipamentos mantidos pela gest\u00e3o estadual", "classe": "T", "children": [{"id": 70628, "posicao": "8.1", "indicador": "Bibliotecas p\u00fablicas", "classe": "I", "children": [{"id": 70629, "posicao": "8.1.1", "indicador": "Quantidade", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70630, "posicao": "8.2", "indicador": "Museus", "classe": "I", "children": [{"id": 70631, "posicao": "8.2.1", "indicador": "Quantidade", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70632, "posicao": "8.3", "indicador": "Teatros ou salas de espet\u00e1culos", "classe": "I", "children": [{"id": 70633, "posicao": "8.3.1", "indicador": "Quantidade", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70634, "posicao": "8.4", "indicador": "Centro cultural", "classe": "I", "children": [{"id": 70635, "posicao": "8.4.1", "indicador": "Quantidade", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Local destinado a atividades art\u00edstico-culturais e que conta com mais de dois tipos diferentes de equipamentos culturais em uso."]}]}, {"id": 70636, "posicao": "8.5", "indicador": "Arquivo p\u00fablico e/ou centro de documenta\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [{"id": 70637, "posicao": "8.5.1", "indicador": "Quantidade", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70638, "posicao": "8.6", "indicador": "Est\u00e1dios ou gin\u00e1sios poliesportivos", "classe": "I", "children": [{"id": 70639, "posicao": "8.6.1", "indicador": "Quantidade", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70640, "posicao": "8.7", "indicador": "Centro de artesanato", "classe": "I", "children": [{"id": 70641, "posicao": "8.7.1", "indicador": "Quantidade", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["N\u00e3o soube informar - existe, mas n\u00e3o soube quantificar."]}]}, {"id": 70642, "posicao": "9", "indicador": "Vari\u00e1veis externas", "classe": "T", "children": [{"id": 70643, "posicao": "9.1", "indicador": "Regi\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70644, "posicao": "9.2", "indicador": "Sigla da Unidade da Federa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70645, "posicao": "9.3", "indicador": "Nome da Unidade da Federa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70646, "posicao": "9.4", "indicador": "Popula\u00e7\u00e3o projetada 2014", "classe": "I", "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2014", "fontes": ["IBGE/Diretoria de Pesquisas. Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais. Ger\u00eancia de Estudos e An\u00e1lises da Din\u00e2mica Demogr\u00e1fica. Proje\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o do Brasil e Unidades da Federa\u00e7\u00e3o por sexo e idade para o per\u00edodo 2000-2030"]}]}], "nota": []}]