[{"id": 71890, "posicao": "1", "indicador": "Inclus\u00e3o produtiva", "classe": null, "children": [{"id": 71891, "posicao": "1.1", "indicador": "Diagn\u00f3stico socioecon\u00f4mico", "classe": null, "children": [{"id": 71892, "posicao": "1.1.1", "indicador": "Estudo setorial e/ou diagn\u00f3stico socioecon\u00f4mico do munic\u00edpio realizado entre 2010 e 2014 - exist\u00eancia", "classe": "I", "children": [{"id": 71893, "posicao": "1.1.1.1", "indicador": "Ano do diagn\u00f3stico", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71894, "posicao": "1.1.1.2", "indicador": "\u00d3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [{"id": 71895, "posicao": "1.1.1.2.1", "indicador": "Agricultura", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71896, "posicao": "1.1.1.2.2", "indicador": "Assist\u00eancia social", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71897, "posicao": "1.1.1.2.3", "indicador": "Fazenda", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71898, "posicao": "1.1.1.2.4", "indicador": "Planejamento", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71899, "posicao": "1.1.1.2.5", "indicador": "Trabalho", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71900, "posicao": "1.1.1.2.6", "indicador": "Outro \u00f3rg\u00e3o", "classe": "I", "children": [{"id": 71901, "posicao": "1.1.1.2.6.1", "indicador": "Especifique", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71902, "posicao": "1.2", "indicador": "A\u00e7\u00f5es, programas ou projetos de inclus\u00e3o produtiva para a gera\u00e7\u00e3o de trabalho e renda", "classe": null, "children": [{"id": 71903, "posicao": "1.2.1", "indicador": "Governo municipal desenvolve a\u00e7\u00f5es, programas ou projetos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71904, "posicao": "1.2.2", "indicador": "\u00d3rg\u00e3o gestor respons\u00e1vel:", "classe": null, "children": [{"id": 71905, "posicao": "1.2.2.1", "indicador": "Agricultura", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71906, "posicao": "1.2.2.2", "indicador": "Assist\u00eancia social", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71907, "posicao": "1.2.2.3", "indicador": "Fazenda", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71908, "posicao": "1.2.2.4", "indicador": "Planejamento", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71909, "posicao": "1.2.2.5", "indicador": "Trabalho", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71910, "posicao": "1.2.2.6", "indicador": "Desenvolvimento Econ\u00f4mico", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71911, "posicao": "1.2.2.7", "indicador": "Outro \u00f3rg\u00e3o", "classe": "I", "children": [{"id": 71912, "posicao": "1.2.2.7.1", "indicador": "Especifique", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71913, "posicao": "1.2.3", "indicador": "Servidores atuando exclusivamente na gest\u00e3o das a\u00e7\u00f5es", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71914, "posicao": "2", "indicador": "Inclus\u00e3o produtiva rural", "classe": null, "children": [{"id": 71915, "posicao": "2.1", "indicador": "Assist\u00eancia t\u00e9cnica e extens\u00e3o rural", "classe": null, "children": [{"id": 71916, "posicao": "2.1.1", "indicador": "Governo municipal desenvolve a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia t\u00e9cnica e extens\u00e3o rural", "classe": "I", "children": [{"id": 71917, "posicao": "2.1.1.1", "indicador": "Grupos para os quais as a\u00e7\u00f5es est\u00e3o voltadas", "classe": "I", "children": [{"id": 71918, "posicao": "2.1.1.1.1", "indicador": "Agricultores familiares", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71919, "posicao": "2.1.1.1.2", "indicador": "Assentados da reforma agr\u00e1ria", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71920, "posicao": "2.1.1.1.3", "indicador": "Extrativistas e silvicultores", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71921, "posicao": "2.1.1.1.4", "indicador": "Povos ind\u00edgenas", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71922, "posicao": "2.1.1.1.5", "indicador": "Pescadores artesanais e aquicultores familiares", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71923, "posicao": "2.1.1.1.6", "indicador": "Comunidades remanescentes de quilombos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71924, "posicao": "2.1.1.1.7", "indicador": "Outros povos e comunidades tradicionais", "classe": "I", "children": [{"id": 71925, "posicao": "2.1.1.1.7.1", "indicador": "Especifique", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71926, "posicao": "2.1.1.1.8", "indicador": "M\u00e9dio e/ou grande produtor rural", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71927, "posicao": "2.1.1.2", "indicador": "Parceiros respons\u00e1veis pela implementa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [{"id": 71928, "posicao": "2.1.1.2.1", "indicador": "Governo Federal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71929, "posicao": "2.1.1.2.2", "indicador": "Governo Estadual", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71930, "posicao": "2.1.1.2.3", "indicador": "ONGs e entidades do terceiro setor", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Entidades do terceiro setor - associa\u00e7\u00f5es e entidades sem fins lucrativos. Existem v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es que fazem parte do terceiro setor, como as ONGs (Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais) e OSCIPs (Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico). O terceiro setor \u00e9 composto quase que, em sua totalidade, de m\u00e3o-de-obra volunt\u00e1ria, pessoas que trabalham e n\u00e3o recebem remunera\u00e7\u00e3o para isso."]}]}, {"id": 71931, "posicao": "2.1.1.2.4", "indicador": "Sistema S", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Sistema S - nome pelo qual ficou convencionado de se chamar ao conjunto de nove institui\u00e7\u00f5es de interesse de categorias profissionais, estabelecidas pela Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira. S\u00e3o elas: SENAR - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Rural; SENAC - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial; SESC - Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio; SESCOOP - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo; SENAI - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Industrial; SESI - Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria; SEST - Servi\u00e7o Social de Transporte; SENAT - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Transporte e o SEBRAE - Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas."]}]}, {"id": 71932, "posicao": "2.1.1.2.5", "indicador": "Universidades, Institutos de ensino t\u00e9cnico e profissional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71933, "posicao": "2.1.1.2.6", "indicador": "Entidades de classe de trabalhadores rurais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71934, "posicao": "2.1.1.2.7", "indicador": "Entidades de classe patronais rurais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71935, "posicao": "2.1.1.2.8", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71936, "posicao": "2.2", "indicador": "Fomento a atividades produtivas", "classe": null, "children": [{"id": 71937, "posicao": "2.2.1", "indicador": "Governo municipal desenvolve a\u00e7\u00f5es de fomento a atividades produtivas", "classe": "I", "children": [{"id": 71938, "posicao": "2.2.1.1", "indicador": "Grupos para os quais as a\u00e7\u00f5es est\u00e3o voltadas", "classe": "I", "children": [{"id": 71939, "posicao": "2.2.1.1.1", "indicador": "Agricultores familiares", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71940, "posicao": "2.2.1.1.2", "indicador": "Assentados da reforma agr\u00e1ria", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71941, "posicao": "2.2.1.1.3", "indicador": "Extrativistas e silvicultores", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71942, "posicao": "2.2.1.1.4", "indicador": "Povos ind\u00edgenas", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71943, "posicao": "2.2.1.1.5", "indicador": "Pescadores artesanais e aquicultores familiares", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71944, "posicao": "2.2.1.1.6", "indicador": "Comunidades remanescentes de quilombos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71945, "posicao": "2.2.1.1.7", "indicador": "Outros povos e comunidades tradicionais", "classe": "I", "children": [{"id": 71946, "posicao": "2.2.1.1.7.1", "indicador": "Especifique", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71947, "posicao": "2.2.1.1.8", "indicador": "M\u00e9dio e/ou grande produtor rural", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71948, "posicao": "2.2.1.2", "indicador": "Parceiros respons\u00e1veis pela implementa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [{"id": 71949, "posicao": "2.2.1.2.1", "indicador": "Governo Federal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71950, "posicao": "2.2.1.2.2", "indicador": "Governo Estadual", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71951, "posicao": "2.2.1.2.3", "indicador": "ONGs e entidades do terceiro setor", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Entidades do terceiro setor - associa\u00e7\u00f5es e entidades sem fins lucrativos. Existem v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es que fazem parte do terceiro setor, como as ONGs (Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais) e OSCIPs (Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico). O terceiro setor \u00e9 composto quase que, em sua totalidade, de m\u00e3o-de-obra volunt\u00e1ria, pessoas que trabalham e n\u00e3o recebem remunera\u00e7\u00e3o para isso."]}]}, {"id": 71952, "posicao": "2.2.1.2.4", "indicador": "Sistema S", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Sistema S - nome pelo qual ficou convencionado de se chamar ao conjunto de nove institui\u00e7\u00f5es de interesse de categorias profissionais, estabelecidas pela Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira. S\u00e3o elas: SENAR - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Rural; SENAC - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial; SESC - Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio; SESCOOP - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo; SENAI - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Industrial; SESI - Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria; SEST - Servi\u00e7o Social de Transporte; SENAT - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Transporte e o SEBRAE - Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas."]}]}, {"id": 71953, "posicao": "2.2.1.2.5", "indicador": "Universidades, Institutos de ensino t\u00e9cnico e profissional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71954, "posicao": "2.2.1.2.6", "indicador": "Entidades de classe de trabalhadores rurais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71955, "posicao": "2.2.1.2.7", "indicador": "Entidades de classe patronais rurais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71956, "posicao": "2.2.1.2.8", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71957, "posicao": "2.3", "indicador": "Incentivo para acesso ao cr\u00e9dito e ao seguro rural", "classe": null, "children": [{"id": 71958, "posicao": "2.3.1", "indicador": "Governo municipal desenvolve a\u00e7\u00f5es de incentivo para acesso ao cr\u00e9dito e ao seguro rural", "classe": "I", "children": [{"id": 71959, "posicao": "2.3.1.1", "indicador": "Grupos para os quais as a\u00e7\u00f5es est\u00e3o voltadas", "classe": "I", "children": [{"id": 71960, "posicao": "2.3.1.1.1", "indicador": "Agricultores familiares", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71961, "posicao": "2.3.1.1.2", "indicador": "Assentados da reforma agr\u00e1ria", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71962, "posicao": "2.3.1.1.3", "indicador": "Extrativistas e silvicultores", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71963, "posicao": "2.3.1.1.4", "indicador": "Povos ind\u00edgenas", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71964, "posicao": "2.3.1.1.5", "indicador": "Pescadores artesanais e aquicultores familiares", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71965, "posicao": "2.3.1.1.6", "indicador": "Comunidades remanescentes de quilombos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71966, "posicao": "2.3.1.1.7", "indicador": "Outros povos e comunidades tradicionais", "classe": "I", "children": [{"id": 71967, "posicao": "2.3.1.1.7.1", "indicador": "Especifique", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71968, "posicao": "2.3.1.1.8", "indicador": "M\u00e9dio e/ou grande produtor rural", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71969, "posicao": "2.3.1.2", "indicador": "Parceiros respons\u00e1veis pela implementa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [{"id": 71970, "posicao": "2.3.1.2.1", "indicador": "Governo Federal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71971, "posicao": "2.3.1.2.2", "indicador": "Governo Estadual", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71972, "posicao": "2.3.1.2.3", "indicador": "ONGs e entidades do terceiro setor", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Entidades do terceiro setor - associa\u00e7\u00f5es e entidades sem fins lucrativos. Existem v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es que fazem parte do terceiro setor, como as ONGs (Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais) e OSCIPs (Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico). O terceiro setor \u00e9 composto quase que, em sua totalidade, de m\u00e3o-de-obra volunt\u00e1ria, pessoas que trabalham e n\u00e3o recebem remunera\u00e7\u00e3o para isso."]}]}, {"id": 71973, "posicao": "2.3.1.2.4", "indicador": "Sistema S", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Sistema S - nome pelo qual ficou convencionado de se chamar ao conjunto de nove institui\u00e7\u00f5es de interesse de categorias profissionais, estabelecidas pela Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira. S\u00e3o elas: SENAR - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Rural; SENAC - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial; SESC - Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio; SESCOOP - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo; SENAI - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Industrial; SESI - Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria; SEST - Servi\u00e7o Social de Transporte; SENAT - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Transporte e o SEBRAE - Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas."]}]}, {"id": 71974, "posicao": "2.3.1.2.5", "indicador": "Universidades, Institutos de ensino t\u00e9cnico e profissional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71975, "posicao": "2.3.1.2.6", "indicador": "Entidades de classe de trabalhadores rurais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71976, "posicao": "2.3.1.2.7", "indicador": "Entidades de classe patronais rurais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71977, "posicao": "2.3.1.2.8", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71978, "posicao": "2.4", "indicador": "Aquisi\u00e7\u00e3o ou empr\u00e9stimo de tratores e implementos agr\u00edcolas", "classe": null, "children": [{"id": 71979, "posicao": "2.4.1", "indicador": "Governo municipal desenvolve a\u00e7\u00f5es de aquisi\u00e7\u00e3o ou empr\u00e9stimo de tratores e implementos agr\u00edcolas", "classe": "I", "children": [{"id": 71980, "posicao": "2.4.1.1", "indicador": "Grupos para os quais as a\u00e7\u00f5es est\u00e3o voltadas", "classe": "I", "children": [{"id": 71981, "posicao": "2.4.1.1.1", "indicador": "Agricultores familiares", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71982, "posicao": "2.4.1.1.2", "indicador": "Assentados da reforma agr\u00e1ria", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71983, "posicao": "2.4.1.1.3", "indicador": "Extrativistas e silvicultores", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71984, "posicao": "2.4.1.1.4", "indicador": "Povos ind\u00edgenas", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71985, "posicao": "2.4.1.1.5", "indicador": "Pescadores artesanais e aquicultores familiares", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71986, "posicao": "2.4.1.1.6", "indicador": "Comunidades remanescentes de quilombos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71987, "posicao": "2.4.1.1.7", "indicador": "Outros povos e comunidades tradicionais", "classe": "I", "children": [{"id": 71988, "posicao": "2.4.1.1.7.1", "indicador": "Especifique", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71989, "posicao": "2.4.1.1.8", "indicador": "M\u00e9dio e/ou grande produtor rural", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71990, "posicao": "2.4.1.2", "indicador": "Parceiros respons\u00e1veis pela implementa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [{"id": 71991, "posicao": "2.4.1.2.1", "indicador": "Governo Federal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71992, "posicao": "2.4.1.2.2", "indicador": "Governo Estadual", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71993, "posicao": "2.4.1.2.3", "indicador": "ONGs e entidades do terceiro setor", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Entidades do terceiro setor - associa\u00e7\u00f5es e entidades sem fins lucrativos. Existem v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es que fazem parte do terceiro setor, como as ONGs (Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais) e OSCIPs (Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico). O terceiro setor \u00e9 composto quase que, em sua totalidade, de m\u00e3o-de-obra volunt\u00e1ria, pessoas que trabalham e n\u00e3o recebem remunera\u00e7\u00e3o para isso."]}]}, {"id": 71994, "posicao": "2.4.1.2.4", "indicador": "Sistema S", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Sistema S - nome pelo qual ficou convencionado de se chamar ao conjunto de nove institui\u00e7\u00f5es de interesse de categorias profissionais, estabelecidas pela Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira. S\u00e3o elas: SENAR - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Rural; SENAC - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial; SESC - Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio; SESCOOP - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo; SENAI - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Industrial; SESI - Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria; SEST - Servi\u00e7o Social de Transporte; SENAT - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Transporte e o SEBRAE - Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas."]}]}, {"id": 71995, "posicao": "2.4.1.2.5", "indicador": "Universidades, Institutos de ensino t\u00e9cnico e profissional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71996, "posicao": "2.4.1.2.6", "indicador": "Entidades de classe de trabalhadores rurais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71997, "posicao": "2.4.1.2.7", "indicador": "Entidades de classe patronais rurais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71998, "posicao": "2.4.1.2.8", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71999, "posicao": "2.5", "indicador": "Doa\u00e7\u00e3o de sementes ou matrizes de pequenos animais", "classe": null, "children": [{"id": 72000, "posicao": "2.5.1", "indicador": "Governo municipal desenvolve a\u00e7\u00f5es de doa\u00e7\u00e3o de sementes ou matrizes de pequenos animais", "classe": "I", "children": [{"id": 72001, "posicao": "2.5.1.1", "indicador": "Grupos para os quais as a\u00e7\u00f5es est\u00e3o voltadas", "classe": "I", "children": [{"id": 72002, "posicao": "2.5.1.1.1", "indicador": "Agricultores familiares", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72003, "posicao": "2.5.1.1.2", "indicador": "Assentados da reforma agr\u00e1ria", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72004, "posicao": "2.5.1.1.3", "indicador": "Extrativistas e silvicultores", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72005, "posicao": "2.5.1.1.4", "indicador": "Povos ind\u00edgenas", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72006, "posicao": "2.5.1.1.5", "indicador": "Pescadores artesanais e aquicultores familiares", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72007, "posicao": "2.5.1.1.6", "indicador": "Comunidades remanescentes de quilombos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72008, "posicao": "2.5.1.1.7", "indicador": "Outros povos e comunidades tradicionais", "classe": "I", "children": [{"id": 72009, "posicao": "2.5.1.1.7.1", "indicador": "Especifique", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 72010, "posicao": "2.5.1.1.8", "indicador": "M\u00e9dio e/ou grande produtor rural", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 72011, "posicao": "2.5.1.2", "indicador": "Parceiros respons\u00e1veis pela implementa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [{"id": 72012, "posicao": "2.5.1.2.1", "indicador": "Governo Federal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72013, "posicao": "2.5.1.2.2", "indicador": "Governo Estadual", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72014, "posicao": "2.5.1.2.3", "indicador": "ONGs e entidades do terceiro setor", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Entidades do terceiro setor - associa\u00e7\u00f5es e entidades sem fins lucrativos. Existem v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es que fazem parte do terceiro setor, como as ONGs (Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais) e OSCIPs (Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico). O terceiro setor \u00e9 composto quase que, em sua totalidade, de m\u00e3o-de-obra volunt\u00e1ria, pessoas que trabalham e n\u00e3o recebem remunera\u00e7\u00e3o para isso."]}]}, {"id": 72015, "posicao": "2.5.1.2.4", "indicador": "Sistema S", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Sistema S - nome pelo qual ficou convencionado de se chamar ao conjunto de nove institui\u00e7\u00f5es de interesse de categorias profissionais, estabelecidas pela Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira. S\u00e3o elas: SENAR - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Rural; SENAC - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial; SESC - Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio; SESCOOP - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo; SENAI - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Industrial; SESI - Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria; SEST - Servi\u00e7o Social de Transporte; SENAT - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Transporte e o SEBRAE - Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas."]}]}, {"id": 72016, "posicao": "2.5.1.2.5", "indicador": "Universidades, Institutos de ensino t\u00e9cnico e profissional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72017, "posicao": "2.5.1.2.6", "indicador": "Entidades de classe de trabalhadores rurais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72018, "posicao": "2.5.1.2.7", "indicador": "Entidades de classe patronais rurais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72019, "posicao": "2.5.1.2.8", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 72020, "posicao": "2.6", "indicador": "Aquisi\u00e7\u00e3o de alimentos no \u00e2mbito do Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos - PAA ou do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE", "classe": null, "children": [{"id": 72021, "posicao": "2.6.1", "indicador": "Governo municipal desenvolve a\u00e7\u00f5es de aquisi\u00e7\u00e3o de alimentos no \u00e2mbito do Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos - PAA ou do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE", "classe": "I", "children": [{"id": 72022, "posicao": "2.6.1.1", "indicador": "Grupos para os quais as a\u00e7\u00f5es est\u00e3o voltadas", "classe": "I", "children": [{"id": 72023, "posicao": "2.6.1.1.1", "indicador": "Agricultores familiares", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72024, "posicao": "2.6.1.1.2", "indicador": "Assentados da reforma agr\u00e1ria", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72025, "posicao": "2.6.1.1.3", "indicador": "Extrativistas e silvicultores", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72026, "posicao": "2.6.1.1.4", "indicador": "Povos ind\u00edgenas", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72027, "posicao": "2.6.1.1.5", "indicador": "Pescadores artesanais e aquicultores familiares", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72028, "posicao": "2.6.1.1.6", "indicador": "Comunidades remanescentes de quilombos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72029, "posicao": "2.6.1.1.7", "indicador": "Outros povos e comunidades tradicionais", "classe": "I", "children": [{"id": 72030, "posicao": "2.6.1.1.7.1", "indicador": "Especifique", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 72031, "posicao": "2.6.1.1.8", "indicador": "M\u00e9dio e/ou grande produtor rural", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 72032, "posicao": "2.6.1.2", "indicador": "Parceiros respons\u00e1veis pela implementa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [{"id": 72033, "posicao": "2.6.1.2.1", "indicador": "Governo Federal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72034, "posicao": "2.6.1.2.2", "indicador": "Governo Estadual", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72035, "posicao": "2.6.1.2.3", "indicador": "ONGs e entidades do terceiro setor", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Entidades do terceiro setor - associa\u00e7\u00f5es e entidades sem fins lucrativos. Existem v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es que fazem parte do terceiro setor, como as ONGs (Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais) e OSCIPs (Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico). O terceiro setor \u00e9 composto quase que, em sua totalidade, de m\u00e3o-de-obra volunt\u00e1ria, pessoas que trabalham e n\u00e3o recebem remunera\u00e7\u00e3o para isso."]}]}, {"id": 72036, "posicao": "2.6.1.2.4", "indicador": "Sistema S", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Sistema S - nome pelo qual ficou convencionado de se chamar ao conjunto de nove institui\u00e7\u00f5es de interesse de categorias profissionais, estabelecidas pela Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira. S\u00e3o elas: SENAR - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Rural; SENAC - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial; SESC - Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio; SESCOOP - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo; SENAI - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Industrial; SESI - Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria; SEST - Servi\u00e7o Social de Transporte; SENAT - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Transporte e o SEBRAE - Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas."]}]}, {"id": 72037, "posicao": "2.6.1.2.5", "indicador": "Universidades, Institutos de ensino t\u00e9cnico e profissional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72038, "posicao": "2.6.1.2.6", "indicador": "Entidades de classe de trabalhadores rurais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72039, "posicao": "2.6.1.2.7", "indicador": "Entidades de classe patronais rurais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72040, "posicao": "2.6.1.2.8", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 72041, "posicao": "2.7", "indicador": "Aquisi\u00e7\u00e3o de alimentos para atender a demandas regulares", "classe": null, "children": [{"id": 72042, "posicao": "2.7.1", "indicador": "Governo municipal desenvolve a\u00e7\u00f5es de aquisi\u00e7\u00e3o de alimentos para atender a demandas  regulares", "classe": "I", "children": [{"id": 72043, "posicao": "2.7.1.1", "indicador": "Grupos para os quais as a\u00e7\u00f5es est\u00e3o voltadas", "classe": "I", "children": [{"id": 72044, "posicao": "2.7.1.1.1", "indicador": "Agricultores familiares", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72045, "posicao": "2.7.1.1.2", "indicador": "Assentados da reforma agr\u00e1ria", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72046, "posicao": "2.7.1.1.3", "indicador": "Extrativistas e silvicultores", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72047, "posicao": "2.7.1.1.4", "indicador": "Povos ind\u00edgenas", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72048, "posicao": "2.7.1.1.5", "indicador": "Pescadores artesanais e aquicultores familiares", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72049, "posicao": "2.7.1.1.6", "indicador": "Comunidades remanescentes de quilombos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72050, "posicao": "2.7.1.1.7", "indicador": "Outros povos e comunidades tradicionais", "classe": "I", "children": [{"id": 72051, "posicao": "2.7.1.1.7.1", "indicador": "Especifique", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 72052, "posicao": "2.7.1.1.8", "indicador": "M\u00e9dio e/ou grande produtor rural", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 72053, "posicao": "2.7.1.2", "indicador": "Parceiros respons\u00e1veis pela implementa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [{"id": 72054, "posicao": "2.7.1.2.1", "indicador": "Governo Federal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72055, "posicao": "2.7.1.2.2", "indicador": "Governo Estadual", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72056, "posicao": "2.7.1.2.3", "indicador": "ONGs e entidades do terceiro setor", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Entidades do terceiro setor - associa\u00e7\u00f5es e entidades sem fins lucrativos. Existem v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es que fazem parte do terceiro setor, como as ONGs (Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais) e OSCIPs (Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico). O terceiro setor \u00e9 composto quase que, em sua totalidade, de m\u00e3o-de-obra volunt\u00e1ria, pessoas que trabalham e n\u00e3o recebem remunera\u00e7\u00e3o para isso."]}]}, {"id": 72057, "posicao": "2.7.1.2.4", "indicador": "Sistema S", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Sistema S - nome pelo qual ficou convencionado de se chamar ao conjunto de nove institui\u00e7\u00f5es de interesse de categorias profissionais, estabelecidas pela Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira. S\u00e3o elas: SENAR - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Rural; SENAC - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial; SESC - Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio; SESCOOP - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo; SENAI - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Industrial; SESI - Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria; SEST - Servi\u00e7o Social de Transporte; SENAT - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Transporte e o SEBRAE - Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas."]}]}, {"id": 72058, "posicao": "2.7.1.2.5", "indicador": "Universidades, Institutos de ensino t\u00e9cnico e profissional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72059, "posicao": "2.7.1.2.6", "indicador": "Entidades de classe de trabalhadores rurais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72060, "posicao": "2.7.1.2.7", "indicador": "Entidades de classe patronais rurais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72061, "posicao": "2.7.1.2.8", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Aquisi\u00e7\u00e3o de alimentos para atender a demandas regulares de restaurantes universit\u00e1rios, pres\u00eddios, hospitais, entre outros."]}]}], "nota": []}, {"id": 72062, "posicao": "2.8", "indicador": "Apoio a transporte, armazenagem, comercializa\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de alimentos", "classe": null, "children": [{"id": 72063, "posicao": "2.8.1", "indicador": "Governo municipal desenvolve a\u00e7\u00f5es de apoio a transporte, armazenagem, comercializa\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de alimentos", "classe": "I", "children": [{"id": 72064, "posicao": "2.8.1.1", "indicador": "Grupos para os quais as a\u00e7\u00f5es est\u00e3o voltadas", "classe": "I", "children": [{"id": 72065, "posicao": "2.8.1.1.1", "indicador": "Agricultores familiares", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72066, "posicao": "2.8.1.1.2", "indicador": "Assentados da reforma agr\u00e1ria", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72067, "posicao": "2.8.1.1.3", "indicador": "Extrativistas e silvicultores", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72068, "posicao": "2.8.1.1.4", "indicador": "Povos ind\u00edgenas", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72069, "posicao": "2.8.1.1.5", "indicador": "Pescadores artesanais e aquicultores familiares", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72070, "posicao": "2.8.1.1.6", "indicador": "Comunidades remanescentes de quilombos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72071, "posicao": "2.8.1.1.7", "indicador": "Outros povos e comunidades tradicionais", "classe": "I", "children": [{"id": 72072, "posicao": "2.8.1.1.7.1", "indicador": "Especifique", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 72073, "posicao": "2.8.1.1.8", "indicador": "M\u00e9dio e/ou grande produtor rural", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 72074, "posicao": "2.8.1.2", "indicador": "Parceiros respons\u00e1veis pela implementa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [{"id": 72075, "posicao": "2.8.1.2.1", "indicador": "Governo Federal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72076, "posicao": "2.8.1.2.2", "indicador": "Governo Estadual", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72077, "posicao": "2.8.1.2.3", "indicador": "ONGs e entidades do terceiro setor", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Entidades do terceiro setor - associa\u00e7\u00f5es e entidades sem fins lucrativos. Existem v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es que fazem parte do terceiro setor, como as ONGs (Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais) e OSCIPs (Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico). O terceiro setor \u00e9 composto quase que, em sua totalidade, de m\u00e3o-de-obra volunt\u00e1ria, pessoas que trabalham e n\u00e3o recebem remunera\u00e7\u00e3o para isso."]}]}, {"id": 72078, "posicao": "2.8.1.2.4", "indicador": "Sistema S", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Sistema S - nome pelo qual ficou convencionado de se chamar ao conjunto de nove institui\u00e7\u00f5es de interesse de categorias profissionais, estabelecidas pela Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira. S\u00e3o elas: SENAR - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Rural; SENAC - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial; SESC - Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio; SESCOOP - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo; SENAI - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Industrial; SESI - Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria; SEST - Servi\u00e7o Social de Transporte; SENAT - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Transporte e o SEBRAE - Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas."]}]}, {"id": 72079, "posicao": "2.8.1.2.5", "indicador": "Universidades, Institutos de ensino t\u00e9cnico e profissional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72080, "posicao": "2.8.1.2.6", "indicador": "Entidades de classe de trabalhadores rurais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72081, "posicao": "2.8.1.2.7", "indicador": "Entidades de classe patronais rurais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72082, "posicao": "2.8.1.2.8", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Empr\u00e9stimos de caminh\u00f5es, manuten\u00e7\u00e3o de centrais de recebimento de alimentos provenientes de programas como o Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos - PAA e o Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE."]}]}], "nota": []}, {"id": 72083, "posicao": "2.9", "indicador": "Fomento a empreendimentos coletivos rurais ", "classe": null, "children": [{"id": 72084, "posicao": "2.9.1", "indicador": "Governo municipal desenvolve a\u00e7\u00f5es de fomento a empreendimentos coletivos rurais", "classe": "I", "children": [{"id": 72085, "posicao": "2.9.1.1", "indicador": "Grupos para os quais as a\u00e7\u00f5es est\u00e3o voltadas", "classe": "I", "children": [{"id": 72086, "posicao": "2.9.1.1.1", "indicador": "Agricultores familiares", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72087, "posicao": "2.9.1.1.2", "indicador": "Assentados da reforma agr\u00e1ria", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72088, "posicao": "2.9.1.1.3", "indicador": "Extrativistas e silvicultores", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72089, "posicao": "2.9.1.1.4", "indicador": "Povos ind\u00edgenas", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72090, "posicao": "2.9.1.1.5", "indicador": "Pescadores artesanais e aquicultores familiares", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72091, "posicao": "2.9.1.1.6", "indicador": "Comunidades remanescentes de quilombos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72092, "posicao": "2.9.1.1.7", "indicador": "Outros povos e comunidades tradicionais", "classe": "I", "children": [{"id": 72093, "posicao": "2.9.1.1.7.1", "indicador": "Especifique", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 72094, "posicao": "2.9.1.1.8", "indicador": "M\u00e9dio e/ou grande produtor rural", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 72095, "posicao": "2.9.1.2", "indicador": "Parceiros respons\u00e1veis pela implementa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [{"id": 72096, "posicao": "2.9.1.2.1", "indicador": "Governo Federal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72097, "posicao": "2.9.1.2.2", "indicador": "Governo Estadual", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72098, "posicao": "2.9.1.2.3", "indicador": "ONGs e entidades do terceiro setor", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Entidades do terceiro setor - associa\u00e7\u00f5es e entidades sem fins lucrativos. Existem v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es que fazem parte do terceiro setor, como as ONGs (Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais) e OSCIPs (Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico). O terceiro setor \u00e9 composto quase que, em sua totalidade, de m\u00e3o-de-obra volunt\u00e1ria, pessoas que trabalham e n\u00e3o recebem remunera\u00e7\u00e3o para isso."]}]}, {"id": 72099, "posicao": "2.9.1.2.4", "indicador": "Sistema S", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Sistema S - nome pelo qual ficou convencionado de se chamar ao conjunto de nove institui\u00e7\u00f5es de interesse de categorias profissionais, estabelecidas pela Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira. S\u00e3o elas: SENAR - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Rural; SENAC - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial; SESC - Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio; SESCOOP - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo; SENAI - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Industrial; SESI - Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria; SEST - Servi\u00e7o Social de Transporte; SENAT - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Transporte e o SEBRAE - Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas."]}]}, {"id": 72100, "posicao": "2.9.1.2.5", "indicador": "Universidades, Institutos de ensino t\u00e9cnico e profissional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72101, "posicao": "2.9.1.2.6", "indicador": "Entidades de classe de trabalhadores rurais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72102, "posicao": "2.9.1.2.7", "indicador": "Entidades de classe patronais rurais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72103, "posicao": "2.9.1.2.8", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Fomento a empreendimentos coletivos rurais e urbanos - associativismo, cooperativismo e economia solid\u00e1ria."]}]}], "nota": []}, {"id": 72104, "posicao": "2.10", "indicador": "Assist\u00eancia t\u00e9cnico-gerencial a empreendimentos coletivos rurais", "classe": null, "children": [{"id": 72105, "posicao": "2.10.1", "indicador": "Governo municipal desenvolve a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia t\u00e9cnico-gerencial a empreendimentos coletivos rurais", "classe": "I", "children": [{"id": 72106, "posicao": "2.10.1.1", "indicador": "Grupos para os quais as a\u00e7\u00f5es est\u00e3o voltadas", "classe": "I", "children": [{"id": 72107, "posicao": "2.10.1.1.1", "indicador": "Agricultores familiares", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72108, "posicao": "2.10.1.1.2", "indicador": "Assentados da reforma agr\u00e1ria", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72109, "posicao": "2.10.1.1.3", "indicador": "Extrativistas e silvicultores", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72110, "posicao": "2.10.1.1.4", "indicador": "Povos ind\u00edgenas", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72111, "posicao": "2.10.1.1.5", "indicador": "Pescadores artesanais e aquicultores familiares", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72112, "posicao": "2.10.1.1.6", "indicador": "Comunidades remanescentes de quilombos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72113, "posicao": "2.10.1.1.7", "indicador": "Outros povos e comunidades tradicionais", "classe": "I", "children": [{"id": 72114, "posicao": "2.10.1.1.7.1", "indicador": "Especifique", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 72115, "posicao": "2.10.1.1.8", "indicador": "M\u00e9dio e/ou grande produtor rural", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 72116, "posicao": "2.10.1.2", "indicador": "Parceiros respons\u00e1veis pela implementa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [{"id": 72117, "posicao": "2.10.1.2.1", "indicador": "Governo Federal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72118, "posicao": "2.10.1.2.2", "indicador": "Governo Estadual", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72119, "posicao": "2.10.1.2.3", "indicador": "ONGs e entidades do terceiro setor", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Entidades do terceiro setor - associa\u00e7\u00f5es e entidades sem fins lucrativos. Existem v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es que fazem parte do terceiro setor, como as ONGs (Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais) e OSCIPs (Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico). O terceiro setor \u00e9 composto quase que, em sua totalidade, de m\u00e3o-de-obra volunt\u00e1ria, pessoas que trabalham e n\u00e3o recebem remunera\u00e7\u00e3o para isso."]}]}, {"id": 72120, "posicao": "2.10.1.2.4", "indicador": "Sistema S", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Sistema S - nome pelo qual ficou convencionado de se chamar ao conjunto de nove institui\u00e7\u00f5es de interesse de categorias profissionais, estabelecidas pela Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira. S\u00e3o elas: SENAR - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Rural; SENAC - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial; SESC - Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio; SESCOOP - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo; SENAI - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Industrial; SESI - Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria; SEST - Servi\u00e7o Social de Transporte; SENAT - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Transporte e o SEBRAE - Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas."]}]}, {"id": 72121, "posicao": "2.10.1.2.5", "indicador": "Universidades, Institutos de ensino t\u00e9cnico e profissional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72122, "posicao": "2.10.1.2.6", "indicador": "Entidades de classe de trabalhadores rurais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72123, "posicao": "2.10.1.2.7", "indicador": "Entidades de classe patronais rurais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72124, "posicao": "2.10.1.2.8", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Assist\u00eancia t\u00e9cnico-gerencial a empreendimentos coletivos rurais, empreendimentos individuais urbanos, empreendimentos coletivos urbanos - para formaliza\u00e7\u00e3o, melhora da produ\u00e7\u00e3o, aspectos jur\u00eddicos e comerciais."]}]}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 72125, "posicao": "3", "indicador": "Qualifica\u00e7\u00e3o profissional e intermedia\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra", "classe": null, "children": [{"id": 72126, "posicao": "3.1", "indicador": "Qualifica\u00e7\u00e3o profissional", "classe": null, "children": [{"id": 72127, "posicao": "3.1.1", "indicador": "Governo municipal desenvolve a\u00e7\u00f5es de qualifica\u00e7\u00e3o profissional", "classe": "I", "children": [{"id": 72128, "posicao": "3.1.1.1", "indicador": "Grupos para os quais as a\u00e7\u00f5es est\u00e3o voltadas", "classe": "I", "children": [{"id": 72129, "posicao": "3.1.1.1.1", "indicador": "Desempregados", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72130, "posicao": "3.1.1.1.2", "indicador": "Inscritos no Cadastro \u00danico para Programas Sociais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72131, "posicao": "3.1.1.1.3", "indicador": "Benefici\u00e1rios do Programa Bolsa Fam\u00edlia", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72132, "posicao": "3.1.1.1.4", "indicador": "Popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72133, "posicao": "3.1.1.1.5", "indicador": "Catadores de materiais recicl\u00e1veis", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72134, "posicao": "3.1.1.1.6", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [{"id": 72135, "posicao": "3.1.1.1.6.1", "indicador": "Especifique", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 72136, "posicao": "3.1.1.2", "indicador": "Parceiros respons\u00e1veis pela implementa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [{"id": 72137, "posicao": "3.1.1.2.1", "indicador": "Governo federal (PRONATEC)", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72138, "posicao": "3.1.1.2.2", "indicador": "Governo Estadual", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72139, "posicao": "3.1.1.2.3", "indicador": "ONGs e entidades do terceiro setor", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Entidades do terceiro setor - associa\u00e7\u00f5es e entidades sem fins lucrativos. Existem v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es que fazem parte do terceiro setor, como as ONGs (Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais) e OSCIPs (Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico). O terceiro setor \u00e9 composto quase que, em sua totalidade, de m\u00e3o-de-obra volunt\u00e1ria, pessoas que trabalham e n\u00e3o recebem remunera\u00e7\u00e3o para isso."]}]}, {"id": 72140, "posicao": "3.1.1.2.4", "indicador": "Sistema S", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Sistema S - nome pelo qual ficou convencionado de se chamar ao conjunto de nove institui\u00e7\u00f5es de interesse de categorias profissionais, estabelecidas pela Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira. S\u00e3o elas: SENAR - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Rural; SENAC - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial; SESC - Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio; SESCOOP - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo; SENAI - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Industrial; SESI - Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria; SEST - Servi\u00e7o Social de Transporte; SENAT - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Transporte e o SEBRAE - Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas."]}]}, {"id": 72141, "posicao": "3.1.1.2.5", "indicador": "Universidades, Institutos de ensino t\u00e9cnico e profissional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72142, "posicao": "3.1.1.2.6", "indicador": "Entidades de classe de trabalhadores", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72143, "posicao": "3.1.1.2.7", "indicador": "Entidades de classe patronais ", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72144, "posicao": "3.1.1.2.8", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 72145, "posicao": "3.2", "indicador": "Intermedia\u00e7\u00e3o de m\u00e3o-de-obra", "classe": null, "children": [{"id": 72146, "posicao": "3.2.1", "indicador": "Governo municipal desenvolve a\u00e7\u00f5es de intermedia\u00e7\u00e3o de m\u00e3o-de-obra", "classe": "I", "children": [{"id": 72147, "posicao": "3.2.1.1", "indicador": "Grupos para os quais as a\u00e7\u00f5es est\u00e3o voltadas", "classe": "I", "children": [{"id": 72148, "posicao": "3.2.1.1.1", "indicador": "Desempregados", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72149, "posicao": "3.2.1.1.2", "indicador": "Inscritos no Cadastro \u00danico para Programas Sociais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72150, "posicao": "3.2.1.1.3", "indicador": "Benefici\u00e1rios do Programa Bolsa Fam\u00edlia", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72151, "posicao": "3.2.1.1.4", "indicador": "Egressos de cursos de capacita\u00e7\u00e3o do PRONATEC", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72152, "posicao": "3.2.1.1.5", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [{"id": 72153, "posicao": "3.2.1.1.5.1", "indicador": "Especifique", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 72154, "posicao": "3.2.1.2", "indicador": "Parceiros respons\u00e1veis pela implementa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [{"id": 72155, "posicao": "3.2.1.2.1", "indicador": "Governo federal (Sistema Nacional de Emprego - SINE)", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72156, "posicao": "3.2.1.2.2", "indicador": "Governo Estadual", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72157, "posicao": "3.2.1.2.3", "indicador": "ONGs e entidades do terceiro setor", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Entidades do terceiro setor - associa\u00e7\u00f5es e entidades sem fins lucrativos. Existem v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es que fazem parte do terceiro setor, como as ONGs (Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais) e OSCIPs (Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico). O terceiro setor \u00e9 composto quase que, em sua totalidade, de m\u00e3o-de-obra volunt\u00e1ria, pessoas que trabalham e n\u00e3o recebem remunera\u00e7\u00e3o para isso."]}]}, {"id": 72158, "posicao": "3.2.1.2.4", "indicador": "Entidades de classe patronais ", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72159, "posicao": "3.2.1.2.5", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 72160, "posicao": "3.3", "indicador": "Mobiliza\u00e7\u00e3o e sensibiliza\u00e7\u00e3o para cursos de qualifica\u00e7\u00e3o profissional", "classe": null, "children": [{"id": 72161, "posicao": "3.3.1", "indicador": "Governo municipal desenvolve a\u00e7\u00f5es de mobiliza\u00e7\u00e3o e sensibiliza\u00e7\u00e3o para cursos de qualifica\u00e7\u00e3o profissional", "classe": "I", "children": [{"id": 72162, "posicao": "3.3.1.1", "indicador": "Grupos para os quais as a\u00e7\u00f5es est\u00e3o voltadas", "classe": "I", "children": [{"id": 72163, "posicao": "3.3.1.1.1", "indicador": "Desempregados", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72164, "posicao": "3.3.1.1.2", "indicador": "Inscritos no Cadastro \u00danico para Programas Sociais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72165, "posicao": "3.3.1.1.3", "indicador": "Benefici\u00e1rios do Programa Bolsa Fam\u00edlia", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72166, "posicao": "3.3.1.1.4", "indicador": "Popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72167, "posicao": "3.3.1.1.5", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [{"id": 72168, "posicao": "3.3.1.1.5.1", "indicador": "Especifique", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 72169, "posicao": "3.3.1.2", "indicador": "Parceiros respons\u00e1veis pela implementa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [{"id": 72170, "posicao": "3.3.1.2.1", "indicador": "Governo Federal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72171, "posicao": "3.3.1.2.2", "indicador": "Governo Estadual", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72172, "posicao": "3.3.1.2.3", "indicador": "Sistema S", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Sistema S - nome pelo qual ficou convencionado de se chamar ao conjunto de nove institui\u00e7\u00f5es de interesse de categorias profissionais, estabelecidas pela Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira. S\u00e3o elas: SENAR - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Rural; SENAC - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial; SESC - Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio; SESCOOP - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo; SENAI - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Industrial; SESI - Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria; SEST - Servi\u00e7o Social de Transporte; SENAT - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Transporte e o SEBRAE - Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas."]}]}, {"id": 72173, "posicao": "3.3.1.2.4", "indicador": "ONGs e entidades do terceiro setor", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Entidades do terceiro setor - associa\u00e7\u00f5es e entidades sem fins lucrativos. Existem v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es que fazem parte do terceiro setor, como as ONGs (Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais) e OSCIPs (Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico). O terceiro setor \u00e9 composto quase que, em sua totalidade, de m\u00e3o-de-obra volunt\u00e1ria, pessoas que trabalham e n\u00e3o recebem remunera\u00e7\u00e3o para isso."]}]}, {"id": 72174, "posicao": "3.3.1.2.5", "indicador": "Entidades de classe, sindicatos patronais e de trabalhadores", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72175, "posicao": "3.3.1.2.6", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 72176, "posicao": "3.4", "indicador": "Cursos de qualifica\u00e7\u00e3o ou capacita\u00e7\u00e3o profissional ", "classe": null, "children": [{"id": 72177, "posicao": "3.4.1", "indicador": "Governo municipal ofertou cursos de qualifica\u00e7\u00e3o ou capacita\u00e7\u00e3o profissional oferecidos em 2014", "classe": "I", "children": [{"id": 72178, "posicao": "3.4.1.1", "indicador": "\u00c1reas tem\u00e1ticas:", "classe": null, "children": [{"id": 72179, "posicao": "3.4.1.1.1", "indicador": "Administra\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72180, "posicao": "3.4.1.1.2", "indicador": "Agricultura", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72181, "posicao": "3.4.1.1.3", "indicador": "Agroextrativismo", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72182, "posicao": "3.4.1.1.4", "indicador": "Alimenta\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72183, "posicao": "3.4.1.1.5", "indicador": "Arte e cultura ", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72184, "posicao": "3.4.1.1.6", "indicador": "Artesanato", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72185, "posicao": "3.4.1.1.7", "indicador": "Atividades do com\u00e9rcio e servi\u00e7os", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72186, "posicao": "3.4.1.1.8", "indicador": "Constru\u00e7\u00e3o e reformas ", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72187, "posicao": "3.4.1.1.9", "indicador": "Esporte e lazer ", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72188, "posicao": "3.4.1.1.10", "indicador": "Gest\u00e3o e empreendimentos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72189, "posicao": "3.4.1.1.11", "indicador": "Gr\u00e1fica ", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72190, "posicao": "3.4.1.1.12", "indicador": "Joalheria ", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72191, "posicao": "3.4.1.1.13", "indicador": "Madeira e m\u00f3veis", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72192, "posicao": "3.4.1.1.14", "indicador": "Mec\u00e2nica de ve\u00edculos terrestres e aqu\u00e1ticos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72193, "posicao": "3.4.1.1.15", "indicador": "Mec\u00e2nica e manuten\u00e7\u00e3o ", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72194, "posicao": "3.4.1.1.16", "indicador": "Metalmec\u00e2nica ", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72195, "posicao": "3.4.1.1.17", "indicador": "Pecu\u00e1ria", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72196, "posicao": "3.4.1.1.18", "indicador": "Pesca", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72197, "posicao": "3.4.1.1.19", "indicador": "Qu\u00edmica e pl\u00e1sticos ", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72198, "posicao": "3.4.1.1.20", "indicador": "Sa\u00fade", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72199, "posicao": "3.4.1.1.21", "indicador": "Servi\u00e7os dom\u00e9sticos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72200, "posicao": "3.4.1.1.22", "indicador": "Servi\u00e7os pessoais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72201, "posicao": "3.4.1.1.23", "indicador": "Telem\u00e1tica ", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72202, "posicao": "3.4.1.1.24", "indicador": "T\u00eaxtil ", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72203, "posicao": "3.4.1.1.25", "indicador": "Transporte", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72204, "posicao": "3.4.1.1.26", "indicador": "Turismo e hospitalidade ", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72205, "posicao": "3.4.1.1.27", "indicador": "Servi\u00e7o de alimenta\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72206, "posicao": "3.4.1.1.28", "indicador": "Vestu\u00e1rios ", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72207, "posicao": "3.4.1.1.29", "indicador": "Reciclagem ", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Reciclagem de res\u00edduos s\u00f3lidos e \u00f3leos/gorduras residuais."]}]}, {"id": 72208, "posicao": "3.4.1.1.30", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 72209, "posicao": "4", "indicador": "EMPREENDIMENTOS URBANOS", "classe": null, "children": [{"id": 72210, "posicao": "4.1", "indicador": "Fomento a empreendimentos individuais urbanos", "classe": null, "children": [{"id": 72211, "posicao": "4.1.1", "indicador": "Governo municipal desenvolve a\u00e7\u00f5es de fomento a empreendimentos individuais urbanos", "classe": "I", "children": [{"id": 72212, "posicao": "4.1.1.1", "indicador": "Grupos para os quais as a\u00e7\u00f5es est\u00e3o voltadas", "classe": "I", "children": [{"id": 72213, "posicao": "4.1.1.1.1", "indicador": "Desempregados", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72214, "posicao": "4.1.1.1.2", "indicador": "Inscritos no Cadastro \u00danico para Programas Sociais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72215, "posicao": "4.1.1.1.3", "indicador": "Benefici\u00e1rios do Programa Bolsa Fam\u00edlia", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72216, "posicao": "4.1.1.1.4", "indicador": "Egressos de cursos de qualifica\u00e7\u00e3o profissional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72217, "posicao": "4.1.1.1.5", "indicador": "Catadores de materiais recicl\u00e1veis", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72218, "posicao": "4.1.1.1.6", "indicador": "Popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72219, "posicao": "4.1.1.1.7", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [{"id": 72220, "posicao": "4.1.1.1.7.1", "indicador": "Especifique", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 72221, "posicao": "4.1.1.2", "indicador": "Parceiros respons\u00e1veis pela implementa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [{"id": 72222, "posicao": "4.1.1.2.1", "indicador": "Governo Federal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72223, "posicao": "4.1.1.2.2", "indicador": "Governo Estadual", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72224, "posicao": "4.1.1.2.3", "indicador": "ONGs e entidades do terceiro setor", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Entidades do terceiro setor - associa\u00e7\u00f5es e entidades sem fins lucrativos. Existem v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es que fazem parte do terceiro setor, como as ONGs (Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais) e OSCIPs (Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico). O terceiro setor \u00e9 composto quase que, em sua totalidade, de m\u00e3o-de-obra volunt\u00e1ria, pessoas que trabalham e n\u00e3o recebem remunera\u00e7\u00e3o para isso."]}]}, {"id": 72225, "posicao": "4.1.1.2.4", "indicador": "Sistema S", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Sistema S - nome pelo qual ficou convencionado de se chamar ao conjunto de nove institui\u00e7\u00f5es de interesse de categorias profissionais, estabelecidas pela Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira. S\u00e3o elas: SENAR - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Rural; SENAC - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial; SESC - Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio; SESCOOP - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo; SENAI - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Industrial; SESI - Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria; SEST - Servi\u00e7o Social de Transporte; SENAT - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Transporte e o SEBRAE - Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas."]}]}, {"id": 72226, "posicao": "4.1.1.2.5", "indicador": "Universidades, Institutos de ensino t\u00e9cnico e profissional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72227, "posicao": "4.1.1.2.6", "indicador": "Entidades de classe de trabalhadores", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72228, "posicao": "4.1.1.2.7", "indicador": "Entidades de classe patronais ", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72229, "posicao": "4.1.1.2.8", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 72230, "posicao": "4.2", "indicador": "Fomento a empreendimentos coletivos urbanos ", "classe": null, "children": [{"id": 72231, "posicao": "4.2.1", "indicador": "Governo municipal desenvolve a\u00e7\u00f5es de fomento a empreendimentos coletivos urbanos", "classe": "I", "children": [{"id": 72232, "posicao": "4.2.1.1", "indicador": "Grupos para os quais as a\u00e7\u00f5es est\u00e3o voltadas", "classe": "I", "children": [{"id": 72233, "posicao": "4.2.1.1.1", "indicador": "Desempregados", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72234, "posicao": "4.2.1.1.2", "indicador": "Inscritos no Cadastro \u00danico para Programas Sociais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72235, "posicao": "4.2.1.1.3", "indicador": "Benefici\u00e1rios do Programa Bolsa Fam\u00edlia", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72236, "posicao": "4.2.1.1.4", "indicador": "Egressos de cursos de qualifica\u00e7\u00e3o profissional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72237, "posicao": "4.2.1.1.5", "indicador": "Catadores de materiais recicl\u00e1veis", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72238, "posicao": "4.2.1.1.6", "indicador": "Popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72239, "posicao": "4.2.1.1.7", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [{"id": 72240, "posicao": "4.2.1.1.7.1", "indicador": "Especifique", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 72241, "posicao": "4.2.1.2", "indicador": "Parceiros respons\u00e1veis pela implementa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [{"id": 72242, "posicao": "4.2.1.2.1", "indicador": "Governo Federal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72243, "posicao": "4.2.1.2.2", "indicador": "Governo Estadual", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72244, "posicao": "4.2.1.2.3", "indicador": "ONGs e entidades do terceiro setor", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Entidades do terceiro setor - associa\u00e7\u00f5es e entidades sem fins lucrativos. Existem v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es que fazem parte do terceiro setor, como as ONGs (Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais) e OSCIPs (Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico). O terceiro setor \u00e9 composto quase que, em sua totalidade, de m\u00e3o-de-obra volunt\u00e1ria, pessoas que trabalham e n\u00e3o recebem remunera\u00e7\u00e3o para isso."]}]}, {"id": 72245, "posicao": "4.2.1.2.4", "indicador": "Sistema S", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Sistema S - nome pelo qual ficou convencionado de se chamar ao conjunto de nove institui\u00e7\u00f5es de interesse de categorias profissionais, estabelecidas pela Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira. S\u00e3o elas: SENAR - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Rural; SENAC - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial; SESC - Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio; SESCOOP - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo; SENAI - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Industrial; SESI - Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria; SEST - Servi\u00e7o Social de Transporte; SENAT - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Transporte e o SEBRAE - Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas."]}]}, {"id": 72246, "posicao": "4.2.1.2.5", "indicador": "Universidades, Institutos de ensino t\u00e9cnico e profissional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72247, "posicao": "4.2.1.2.6", "indicador": "Entidades de classe de trabalhadores", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72248, "posicao": "4.2.1.2.7", "indicador": "Entidades de classe patronais ", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72249, "posicao": "4.2.1.2.8", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Fomento a empreendimentos coletivos rurais e urbanos - associativismo, cooperativismo e economia solid\u00e1ria."]}]}], "nota": []}, {"id": 72250, "posicao": "4.3", "indicador": "Assist\u00eancia t\u00e9cnico-gerencial a empreendimentos individuais urbanos", "classe": null, "children": [{"id": 72251, "posicao": "4.3.1", "indicador": "Governo municipal desenvolve a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia t\u00e9cnico-gerencial a empreendimentos individuais urbanos", "classe": "I", "children": [{"id": 72252, "posicao": "4.3.1.1", "indicador": "Grupos para os quais as a\u00e7\u00f5es est\u00e3o voltadas", "classe": "I", "children": [{"id": 72253, "posicao": "4.3.1.1.1", "indicador": "Desempregados", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72254, "posicao": "4.3.1.1.2", "indicador": "Inscritos no Cadastro \u00danico para Programas Sociais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72255, "posicao": "4.3.1.1.3", "indicador": "Benefici\u00e1rios do Programa Bolsa Fam\u00edlia", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72256, "posicao": "4.3.1.1.4", "indicador": "Egressos de cursos de qualifica\u00e7\u00e3o profissional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72257, "posicao": "4.3.1.1.5", "indicador": "Catadores de materiais recicl\u00e1veis", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72258, "posicao": "4.3.1.1.6", "indicador": "Popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72259, "posicao": "4.3.1.1.7", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [{"id": 72260, "posicao": "4.3.1.1.7.1", "indicador": "Especifique", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 72261, "posicao": "4.3.1.2", "indicador": "Parceiros respons\u00e1veis pela implementa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [{"id": 72262, "posicao": "4.3.1.2.1", "indicador": "Governo Federal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72263, "posicao": "4.3.1.2.2", "indicador": "Governo Estadual", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72264, "posicao": "4.3.1.2.3", "indicador": "ONGs e entidades do terceiro setor", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Entidades do terceiro setor - associa\u00e7\u00f5es e entidades sem fins lucrativos. Existem v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es que fazem parte do terceiro setor, como as ONGs (Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais) e OSCIPs (Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico). O terceiro setor \u00e9 composto quase que, em sua totalidade, de m\u00e3o-de-obra volunt\u00e1ria, pessoas que trabalham e n\u00e3o recebem remunera\u00e7\u00e3o para isso."]}]}, {"id": 72265, "posicao": "4.3.1.2.4", "indicador": "SEBRAE", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72266, "posicao": "4.3.1.2.5", "indicador": "Outros do Sistema S ", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Sistema S - nome pelo qual ficou convencionado de se chamar ao conjunto de nove institui\u00e7\u00f5es de interesse de categorias profissionais, estabelecidas pela Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira. S\u00e3o elas: SENAR - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Rural; SENAC - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial; SESC - Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio; SESCOOP - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo; SENAI - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Industrial; SESI - Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria; SEST - Servi\u00e7o Social de Transporte; SENAT - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Transporte e o SEBRAE - Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas."]}]}, {"id": 72267, "posicao": "4.3.1.2.6", "indicador": "Universidades, Institutos de ensino t\u00e9cnico e profissional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72268, "posicao": "4.3.1.2.7", "indicador": "Entidades de classe de trabalhadores", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72269, "posicao": "4.3.1.2.8", "indicador": "Entidades de classe patronais ", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72270, "posicao": "4.3.1.2.9", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Assist\u00eancia t\u00e9cnico-gerencial a empreendimentos coletivos rurais, empreendimentos individuais urbanos, empreendimentos coletivos urbanos - para formaliza\u00e7\u00e3o, melhora da produ\u00e7\u00e3o, aspectos jur\u00eddicos e comerciais."]}]}], "nota": []}, {"id": 72271, "posicao": "4.4", "indicador": "Assist\u00eancia t\u00e9cnico-gerencial a empreendimentos coletivos urbanos", "classe": null, "children": [{"id": 72272, "posicao": "4.4.1", "indicador": "Governo municipal desenvolve a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia t\u00e9cnico-gerencial a empreendimentos coletivos urbanos", "classe": "I", "children": [{"id": 72273, "posicao": "4.4.1.1", "indicador": "Grupos para os quais as a\u00e7\u00f5es est\u00e3o voltadas", "classe": "I", "children": [{"id": 72274, "posicao": "4.4.1.1.1", "indicador": "Desempregados", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72275, "posicao": "4.4.1.1.2", "indicador": "Inscritos no Cadastro \u00danico para Programas Sociais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72276, "posicao": "4.4.1.1.3", "indicador": "Benefici\u00e1rios do Programa Bolsa Fam\u00edlia", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72277, "posicao": "4.4.1.1.4", "indicador": "Egressos de cursos de qualifica\u00e7\u00e3o profissional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72278, "posicao": "4.4.1.1.5", "indicador": "Catadores de materiais recicl\u00e1veis", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72279, "posicao": "4.4.1.1.6", "indicador": "Popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72280, "posicao": "4.4.1.1.7", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [{"id": 72281, "posicao": "4.4.1.1.7.1", "indicador": "Especifique", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 72282, "posicao": "4.4.1.2", "indicador": "Parceiros respons\u00e1veis pela implementa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [{"id": 72283, "posicao": "4.4.1.2.1", "indicador": "Governo Federal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72284, "posicao": "4.4.1.2.2", "indicador": "Governo Estadual", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72285, "posicao": "4.4.1.2.3", "indicador": "ONGs e entidades do terceiro setor", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Entidades do terceiro setor - associa\u00e7\u00f5es e entidades sem fins lucrativos. Existem v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es que fazem parte do terceiro setor, como as ONGs (Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais) e OSCIPs (Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico). O terceiro setor \u00e9 composto quase que, em sua totalidade, de m\u00e3o-de-obra volunt\u00e1ria, pessoas que trabalham e n\u00e3o recebem remunera\u00e7\u00e3o para isso."]}]}, {"id": 72286, "posicao": "4.4.1.2.4", "indicador": "Sistema S", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Sistema S - nome pelo qual ficou convencionado de se chamar ao conjunto de nove institui\u00e7\u00f5es de interesse de categorias profissionais, estabelecidas pela Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira. S\u00e3o elas: SENAR - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Rural; SENAC - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial; SESC - Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio; SESCOOP - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo; SENAI - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Industrial; SESI - Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria; SEST - Servi\u00e7o Social de Transporte; SENAT - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Transporte e o SEBRAE - Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas."]}]}, {"id": 72287, "posicao": "4.4.1.2.5", "indicador": "Universidades, Institutos de ensino t\u00e9cnico e profissional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72288, "posicao": "4.4.1.2.6", "indicador": "Entidades de classe de trabalhadores", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72289, "posicao": "4.4.1.2.7", "indicador": "Entidades de classe patronais ", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72290, "posicao": "4.4.1.2.8", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Assist\u00eancia t\u00e9cnico-gerencial a empreendimentos coletivos rurais, empreendimentos individuais urbanos, empreendimentos coletivos urbanos - para formaliza\u00e7\u00e3o, melhora da produ\u00e7\u00e3o, aspectos jur\u00eddicos e comerciais."]}]}], "nota": []}, {"id": 72291, "posicao": "4.5", "indicador": "Incuba\u00e7\u00e3o de empreendimentos", "classe": null, "children": [{"id": 72292, "posicao": "4.5.1", "indicador": "Governo municipal desenvolve a\u00e7\u00f5es de incuba\u00e7\u00e3o de empreendimentos", "classe": "I", "children": [{"id": 72293, "posicao": "4.5.1.1", "indicador": "Grupos para os quais as a\u00e7\u00f5es est\u00e3o voltadas", "classe": "I", "children": [{"id": 72294, "posicao": "4.5.1.1.1", "indicador": "Desempregados", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72295, "posicao": "4.5.1.1.2", "indicador": "Inscritos no Cadastro \u00danico para Programas Sociais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72296, "posicao": "4.5.1.1.3", "indicador": "Benefici\u00e1rios do Programa Bolsa Fam\u00edlia", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72297, "posicao": "4.5.1.1.4", "indicador": "Egressos de cursos de qualifica\u00e7\u00e3o profissional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72298, "posicao": "4.5.1.1.5", "indicador": "Catadores de materiais recicl\u00e1veis", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72299, "posicao": "4.5.1.1.6", "indicador": "Popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72300, "posicao": "4.5.1.1.7", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [{"id": 72301, "posicao": "4.5.1.1.7.1", "indicador": "Especifique", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 72302, "posicao": "4.5.1.2", "indicador": "Parceiros respons\u00e1veis pela implementa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [{"id": 72303, "posicao": "4.5.1.2.1", "indicador": "Governo Federal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72304, "posicao": "4.5.1.2.2", "indicador": "Governo Estadual", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72305, "posicao": "4.5.1.2.3", "indicador": "ONGs e entidades do terceiro setor", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Entidades do terceiro setor - associa\u00e7\u00f5es e entidades sem fins lucrativos. Existem v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es que fazem parte do terceiro setor, como as ONGs (Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais) e OSCIPs (Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico). O terceiro setor \u00e9 composto quase que, em sua totalidade, de m\u00e3o-de-obra volunt\u00e1ria, pessoas que trabalham e n\u00e3o recebem remunera\u00e7\u00e3o para isso."]}]}, {"id": 72306, "posicao": "4.5.1.2.4", "indicador": "Sistema S", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Sistema S - nome pelo qual ficou convencionado de se chamar ao conjunto de nove institui\u00e7\u00f5es de interesse de categorias profissionais, estabelecidas pela Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira. S\u00e3o elas: SENAR - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Rural; SENAC - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial; SESC - Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio; SESCOOP - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo; SENAI - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Industrial; SESI - Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria; SEST - Servi\u00e7o Social de Transporte; SENAT - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Transporte e o SEBRAE - Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas."]}]}, {"id": 72307, "posicao": "4.5.1.2.5", "indicador": "Universidades, Institutos de ensino t\u00e9cnico e profissional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72308, "posicao": "4.5.1.2.6", "indicador": "Entidades de classe de trabalhadores", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72309, "posicao": "4.5.1.2.7", "indicador": "Entidades de classe patronais ", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72310, "posicao": "4.5.1.2.8", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 72311, "posicao": "4.6", "indicador": "Fomento ao artesanato", "classe": null, "children": [{"id": 72312, "posicao": "4.6.1", "indicador": "Governo municipal desenvolve a\u00e7\u00f5es de fomento ao artesanato", "classe": "I", "children": [{"id": 72313, "posicao": "4.6.1.1", "indicador": "Grupos para os quais as a\u00e7\u00f5es est\u00e3o voltadas", "classe": "I", "children": [{"id": 72314, "posicao": "4.6.1.1.1", "indicador": "Desempregados", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72315, "posicao": "4.6.1.1.2", "indicador": "Inscritos no Cadastro \u00danico para Programas Sociais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72316, "posicao": "4.6.1.1.3", "indicador": "Benefici\u00e1rios do Programa Bolsa Fam\u00edlia", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72317, "posicao": "4.6.1.1.4", "indicador": "Egressos de cursos de qualifica\u00e7\u00e3o profissional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72318, "posicao": "4.6.1.1.5", "indicador": "Catadores de materiais recicl\u00e1veis", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72319, "posicao": "4.6.1.1.6", "indicador": "Popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72320, "posicao": "4.6.1.1.7", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [{"id": 72321, "posicao": "4.6.1.1.7.1", "indicador": "Especifique", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 72322, "posicao": "4.6.1.2", "indicador": "Parceiros respons\u00e1veis pela implementa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [{"id": 72323, "posicao": "4.6.1.2.1", "indicador": "Governo Federal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72324, "posicao": "4.6.1.2.2", "indicador": "Governo Estadual", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72325, "posicao": "4.6.1.2.3", "indicador": "ONGs e entidades do terceiro setor", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Entidades do terceiro setor - associa\u00e7\u00f5es e entidades sem fins lucrativos. Existem v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es que fazem parte do terceiro setor, como as ONGs (Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais) e OSCIPs (Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico). O terceiro setor \u00e9 composto quase que, em sua totalidade, de m\u00e3o-de-obra volunt\u00e1ria, pessoas que trabalham e n\u00e3o recebem remunera\u00e7\u00e3o para isso."]}]}, {"id": 72326, "posicao": "4.6.1.2.4", "indicador": "Sistema S", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Sistema S - nome pelo qual ficou convencionado de se chamar ao conjunto de nove institui\u00e7\u00f5es de interesse de categorias profissionais, estabelecidas pela Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira. S\u00e3o elas: SENAR - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Rural; SENAC - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial; SESC - Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio; SESCOOP - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo; SENAI - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Industrial; SESI - Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria; SEST - Servi\u00e7o Social de Transporte; SENAT - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Transporte e o SEBRAE - Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas."]}]}, {"id": 72327, "posicao": "4.6.1.2.5", "indicador": "Universidades, Institutos de ensino t\u00e9cnico e profissional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72328, "posicao": "4.6.1.2.6", "indicador": "Entidades de classe de trabalhadores", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72329, "posicao": "4.6.1.2.7", "indicador": "Entidades de classe patronais ", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72330, "posicao": "4.6.1.2.8", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 72331, "posicao": "4.7", "indicador": "Doa\u00e7\u00e3o de equipamentos ou kit b\u00e1sico para desempenho do trabalho", "classe": null, "children": [{"id": 72332, "posicao": "4.7.1", "indicador": "Governo municipal desenvolve a\u00e7\u00f5es de doa\u00e7\u00e3o de equipamentos ou kit b\u00e1sico para desempenho do trabalho", "classe": "I", "children": [{"id": 72333, "posicao": "4.7.1.1", "indicador": "Grupos para os quais as a\u00e7\u00f5es est\u00e3o voltadas", "classe": "I", "children": [{"id": 72334, "posicao": "4.7.1.1.1", "indicador": "Desempregados", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72335, "posicao": "4.7.1.1.2", "indicador": "Inscritos no Cadastro \u00danico para Programas Sociais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72336, "posicao": "4.7.1.1.3", "indicador": "Benefici\u00e1rios do Programa Bolsa Fam\u00edlia", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72337, "posicao": "4.7.1.1.4", "indicador": "Egressos de cursos de qualifica\u00e7\u00e3o profissional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72338, "posicao": "4.7.1.1.5", "indicador": "Catadores de materiais recicl\u00e1veis", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72339, "posicao": "4.7.1.1.6", "indicador": "Popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72340, "posicao": "4.7.1.1.7", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [{"id": 72341, "posicao": "4.7.1.1.7.1", "indicador": "Especifique", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 72342, "posicao": "4.7.1.2", "indicador": "Parceiros respons\u00e1veis pela implementa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [{"id": 72343, "posicao": "4.7.1.2.1", "indicador": "Governo Federal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72344, "posicao": "4.7.1.2.2", "indicador": "Governo Estadual", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72345, "posicao": "4.7.1.2.3", "indicador": "ONGs e entidades do terceiro setor", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Entidades do terceiro setor - associa\u00e7\u00f5es e entidades sem fins lucrativos. Existem v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es que fazem parte do terceiro setor, como as ONGs (Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais) e OSCIPs (Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico). O terceiro setor \u00e9 composto quase que, em sua totalidade, de m\u00e3o-de-obra volunt\u00e1ria, pessoas que trabalham e n\u00e3o recebem remunera\u00e7\u00e3o para isso."]}]}, {"id": 72346, "posicao": "4.7.1.2.4", "indicador": "Sistema S", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Sistema S - nome pelo qual ficou convencionado de se chamar ao conjunto de nove institui\u00e7\u00f5es de interesse de categorias profissionais, estabelecidas pela Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira. S\u00e3o elas: SENAR - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Rural; SENAC - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial; SESC - Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio; SESCOOP - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo; SENAI - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Industrial; SESI - Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria; SEST - Servi\u00e7o Social de Transporte; SENAT - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Transporte e o SEBRAE - Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas."]}]}, {"id": 72347, "posicao": "4.7.1.2.5", "indicador": "Universidades, Institutos de ensino t\u00e9cnico e profissional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72348, "posicao": "4.7.1.2.6", "indicador": "Entidades de classe de trabalhadores", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72349, "posicao": "4.7.1.2.7", "indicador": "Entidades de classe patronais ", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72350, "posicao": "4.7.1.2.8", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 72351, "posicao": "5", "indicador": "CR\u00c9DITO, MICROCR\u00c9DITO E SEGURO", "classe": null, "children": [{"id": 72352, "posicao": "5.1", "indicador": "Promover o acesso a microcr\u00e9dito produtivo orientado", "classe": null, "children": [{"id": 72353, "posicao": "5.1.1", "indicador": "Governo municipal desenvolve a\u00e7\u00f5es para promover o acesso a microcr\u00e9dito produtivo orientado", "classe": "I", "children": [{"id": 72354, "posicao": "5.1.1.1", "indicador": "Grupos para os quais as a\u00e7\u00f5es est\u00e3o voltadas", "classe": "I", "children": [{"id": 72355, "posicao": "5.1.1.1.1", "indicador": "Desempregados", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72356, "posicao": "5.1.1.1.2", "indicador": "Inscritos no Cadastro \u00danico para Programas Sociais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72357, "posicao": "5.1.1.1.3", "indicador": "Benefici\u00e1rios do Programa Bolsa Fam\u00edlia", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72358, "posicao": "5.1.1.1.4", "indicador": "Egressos de cursos de qualifica\u00e7\u00e3o profissional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72359, "posicao": "5.1.1.1.5", "indicador": "Catadores de materiais recicl\u00e1veis", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72360, "posicao": "5.1.1.1.6", "indicador": "Popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72361, "posicao": "5.1.1.1.7", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [{"id": 72362, "posicao": "5.1.1.1.7.1", "indicador": "Especifique", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 72363, "posicao": "5.1.1.2", "indicador": "Parceiros respons\u00e1veis pela implementa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [{"id": 72364, "posicao": "5.1.1.2.1", "indicador": "Governo Federal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72365, "posicao": "5.1.1.2.2", "indicador": "Governo Estadual", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72366, "posicao": "5.1.1.2.3", "indicador": "ONGs e entidades do terceiro setor", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Entidades do terceiro setor - associa\u00e7\u00f5es e entidades sem fins lucrativos. Existem v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es que fazem parte do terceiro setor, como as ONGs (Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais) e OSCIPs (Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico). O terceiro setor \u00e9 composto quase que, em sua totalidade, de m\u00e3o-de-obra volunt\u00e1ria, pessoas que trabalham e n\u00e3o recebem remunera\u00e7\u00e3o para isso."]}]}, {"id": 72367, "posicao": "5.1.1.2.4", "indicador": "Sistema S", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Sistema S - nome pelo qual ficou convencionado de se chamar ao conjunto de nove institui\u00e7\u00f5es de interesse de categorias profissionais, estabelecidas pela Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira. S\u00e3o elas: SENAR - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Rural; SENAC - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial; SESC - Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio; SESCOOP - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo; SENAI - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Industrial; SESI - Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria; SEST - Servi\u00e7o Social de Transporte; SENAT - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Transporte e o SEBRAE - Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas."]}]}, {"id": 72368, "posicao": "5.1.1.2.5", "indicador": "Universidades, Institutos de ensino t\u00e9cnico e profissional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72369, "posicao": "5.1.1.2.6", "indicador": "Entidades de classe de trabalhadores", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72370, "posicao": "5.1.1.2.7", "indicador": "Entidades de classe patronais ", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72371, "posicao": "5.1.1.2.8", "indicador": "Bancos p\u00fablicos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72372, "posicao": "5.1.1.2.9", "indicador": "Bancos privados", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72373, "posicao": "5.1.1.2.10", "indicador": "Cooperativas de cr\u00e9dito", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72374, "posicao": "5.1.1.2.11", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Promover o acesso a microcr\u00e9dito produtivo orientado - Programa CRESCER e/ou similares"]}]}], "nota": []}, {"id": 72375, "posicao": "5.2", "indicador": "Acesso a cr\u00e9dito por meio do Banco do Povo ou outras organiza\u00e7\u00f5es cong\u00eaneres", "classe": null, "children": [{"id": 72376, "posicao": "5.2.1", "indicador": "Governo municipal desenvolve a\u00e7\u00f5es de acesso a cr\u00e9dito por meio do Banco do Povo ou outras organiza\u00e7\u00f5es cong\u00eaneres", "classe": "I", "children": [{"id": 72377, "posicao": "5.2.1.1", "indicador": "Grupos para os quais as a\u00e7\u00f5es est\u00e3o voltadas", "classe": "I", "children": [{"id": 72378, "posicao": "5.2.1.1.1", "indicador": "Desempregados", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72379, "posicao": "5.2.1.1.2", "indicador": "Inscritos no Cadastro \u00danico para Programas Sociais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72380, "posicao": "5.2.1.1.3", "indicador": "Benefici\u00e1rios do Programa Bolsa Fam\u00edlia", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72381, "posicao": "5.2.1.1.4", "indicador": "Egressos de cursos de qualifica\u00e7\u00e3o profissional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72382, "posicao": "5.2.1.1.5", "indicador": "Catadores de materiais recicl\u00e1veis", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72383, "posicao": "5.2.1.1.6", "indicador": "Popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72384, "posicao": "5.2.1.1.7", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [{"id": 72385, "posicao": "5.2.1.1.7.1", "indicador": "Especifique", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 72386, "posicao": "5.2.1.2", "indicador": "Parceiros respons\u00e1veis pela implementa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [{"id": 72387, "posicao": "5.2.1.2.1", "indicador": "Governo Federal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72388, "posicao": "5.2.1.2.2", "indicador": "Governo Estadual", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72389, "posicao": "5.2.1.2.3", "indicador": "ONGs e entidades do terceiro setor", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Entidades do terceiro setor - associa\u00e7\u00f5es e entidades sem fins lucrativos. Existem v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es que fazem parte do terceiro setor, como as ONGs (Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais) e OSCIPs (Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico). O terceiro setor \u00e9 composto quase que, em sua totalidade, de m\u00e3o-de-obra volunt\u00e1ria, pessoas que trabalham e n\u00e3o recebem remunera\u00e7\u00e3o para isso."]}]}, {"id": 72390, "posicao": "5.2.1.2.4", "indicador": "Sistema S", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Sistema S - nome pelo qual ficou convencionado de se chamar ao conjunto de nove institui\u00e7\u00f5es de interesse de categorias profissionais, estabelecidas pela Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira. S\u00e3o elas: SENAR - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Rural; SENAC - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial; SESC - Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio; SESCOOP - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo; SENAI - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Industrial; SESI - Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria; SEST - Servi\u00e7o Social de Transporte; SENAT - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Transporte e o SEBRAE - Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas."]}]}, {"id": 72391, "posicao": "5.2.1.2.5", "indicador": "Universidades, Institutos de ensino t\u00e9cnico e profissional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72392, "posicao": "5.2.1.2.6", "indicador": "Entidades de classe de trabalhadores", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72393, "posicao": "5.2.1.2.7", "indicador": "Entidades de classe patronais ", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72394, "posicao": "5.2.1.2.8", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 72395, "posicao": "5.3", "indicador": "Acesso a cr\u00e9dito do Proger urbano", "classe": null, "children": [{"id": 72396, "posicao": "5.3.1", "indicador": "Governo municipal desenvolve a\u00e7\u00f5es de acesso a cr\u00e9dito do Proger urbano", "classe": "I", "children": [{"id": 72397, "posicao": "5.3.1.1", "indicador": "Grupos para os quais as a\u00e7\u00f5es est\u00e3o voltadas", "classe": "I", "children": [{"id": 72398, "posicao": "5.3.1.1.1", "indicador": "Desempregados", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72399, "posicao": "5.3.1.1.2", "indicador": "Inscritos no Cadastro \u00danico para Programas Sociais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72400, "posicao": "5.3.1.1.3", "indicador": "Benefici\u00e1rios do Programa Bolsa Fam\u00edlia", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72401, "posicao": "5.3.1.1.4", "indicador": "Egressos de cursos de qualifica\u00e7\u00e3o profissional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72402, "posicao": "5.3.1.1.5", "indicador": "Catadores de materiais recicl\u00e1veis", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72403, "posicao": "5.3.1.1.6", "indicador": "Popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72404, "posicao": "5.3.1.1.7", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [{"id": 72405, "posicao": "5.3.1.1.7.1", "indicador": "Especifique", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 72406, "posicao": "5.3.1.2", "indicador": "Parceiros respons\u00e1veis pela implementa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [{"id": 72407, "posicao": "5.3.1.2.1", "indicador": "Governo Federal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72408, "posicao": "5.3.1.2.2", "indicador": "Governo Estadual", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72409, "posicao": "5.3.1.2.3", "indicador": "ONGs e entidades do terceiro setor", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Entidades do terceiro setor - associa\u00e7\u00f5es e entidades sem fins lucrativos. Existem v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es que fazem parte do terceiro setor, como as ONGs (Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais) e OSCIPs (Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico). O terceiro setor \u00e9 composto quase que, em sua totalidade, de m\u00e3o-de-obra volunt\u00e1ria, pessoas que trabalham e n\u00e3o recebem remunera\u00e7\u00e3o para isso."]}]}, {"id": 72410, "posicao": "5.3.1.2.4", "indicador": "Sistema S", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Sistema S - nome pelo qual ficou convencionado de se chamar ao conjunto de nove institui\u00e7\u00f5es de interesse de categorias profissionais, estabelecidas pela Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira. S\u00e3o elas: SENAR - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Rural; SENAC - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial; SESC - Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio; SESCOOP - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo; SENAI - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Industrial; SESI - Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria; SEST - Servi\u00e7o Social de Transporte; SENAT - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Transporte e o SEBRAE - Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas."]}]}, {"id": 72411, "posicao": "5.3.1.2.5", "indicador": "Universidades, Institutos de ensino t\u00e9cnico e profissional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72412, "posicao": "5.3.1.2.6", "indicador": "Entidades de classe de trabalhadores", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72413, "posicao": "5.3.1.2.7", "indicador": "Entidades de classe patronais ", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72414, "posicao": "5.3.1.2.8", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 72415, "posicao": "6", "indicador": "PROJETOS DE GERA\u00c7\u00c3O DE TRABALHO E RENDA", "classe": null, "children": [{"id": 72416, "posicao": "6.1", "indicador": "Apoio \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cios, cooperativas e empreendimentos solid\u00e1rios", "classe": null, "children": [{"id": 72417, "posicao": "6.1.1", "indicador": "Governo municipal desenvolveu projeto(s) de apoio \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cios, cooperativas e empreendimentos solid\u00e1rios", "classe": "I", "children": [{"id": 72418, "posicao": "6.1.1.1", "indicador": "\u00c1rea de atua\u00e7\u00e3o do(s) projeto(s)", "classe": "I", "children": [{"id": 72419, "posicao": "6.1.1.1.1", "indicador": "Atividade agr\u00edcola, pecu\u00e1ria e extrativa", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72420, "posicao": "6.1.1.1.2", "indicador": "Atividade de agricultura urbana", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72421, "posicao": "6.1.1.1.3", "indicador": "Atividade industrial", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72422, "posicao": "6.1.1.1.4", "indicador": "Atividade comercial", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72423, "posicao": "6.1.1.1.5", "indicador": "Atividade de servi\u00e7os", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72424, "posicao": "6.1.1.1.6", "indicador": "Outras atividades", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Outras atividades relacionadas \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cios, cooperativas e empreendimentos solid\u00e1rios."]}]}], "nota": []}, {"id": 72425, "posicao": "6.1.1.2", "indicador": "Valor aproximado do(s) projeto(s)", "classe": "I", "children": [{"id": 72426, "posicao": "6.1.1.2.1", "indicador": "At\u00e9 R$ 50 mil", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72427, "posicao": "6.1.1.2.2", "indicador": "Mais de R$ 50 mil a R$ 100 mil", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72428, "posicao": "6.1.1.2.3", "indicador": "Mais de R$ 100 mil a R$ 500 mil", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72429, "posicao": "6.1.1.2.4", "indicador": "Mais de R$ 500 mil a 1 milh\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72430, "posicao": "6.1.1.2.5", "indicador": "Mais de R$ 1 milh\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 72431, "posicao": "6.1.1.3", "indicador": "Tipo(s) de projeto(s) desenvolvido(s):", "classe": "I", "children": [{"id": 72432, "posicao": "6.1.1.3.1", "indicador": "Desenvolvimento de plano de neg\u00f3cio", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72433, "posicao": "6.1.1.3.2", "indicador": "Apoio para elabora\u00e7\u00e3o de projeto para acesso a fundos p\u00fablicos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72434, "posicao": "6.1.1.3.3", "indicador": "Apoio para elabora\u00e7\u00e3o de projeto para acesso a fundos privados", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72435, "posicao": "6.1.1.3.4", "indicador": "Outros projetos", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Outros projetos de apoio \u00e0 gest\u00e3o de neg\u00f3cios, de cooperativas e empreendimentos solid\u00e1rios."]}]}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 72436, "posicao": "6.2", "indicador": "Apoio ao associativismo, cooperativismo e economia solid\u00e1ria", "classe": null, "children": [{"id": 72437, "posicao": "6.2.1", "indicador": "Governo municipal desenvolveu projeto(s) de apoio ao associativismo, cooperativismo e economia solid\u00e1ria", "classe": "I", "children": [{"id": 72438, "posicao": "6.2.1.1", "indicador": "\u00c1rea de atua\u00e7\u00e3o do(s) projeto(s)", "classe": "I", "children": [{"id": 72439, "posicao": "6.2.1.1.1", "indicador": "Atividade agr\u00edcola, pecu\u00e1ria e extrativa", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72440, "posicao": "6.2.1.1.2", "indicador": "Atividade de agricultura urbana", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72441, "posicao": "6.2.1.1.3", "indicador": "Atividade industrial", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72442, "posicao": "6.2.1.1.4", "indicador": "Atividade comercial", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72443, "posicao": "6.2.1.1.5", "indicador": "Atividade de servi\u00e7os", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72444, "posicao": "6.2.1.1.6", "indicador": "Outras atividades", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Outras atividades de apoio ao associativismo, ao cooperativismo e a economia solid\u00e1ria."]}]}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 72445, "posicao": "7", "indicador": "Vari\u00e1veis externas", "classe": null, "children": [{"id": 72446, "posicao": "7.1", "indicador": "C\u00f3digo da Unidade da Federa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72447, "posicao": "7.2", "indicador": "C\u00f3digo do Municipio", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72448, "posicao": "7.3", "indicador": "Regi\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72449, "posicao": "7.4", "indicador": "Nome da Unidade da Federa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72450, "posicao": "7.5", "indicador": "Sigla da Unidade da Federa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72451, "posicao": "7.6", "indicador": "Nome do munic\u00edpio", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 72452, "posicao": "7.7", "indicador": "Popula\u00e7\u00e3o estimada  2014", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Estimativa de popula\u00e7\u00e3o para 1 de julho 2014 publicada no D.O.U."]}]}, {"id": 72453, "posicao": "7.8", "indicador": "Classe de tamanho popula\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}]