[{"id": 70647, "posicao": "1", "indicador": "Inclus\u00e3o produtiva", "classe": "T", "children": [{"id": 70648, "posicao": "1.1", "indicador": "Diagn\u00f3stico socioecon\u00f4mico", "classe": null, "children": [{"id": 70649, "posicao": "1.1.1", "indicador": "Estudo setorial e/ou diagn\u00f3stico socioecon\u00f4mico do estado realizado entre 2010 e 2014 - exist\u00eancia", "classe": "I", "children": [{"id": 70650, "posicao": "1.1.1.1", "indicador": "Ano do diagn\u00f3stico", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70651, "posicao": "1.1.1.2", "indicador": "\u00d3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [{"id": 70652, "posicao": "1.1.1.2.1", "indicador": "Agricultura", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70653, "posicao": "1.1.1.2.2", "indicador": "Assist\u00eancia social", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70654, "posicao": "1.1.1.2.3", "indicador": "Fazenda", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70655, "posicao": "1.1.1.2.4", "indicador": "Planejamento", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70656, "posicao": "1.1.1.2.5", "indicador": "Trabalho", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70657, "posicao": "1.1.1.2.6", "indicador": "Outro \u00f3rg\u00e3o", "classe": "I", "children": [{"id": 70658, "posicao": "1.1.1.2.6.1", "indicador": "Especifique", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70659, "posicao": "1.2", "indicador": "A\u00e7\u00f5es, programas ou projetos de inclus\u00e3o produtiva para a gera\u00e7\u00e3o de trabalho e renda", "classe": null, "children": [{"id": 70660, "posicao": "1.2.1", "indicador": "Governo estadual desenvolve a\u00e7\u00f5es, programas ou projetos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70661, "posicao": "1.2.2", "indicador": "\u00d3rg\u00e3o gestor respons\u00e1vel", "classe": null, "children": [{"id": 70662, "posicao": "1.2.2.1", "indicador": "Agricultura", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70663, "posicao": "1.2.2.2", "indicador": "Assist\u00eancia social", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70664, "posicao": "1.2.2.3", "indicador": "Fazenda", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70665, "posicao": "1.2.2.4", "indicador": "Planejamento", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70666, "posicao": "1.2.2.5", "indicador": "Trabalho", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70667, "posicao": "1.2.2.6", "indicador": "Desenvolvimento Econ\u00f4mico", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70668, "posicao": "1.2.2.7", "indicador": "Outro \u00f3rg\u00e3o", "classe": "I", "children": [{"id": 70669, "posicao": "1.2.2.7.1", "indicador": "Especifique", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70670, "posicao": "1.2.3", "indicador": "Servidores atuando exclusivamente na gest\u00e3o das a\u00e7\u00f5es", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70671, "posicao": "2", "indicador": "Inclus\u00e3o produtiva rural", "classe": "T", "children": [{"id": 70672, "posicao": "2.1", "indicador": "Assist\u00eancia t\u00e9cnica e extens\u00e3o rural", "classe": null, "children": [{"id": 70673, "posicao": "2.1.1", "indicador": "Governo estadual desenvolve a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia t\u00e9cnica e extens\u00e3o rural", "classe": "I", "children": [{"id": 70674, "posicao": "2.1.1.1", "indicador": "Grupos para os quais as a\u00e7\u00f5es est\u00e3o voltadas", "classe": "I", "children": [{"id": 70675, "posicao": "2.1.1.1.1", "indicador": "Agricultores familiares", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70676, "posicao": "2.1.1.1.2", "indicador": "Assentados da reforma agr\u00e1ria", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70677, "posicao": "2.1.1.1.3", "indicador": "Extrativistas e silvicultores", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70678, "posicao": "2.1.1.1.4", "indicador": "Povos ind\u00edgenas", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70679, "posicao": "2.1.1.1.5", "indicador": "Pescadores artesanais e aquicultores familiares", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70680, "posicao": "2.1.1.1.6", "indicador": "Comunidades remanescentes de quilombos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70681, "posicao": "2.1.1.1.7", "indicador": "Outros povos e comunidades tradicionais", "classe": "I", "children": [{"id": 70682, "posicao": "2.1.1.1.7.1", "indicador": "Especifique", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70683, "posicao": "2.1.1.1.8", "indicador": "M\u00e9dio e/ou grande produtor rural", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70684, "posicao": "2.1.1.2", "indicador": "Parceiros respons\u00e1veis pela implementa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [{"id": 70685, "posicao": "2.1.1.2.1", "indicador": "Governo Federal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70686, "posicao": "2.1.1.2.2", "indicador": "Governo municipal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70687, "posicao": "2.1.1.2.3", "indicador": "ONGs e entidades do terceiro setor", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Entidades do terceiro setor - associa\u00e7\u00f5es e entidades sem fins lucrativos. Existem v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es que fazem parte do terceiro setor, como as ONGs (Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais) e OSCIPs (Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico). O terceiro setor \u00e9 composto quase que, em sua totalidade, de m\u00e3o-de-obra volunt\u00e1ria, pessoas que trabalham e n\u00e3o recebem remunera\u00e7\u00e3o para isso."]}]}, {"id": 70688, "posicao": "2.1.1.2.4", "indicador": "Sistema S", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Sistema S - nome pelo qual ficou convencionado de se chamar ao conjunto de nove institui\u00e7\u00f5es de interesse de categorias profissionais, estabelecidas pela Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira. S\u00e3o elas: SENAR - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Rural; SENAC - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial; SESC - Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio; SESCOOP - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo; SENAI - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Industrial; SESI - Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria; SEST - Servi\u00e7o Social de Transporte; SENAT - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Transporte e o SEBRAE - Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas."]}]}, {"id": 70689, "posicao": "2.1.1.2.5", "indicador": "Universidades, Institutos de ensino t\u00e9cnico e profissional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70690, "posicao": "2.1.1.2.6", "indicador": "Entidades de classe de trabalhadores rurais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70691, "posicao": "2.1.1.2.7", "indicador": "Entidades de classe patronais rurais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70692, "posicao": "2.1.1.2.8", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70693, "posicao": "2.2", "indicador": "Fomento a atividades produtivas", "classe": null, "children": [{"id": 70694, "posicao": "2.2.1", "indicador": "Governo estadual desenvolve a\u00e7\u00f5es de fomento a atividades produtivas", "classe": "I", "children": [{"id": 70695, "posicao": "2.2.1.1", "indicador": "Grupos para os quais as a\u00e7\u00f5es est\u00e3o voltadas", "classe": "I", "children": [{"id": 70696, "posicao": "2.2.1.1.1", "indicador": "Agricultores familiares", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70697, "posicao": "2.2.1.1.2", "indicador": "Assentados da reforma agr\u00e1ria", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70698, "posicao": "2.2.1.1.3", "indicador": "Extrativistas e silvicultores", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70699, "posicao": "2.2.1.1.4", "indicador": "Povos ind\u00edgenas", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70700, "posicao": "2.2.1.1.5", "indicador": "Pescadores artesanais e aquicultores familiares", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70701, "posicao": "2.2.1.1.6", "indicador": "Comunidades remanescentes de quilombos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70702, "posicao": "2.2.1.1.7", "indicador": "Outros povos e comunidades tradicionais", "classe": "I", "children": [{"id": 70703, "posicao": "2.2.1.1.7.1", "indicador": "Especifique", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70704, "posicao": "2.2.1.1.8", "indicador": "M\u00e9dio e/ou grande produtor rural", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70705, "posicao": "2.2.1.2", "indicador": "Parceiros respons\u00e1veis pela implementa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [{"id": 70706, "posicao": "2.2.1.2.1", "indicador": "Governo Federal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70707, "posicao": "2.2.1.2.2", "indicador": "Governo municipal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70708, "posicao": "2.2.1.2.3", "indicador": "ONGs e entidades do terceiro setor", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Entidades do terceiro setor - associa\u00e7\u00f5es e entidades sem fins lucrativos. Existem v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es que fazem parte do terceiro setor, como as ONGs (Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais) e OSCIPs (Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico). O terceiro setor \u00e9 composto quase que, em sua totalidade, de m\u00e3o-de-obra volunt\u00e1ria, pessoas que trabalham e n\u00e3o recebem remunera\u00e7\u00e3o para isso."]}]}, {"id": 70709, "posicao": "2.2.1.2.4", "indicador": "Sistema S", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Sistema S - nome pelo qual ficou convencionado de se chamar ao conjunto de nove institui\u00e7\u00f5es de interesse de categorias profissionais, estabelecidas pela Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira. S\u00e3o elas: SENAR - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Rural; SENAC - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial; SESC - Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio; SESCOOP - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo; SENAI - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Industrial; SESI - Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria; SEST - Servi\u00e7o Social de Transporte; SENAT - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Transporte e o SEBRAE - Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas."]}]}, {"id": 70710, "posicao": "2.2.1.2.5", "indicador": "Universidades, Institutos de ensino t\u00e9cnico e profissional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70711, "posicao": "2.2.1.2.6", "indicador": "Entidades de classe de trabalhadores rurais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70712, "posicao": "2.2.1.2.7", "indicador": "Entidades de classe patronais rurais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70713, "posicao": "2.2.1.2.8", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70714, "posicao": "2.3", "indicador": "Incentivo para acesso ao cr\u00e9dito e ao seguro rural", "classe": null, "children": [{"id": 70715, "posicao": "2.3.1", "indicador": "Governo estadual desenvolve a\u00e7\u00f5es de incentivo para acesso ao cr\u00e9dito e ao seguro rural", "classe": "I", "children": [{"id": 70716, "posicao": "2.3.1.1", "indicador": "Grupos para os quais as a\u00e7\u00f5es est\u00e3o voltadas", "classe": "I", "children": [{"id": 70717, "posicao": "2.3.1.1.1", "indicador": "Agricultores familiares", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70718, "posicao": "2.3.1.1.2", "indicador": "Assentados da reforma agr\u00e1ria", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70719, "posicao": "2.3.1.1.3", "indicador": "Extrativistas e silvicultores", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70720, "posicao": "2.3.1.1.4", "indicador": "Povos ind\u00edgenas", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70721, "posicao": "2.3.1.1.5", "indicador": "Pescadores artesanais e aquicultores familiares", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70722, "posicao": "2.3.1.1.6", "indicador": "Comunidades remanescentes de quilombos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70723, "posicao": "2.3.1.1.7", "indicador": "Outros povos e comunidades tradicionais", "classe": "I", "children": [{"id": 70724, "posicao": "2.3.1.1.7.1", "indicador": "Especifique", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70725, "posicao": "2.3.1.1.8", "indicador": "M\u00e9dio e/ou grande produtor rural", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70726, "posicao": "2.3.1.2", "indicador": "Parceiros respons\u00e1veis pela implementa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [{"id": 70727, "posicao": "2.3.1.2.1", "indicador": "Governo Federal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70728, "posicao": "2.3.1.2.2", "indicador": "Governo municipal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70729, "posicao": "2.3.1.2.3", "indicador": "ONGs e entidades do terceiro setor", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Entidades do terceiro setor - associa\u00e7\u00f5es e entidades sem fins lucrativos. Existem v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es que fazem parte do terceiro setor, como as ONGs (Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais) e OSCIPs (Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico). O terceiro setor \u00e9 composto quase que, em sua totalidade, de m\u00e3o-de-obra volunt\u00e1ria, pessoas que trabalham e n\u00e3o recebem remunera\u00e7\u00e3o para isso."]}]}, {"id": 70730, "posicao": "2.3.1.2.4", "indicador": "Sistema S", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Sistema S - nome pelo qual ficou convencionado de se chamar ao conjunto de nove institui\u00e7\u00f5es de interesse de categorias profissionais, estabelecidas pela Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira. S\u00e3o elas: SENAR - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Rural; SENAC - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial; SESC - Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio; SESCOOP - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo; SENAI - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Industrial; SESI - Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria; SEST - Servi\u00e7o Social de Transporte; SENAT - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Transporte e o SEBRAE - Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas."]}]}, {"id": 70731, "posicao": "2.3.1.2.5", "indicador": "Universidades, Institutos de ensino t\u00e9cnico e profissional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70732, "posicao": "2.3.1.2.6", "indicador": "Entidades de classe de trabalhadores rurais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70733, "posicao": "2.3.1.2.7", "indicador": "Entidades de classe patronais rurais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70734, "posicao": "2.3.1.2.8", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70735, "posicao": "2.4", "indicador": "Aquisi\u00e7\u00e3o ou empr\u00e9stimo de tratores e implementos agr\u00edcolas", "classe": null, "children": [{"id": 70736, "posicao": "2.4.1", "indicador": "Governo estadual desenvolve a\u00e7\u00f5es de aquisi\u00e7\u00e3o ou empr\u00e9stimo de tratores e implementos agr\u00edcolas", "classe": "I", "children": [{"id": 70737, "posicao": "2.4.1.1", "indicador": "Grupos para os quais as a\u00e7\u00f5es est\u00e3o voltadas", "classe": "I", "children": [{"id": 70738, "posicao": "2.4.1.1.1", "indicador": "Agricultores familiares", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70739, "posicao": "2.4.1.1.2", "indicador": "Assentados da reforma agr\u00e1ria", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70740, "posicao": "2.4.1.1.3", "indicador": "Extrativistas e silvicultores", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70741, "posicao": "2.4.1.1.4", "indicador": "Povos ind\u00edgenas", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70742, "posicao": "2.4.1.1.5", "indicador": "Pescadores artesanais e aquicultores familiares", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70743, "posicao": "2.4.1.1.6", "indicador": "Comunidades remanescentes de quilombos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70744, "posicao": "2.4.1.1.7", "indicador": "Outros povos e comunidades tradicionais", "classe": "I", "children": [{"id": 70745, "posicao": "2.4.1.1.7.1", "indicador": "Especifique", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70746, "posicao": "2.4.1.1.8", "indicador": "M\u00e9dio e/ou grande produtor rural", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70747, "posicao": "2.4.1.2", "indicador": "Parceiros respons\u00e1veis pela implementa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [{"id": 70748, "posicao": "2.4.1.2.1", "indicador": "Governo Federal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70749, "posicao": "2.4.1.2.2", "indicador": "Governo municipal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70750, "posicao": "2.4.1.2.3", "indicador": "ONGs e entidades do terceiro setor", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70751, "posicao": "2.4.1.2.4", "indicador": "Sistema S", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Sistema S - nome pelo qual ficou convencionado de se chamar ao conjunto de nove institui\u00e7\u00f5es de interesse de categorias profissionais, estabelecidas pela Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira. S\u00e3o elas: SENAR - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Rural; SENAC - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial; SESC - Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio; SESCOOP - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo; SENAI - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Industrial; SESI - Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria; SEST - Servi\u00e7o Social de Transporte; SENAT - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Transporte e o SEBRAE - Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas."]}]}, {"id": 70752, "posicao": "2.4.1.2.5", "indicador": "Universidades, Institutos de ensino t\u00e9cnico e profissional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70753, "posicao": "2.4.1.2.6", "indicador": "Entidades de classe de trabalhadores rurais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70754, "posicao": "2.4.1.2.7", "indicador": "Entidades de classe patronais rurais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70755, "posicao": "2.4.1.2.8", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70756, "posicao": "2.5", "indicador": "Doa\u00e7\u00e3o de sementes ou matrizes de pequenos animais", "classe": null, "children": [{"id": 70757, "posicao": "2.5.1", "indicador": "Governo estadual desenvolve a\u00e7\u00f5es de doa\u00e7\u00e3o de sementes ou matrizes de pequenos animais", "classe": "I", "children": [{"id": 70758, "posicao": "2.5.1.1", "indicador": "Grupos para os quais as a\u00e7\u00f5es est\u00e3o voltadas", "classe": "I", "children": [{"id": 70759, "posicao": "2.5.1.1.1", "indicador": "Agricultores familiares", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70760, "posicao": "2.5.1.1.2", "indicador": "Assentados da reforma agr\u00e1ria", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70761, "posicao": "2.5.1.1.3", "indicador": "Extrativistas e silvicultores", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70762, "posicao": "2.5.1.1.4", "indicador": "Povos ind\u00edgenas", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70763, "posicao": "2.5.1.1.5", "indicador": "Pescadores artesanais e aquicultores familiares", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70764, "posicao": "2.5.1.1.6", "indicador": "Comunidades remanescentes de quilombos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70765, "posicao": "2.5.1.1.7", "indicador": "Outros povos e comunidades tradicionais", "classe": "I", "children": [{"id": 70766, "posicao": "2.5.1.1.7.1", "indicador": "Especifique", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70767, "posicao": "2.5.1.1.8", "indicador": "M\u00e9dio e/ou grande produtor rural", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70768, "posicao": "2.5.1.2", "indicador": "Parceiros respons\u00e1veis pela implementa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [{"id": 70769, "posicao": "2.5.1.2.1", "indicador": "Governo Federal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70770, "posicao": "2.5.1.2.2", "indicador": "Governo municipal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70771, "posicao": "2.5.1.2.3", "indicador": "ONGs e entidades do terceiro setor", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Entidades do terceiro setor - associa\u00e7\u00f5es e entidades sem fins lucrativos. Existem v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es que fazem parte do terceiro setor, como as ONGs (Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais) e OSCIPs (Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico). O terceiro setor \u00e9 composto quase que, em sua totalidade, de m\u00e3o-de-obra volunt\u00e1ria, pessoas que trabalham e n\u00e3o recebem remunera\u00e7\u00e3o para isso."]}]}, {"id": 70772, "posicao": "2.5.1.2.4", "indicador": "Sistema S", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Sistema S - nome pelo qual ficou convencionado de se chamar ao conjunto de nove institui\u00e7\u00f5es de interesse de categorias profissionais, estabelecidas pela Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira. S\u00e3o elas: SENAR - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Rural; SENAC - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial; SESC - Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio; SESCOOP - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo; SENAI - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Industrial; SESI - Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria; SEST - Servi\u00e7o Social de Transporte; SENAT - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Transporte e o SEBRAE - Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas."]}]}, {"id": 70773, "posicao": "2.5.1.2.5", "indicador": "Universidades, Institutos de ensino t\u00e9cnico e profissional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70774, "posicao": "2.5.1.2.6", "indicador": "Entidades de classe de trabalhadores rurais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70775, "posicao": "2.5.1.2.7", "indicador": "Entidades de classe patronais rurais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70776, "posicao": "2.5.1.2.8", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70777, "posicao": "2.6", "indicador": "Aquisi\u00e7\u00e3o de alimentos no \u00e2mbito do Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos - PAA ou do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE", "classe": null, "children": [{"id": 70778, "posicao": "2.6.1", "indicador": "Governo estadual desenvolve a\u00e7\u00f5es de aquisi\u00e7\u00e3o de alimentos no \u00e2mbito do Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos - PAA ou do Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE", "classe": "I", "children": [{"id": 70779, "posicao": "2.6.1.1", "indicador": "Grupos para os quais as a\u00e7\u00f5es est\u00e3o voltadas", "classe": "I", "children": [{"id": 70780, "posicao": "2.6.1.1.1", "indicador": "Agricultores familiares", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70781, "posicao": "2.6.1.1.2", "indicador": "Assentados da reforma agr\u00e1ria", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70782, "posicao": "2.6.1.1.3", "indicador": "Extrativistas e silvicultores", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70783, "posicao": "2.6.1.1.4", "indicador": "Povos ind\u00edgenas", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70784, "posicao": "2.6.1.1.5", "indicador": "Pescadores artesanais e aquicultores familiares", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70785, "posicao": "2.6.1.1.6", "indicador": "Comunidades remanescentes de quilombos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70786, "posicao": "2.6.1.1.7", "indicador": "Outros povos e comunidades tradicionais", "classe": "I", "children": [{"id": 70787, "posicao": "2.6.1.1.7.1", "indicador": "Especifique", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70788, "posicao": "2.6.1.1.8", "indicador": "M\u00e9dio e/ou grande produtor rural", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70789, "posicao": "2.6.1.2", "indicador": "Parceiros respons\u00e1veis pela implementa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [{"id": 70790, "posicao": "2.6.1.2.1", "indicador": "Governo Federal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70791, "posicao": "2.6.1.2.2", "indicador": "Governo municipal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70792, "posicao": "2.6.1.2.3", "indicador": "ONGs e entidades do terceiro setor", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Entidades do terceiro setor - associa\u00e7\u00f5es e entidades sem fins lucrativos. Existem v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es que fazem parte do terceiro setor, como as ONGs (Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais) e OSCIPs (Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico). O terceiro setor \u00e9 composto quase que, em sua totalidade, de m\u00e3o-de-obra volunt\u00e1ria, pessoas que trabalham e n\u00e3o recebem remunera\u00e7\u00e3o para isso."]}]}, {"id": 70793, "posicao": "2.6.1.2.4", "indicador": "Sistema S", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Sistema S - nome pelo qual ficou convencionado de se chamar ao conjunto de nove institui\u00e7\u00f5es de interesse de categorias profissionais, estabelecidas pela Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira. S\u00e3o elas: SENAR - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Rural; SENAC - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial; SESC - Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio; SESCOOP - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo; SENAI - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Industrial; SESI - Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria; SEST - Servi\u00e7o Social de Transporte; SENAT - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Transporte e o SEBRAE - Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas."]}]}, {"id": 70794, "posicao": "2.6.1.2.5", "indicador": "Universidades, Institutos de ensino t\u00e9cnico e profissional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70795, "posicao": "2.6.1.2.6", "indicador": "Entidades de classe de trabalhadores rurais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70796, "posicao": "2.6.1.2.7", "indicador": "Entidades de classe patronais rurais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70797, "posicao": "2.6.1.2.8", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70798, "posicao": "2.7", "indicador": "Aquisi\u00e7\u00e3o de alimentos para atender a demandas regulares", "classe": null, "children": [{"id": 70799, "posicao": "2.7.1", "indicador": "Governo estadual desenvolve a\u00e7\u00f5es de aquisi\u00e7\u00e3o de alimentos para atender a demandas regulares ", "classe": "I", "children": [{"id": 70800, "posicao": "2.7.1.1", "indicador": "Grupos para os quais as a\u00e7\u00f5es est\u00e3o voltadas", "classe": "I", "children": [{"id": 70801, "posicao": "2.7.1.1.1", "indicador": "Agricultores familiares", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70802, "posicao": "2.7.1.1.2", "indicador": "Assentados da reforma agr\u00e1ria", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70803, "posicao": "2.7.1.1.3", "indicador": "Extrativistas e silvicultores", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70804, "posicao": "2.7.1.1.4", "indicador": "Povos ind\u00edgenas", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70805, "posicao": "2.7.1.1.5", "indicador": "Pescadores artesanais e aquicultores familiares", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70806, "posicao": "2.7.1.1.6", "indicador": "Comunidades remanescentes de quilombos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70807, "posicao": "2.7.1.1.7", "indicador": "Outros povos e comunidades tradicionais", "classe": "I", "children": [{"id": 70808, "posicao": "2.7.1.1.7.1", "indicador": "Especifique", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70809, "posicao": "2.7.1.1.8", "indicador": "M\u00e9dio e/ou grande produtor rural", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70810, "posicao": "2.7.1.2", "indicador": "Parceiros respons\u00e1veis pela implementa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [{"id": 70811, "posicao": "2.7.1.2.1", "indicador": "Governo Federal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70812, "posicao": "2.7.1.2.2", "indicador": "Governo municipal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70813, "posicao": "2.7.1.2.3", "indicador": "ONGs e entidades do terceiro setor", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Entidades do terceiro setor - associa\u00e7\u00f5es e entidades sem fins lucrativos. Existem v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es que fazem parte do terceiro setor, como as ONGs (Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais) e OSCIPs (Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico). O terceiro setor \u00e9 composto quase que, em sua totalidade, de m\u00e3o-de-obra volunt\u00e1ria, pessoas que trabalham e n\u00e3o recebem remunera\u00e7\u00e3o para isso."]}]}, {"id": 70814, "posicao": "2.7.1.2.4", "indicador": "Sistema S", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Sistema S - nome pelo qual ficou convencionado de se chamar ao conjunto de nove institui\u00e7\u00f5es de interesse de categorias profissionais, estabelecidas pela Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira. S\u00e3o elas: SENAR - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Rural; SENAC - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial; SESC - Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio; SESCOOP - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo; SENAI - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Industrial; SESI - Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria; SEST - Servi\u00e7o Social de Transporte; SENAT - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Transporte e o SEBRAE - Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas."]}]}, {"id": 70815, "posicao": "2.7.1.2.5", "indicador": "Universidades, Institutos de ensino t\u00e9cnico e profissional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70816, "posicao": "2.7.1.2.6", "indicador": "Entidades de classe de trabalhadores rurais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70817, "posicao": "2.7.1.2.7", "indicador": "Entidades de classe patronais rurais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70818, "posicao": "2.7.1.2.8", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Aquisi\u00e7\u00e3o de alimentos para atender a demandas regulares de restaurantes universit\u00e1rios, pres\u00eddios, hospitais, entre outros."]}]}], "nota": []}, {"id": 70819, "posicao": "2.8", "indicador": "Apoio a transporte, armazenagem, comercializa\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de alimentos", "classe": null, "children": [{"id": 70820, "posicao": "2.8.1", "indicador": "Governo estadual desenvolve a\u00e7\u00f5es de apoio a transporte, armazenagem, comercializa\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de alimentos ", "classe": "I", "children": [{"id": 70821, "posicao": "2.8.1.1", "indicador": "Grupos para os quais as a\u00e7\u00f5es est\u00e3o voltadas", "classe": "I", "children": [{"id": 70822, "posicao": "2.8.1.1.1", "indicador": "Agricultores familiares", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70823, "posicao": "2.8.1.1.2", "indicador": "Assentados da reforma agr\u00e1ria", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70824, "posicao": "2.8.1.1.3", "indicador": "Extrativistas e silvicultores", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70825, "posicao": "2.8.1.1.4", "indicador": "Povos ind\u00edgenas", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70826, "posicao": "2.8.1.1.5", "indicador": "Pescadores artesanais e aquicultores familiares", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70827, "posicao": "2.8.1.1.6", "indicador": "Comunidades remanescentes de quilombos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70828, "posicao": "2.8.1.1.7", "indicador": "Outros povos e comunidades tradicionais", "classe": "I", "children": [{"id": 70829, "posicao": "2.8.1.1.7.1", "indicador": "Especifique", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70830, "posicao": "2.8.1.1.8", "indicador": "M\u00e9dio e/ou grande produtor rural", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70831, "posicao": "2.8.1.2", "indicador": "Parceiros respons\u00e1veis pela implementa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [{"id": 70832, "posicao": "2.8.1.2.1", "indicador": "Governo Federal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70833, "posicao": "2.8.1.2.2", "indicador": "Governo municipal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70834, "posicao": "2.8.1.2.3", "indicador": "ONGs e entidades do terceiro setor", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Entidades do terceiro setor - associa\u00e7\u00f5es e entidades sem fins lucrativos. Existem v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es que fazem parte do terceiro setor, como as ONGs (Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais) e OSCIPs (Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico). O terceiro setor \u00e9 composto quase que, em sua totalidade, de m\u00e3o-de-obra volunt\u00e1ria, pessoas que trabalham e n\u00e3o recebem remunera\u00e7\u00e3o para isso."]}]}, {"id": 70835, "posicao": "2.8.1.2.4", "indicador": "Sistema S", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Sistema S - nome pelo qual ficou convencionado de se chamar ao conjunto de nove institui\u00e7\u00f5es de interesse de categorias profissionais, estabelecidas pela Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira. S\u00e3o elas: SENAR - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Rural; SENAC - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial; SESC - Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio; SESCOOP - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo; SENAI - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Industrial; SESI - Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria; SEST - Servi\u00e7o Social de Transporte; SENAT - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Transporte e o SEBRAE - Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas."]}]}, {"id": 70836, "posicao": "2.8.1.2.5", "indicador": "Universidades, Institutos de ensino t\u00e9cnico e profissional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70837, "posicao": "2.8.1.2.6", "indicador": "Entidades de classe de trabalhadores rurais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70838, "posicao": "2.8.1.2.7", "indicador": "Entidades de classe patronais rurais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70839, "posicao": "2.8.1.2.8", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Empr\u00e9stimos de caminh\u00f5es, manuten\u00e7\u00e3o de centrais de recebimento de alimentos provenientes de programas como o Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos - PAA e o Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar - PNAE."]}]}], "nota": []}, {"id": 70840, "posicao": "2.9", "indicador": "Fomento a empreendimentos coletivos rurais ", "classe": null, "children": [{"id": 70841, "posicao": "2.9.1", "indicador": "Governo estadual desenvolve a\u00e7\u00f5es de fomento a empreendimentos coletivos rurais ", "classe": "I", "children": [{"id": 70842, "posicao": "2.9.1.1", "indicador": "Grupos para os quais as a\u00e7\u00f5es est\u00e3o voltadas", "classe": "I", "children": [{"id": 70843, "posicao": "2.9.1.1.1", "indicador": "Agricultores familiares", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70844, "posicao": "2.9.1.1.2", "indicador": "Assentados da reforma agr\u00e1ria", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70845, "posicao": "2.9.1.1.3", "indicador": "Extrativistas e silvicultores", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70846, "posicao": "2.9.1.1.4", "indicador": "Povos ind\u00edgenas", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70847, "posicao": "2.9.1.1.5", "indicador": "Pescadores artesanais e aquicultores familiares", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70848, "posicao": "2.9.1.1.6", "indicador": "Comunidades remanescentes de quilombos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70849, "posicao": "2.9.1.1.7", "indicador": "Outros povos e comunidades tradicionais", "classe": "I", "children": [{"id": 70850, "posicao": "2.9.1.1.7.1", "indicador": "Especifique", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70851, "posicao": "2.9.1.1.8", "indicador": "M\u00e9dio e/ou grande produtor rural", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70852, "posicao": "2.9.1.2", "indicador": "Parceiros respons\u00e1veis pela implementa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [{"id": 70853, "posicao": "2.9.1.2.1", "indicador": "Governo Federal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70854, "posicao": "2.9.1.2.2", "indicador": "Governo municipal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70855, "posicao": "2.9.1.2.3", "indicador": "ONGs e entidades do terceiro setor", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Entidades do terceiro setor - associa\u00e7\u00f5es e entidades sem fins lucrativos. Existem v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es que fazem parte do terceiro setor, como as ONGs (Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais) e OSCIPs (Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico). O terceiro setor \u00e9 composto quase que, em sua totalidade, de m\u00e3o-de-obra volunt\u00e1ria, pessoas que trabalham e n\u00e3o recebem remunera\u00e7\u00e3o para isso."]}]}, {"id": 70856, "posicao": "2.9.1.2.4", "indicador": "Sistema S", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Sistema S - nome pelo qual ficou convencionado de se chamar ao conjunto de nove institui\u00e7\u00f5es de interesse de categorias profissionais, estabelecidas pela Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira. S\u00e3o elas: SENAR - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Rural; SENAC - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial; SESC - Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio; SESCOOP - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo; SENAI - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Industrial; SESI - Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria; SEST - Servi\u00e7o Social de Transporte; SENAT - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Transporte e o SEBRAE - Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas."]}]}, {"id": 70857, "posicao": "2.9.1.2.5", "indicador": "Universidades, Institutos de ensino t\u00e9cnico e profissional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70858, "posicao": "2.9.1.2.6", "indicador": "Entidades de classe de trabalhadores rurais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70859, "posicao": "2.9.1.2.7", "indicador": "Entidades de classe patronais rurais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70860, "posicao": "2.9.1.2.8", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Fomento a empreendimentos coletivos rurais e urbanos - associativismo, cooperativismo e economia solid\u00e1ria."]}]}], "nota": []}, {"id": 70861, "posicao": "2.10", "indicador": "Assist\u00eancia t\u00e9cnico-gerencial a empreendimentos coletivos rurais", "classe": null, "children": [{"id": 70862, "posicao": "2.10.1", "indicador": "Governo estadual desenvolve a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia t\u00e9cnico-gerencial a empreendimentos coletivos rurais ", "classe": "I", "children": [{"id": 70863, "posicao": "2.10.1.1", "indicador": "Grupos para os quais as a\u00e7\u00f5es est\u00e3o voltadas", "classe": "I", "children": [{"id": 70864, "posicao": "2.10.1.1.1", "indicador": "Agricultores familiares", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70865, "posicao": "2.10.1.1.2", "indicador": "Assentados da reforma agr\u00e1ria", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70866, "posicao": "2.10.1.1.3", "indicador": "Extrativistas e silvicultores", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70867, "posicao": "2.10.1.1.4", "indicador": "Povos ind\u00edgenas", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70868, "posicao": "2.10.1.1.5", "indicador": "Pescadores artesanais e aquicultores familiares", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70869, "posicao": "2.10.1.1.6", "indicador": "Comunidades remanescentes de quilombos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70870, "posicao": "2.10.1.1.7", "indicador": "Outros povos e comunidades tradicionais", "classe": "I", "children": [{"id": 70871, "posicao": "2.10.1.1.7.1", "indicador": "Especifique", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70872, "posicao": "2.10.1.1.8", "indicador": "M\u00e9dio e/ou grande produtor rural", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70873, "posicao": "2.10.1.2", "indicador": "Parceiros respons\u00e1veis pela implementa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [{"id": 70874, "posicao": "2.10.1.2.1", "indicador": "Governo Federal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70875, "posicao": "2.10.1.2.2", "indicador": "Governo municipal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70876, "posicao": "2.10.1.2.3", "indicador": "ONGs e entidades do terceiro setor", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Entidades do terceiro setor - associa\u00e7\u00f5es e entidades sem fins lucrativos. Existem v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es que fazem parte do terceiro setor, como as ONGs (Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais) e OSCIPs (Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico). O terceiro setor \u00e9 composto quase que, em sua totalidade, de m\u00e3o-de-obra volunt\u00e1ria, pessoas que trabalham e n\u00e3o recebem remunera\u00e7\u00e3o para isso."]}]}, {"id": 70877, "posicao": "2.10.1.2.4", "indicador": "Sistema S", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Sistema S - nome pelo qual ficou convencionado de se chamar ao conjunto de nove institui\u00e7\u00f5es de interesse de categorias profissionais, estabelecidas pela Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira. S\u00e3o elas: SENAR - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Rural; SENAC - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial; SESC - Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio; SESCOOP - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo; SENAI - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Industrial; SESI - Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria; SEST - Servi\u00e7o Social de Transporte; SENAT - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Transporte e o SEBRAE - Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas."]}]}, {"id": 70878, "posicao": "2.10.1.2.5", "indicador": "Universidades, Institutos de ensino t\u00e9cnico e profissional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70879, "posicao": "2.10.1.2.6", "indicador": "Entidades de classe de trabalhadores rurais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70880, "posicao": "2.10.1.2.7", "indicador": "Entidades de classe patronais rurais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70881, "posicao": "2.10.1.2.8", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Assist\u00eancia t\u00e9cnico-gerencial a empreendimentos coletivos rurais, empreendimentos individuais urbanos, empreendimentos coletivos urbanos - para formaliza\u00e7\u00e3o, melhora da produ\u00e7\u00e3o, aspectos jur\u00eddicos e comerciais."]}]}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70882, "posicao": "3", "indicador": "Qualifica\u00e7\u00e3o profissional e intermedia\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra", "classe": "T", "children": [{"id": 70883, "posicao": "3.1", "indicador": "Qualifica\u00e7\u00e3o profissional", "classe": null, "children": [{"id": 70884, "posicao": "3.1.1", "indicador": "Governo estadual desenvolve a\u00e7\u00f5es de qualifica\u00e7\u00e3o profissional", "classe": "I", "children": [{"id": 70885, "posicao": "3.1.1.1", "indicador": "Grupos para os quais as a\u00e7\u00f5es est\u00e3o voltadas", "classe": "I", "children": [{"id": 70886, "posicao": "3.1.1.1.1", "indicador": "Desempregados", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70887, "posicao": "3.1.1.1.2", "indicador": "Inscritos no Cadastro \u00danico para Programas Sociais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70888, "posicao": "3.1.1.1.3", "indicador": "Benefici\u00e1rios do Programa Bolsa Fam\u00edlia", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70889, "posicao": "3.1.1.1.4", "indicador": "Popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70890, "posicao": "3.1.1.1.5", "indicador": "Catadores de materiais recicl\u00e1veis", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70891, "posicao": "3.1.1.1.6", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [{"id": 70892, "posicao": "3.1.1.1.6.1", "indicador": "Especifique", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70893, "posicao": "3.1.1.2", "indicador": "Parceiros respons\u00e1veis pela implementa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [{"id": 70894, "posicao": "3.1.1.2.1", "indicador": "Governo federal (PRONATEC)", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70895, "posicao": "3.1.1.2.2", "indicador": "Governo municipal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70896, "posicao": "3.1.1.2.3", "indicador": "ONGs e entidades do terceiro setor", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Entidades do terceiro setor - associa\u00e7\u00f5es e entidades sem fins lucrativos. Existem v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es que fazem parte do terceiro setor, como as ONGs (Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais) e OSCIPs (Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico). O terceiro setor \u00e9 composto quase que, em sua totalidade, de m\u00e3o-de-obra volunt\u00e1ria, pessoas que trabalham e n\u00e3o recebem remunera\u00e7\u00e3o para isso."]}]}, {"id": 70897, "posicao": "3.1.1.2.4", "indicador": "Sistema S", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Sistema S - nome pelo qual ficou convencionado de se chamar ao conjunto de nove institui\u00e7\u00f5es de interesse de categorias profissionais, estabelecidas pela Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira. S\u00e3o elas: SENAR - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Rural; SENAC - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial; SESC - Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio; SESCOOP - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo; SENAI - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Industrial; SESI - Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria; SEST - Servi\u00e7o Social de Transporte; SENAT - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Transporte e o SEBRAE - Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas."]}]}, {"id": 70898, "posicao": "3.1.1.2.5", "indicador": "Universidades, Institutos de ensino t\u00e9cnico e profissional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70899, "posicao": "3.1.1.2.6", "indicador": "Entidades de classe de trabalhadores", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70900, "posicao": "3.1.1.2.7", "indicador": "Entidades de classe patronais ", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70901, "posicao": "3.1.1.2.8", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70902, "posicao": "3.2", "indicador": "Intermedia\u00e7\u00e3o de m\u00e3o-de-obra", "classe": null, "children": [{"id": 70903, "posicao": "3.2.1", "indicador": "Governo estadual desenvolve a\u00e7\u00f5es de intermedia\u00e7\u00e3o de m\u00e3o-de-obra", "classe": "I", "children": [{"id": 70904, "posicao": "3.2.1.1", "indicador": "Grupos para os quais as a\u00e7\u00f5es est\u00e3o voltadas", "classe": "I", "children": [{"id": 70905, "posicao": "3.2.1.1.1", "indicador": "Desempregados", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70906, "posicao": "3.2.1.1.2", "indicador": "Inscritos no Cadastro \u00danico para Programas Sociais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70907, "posicao": "3.2.1.1.3", "indicador": "Benefici\u00e1rios do Programa Bolsa Fam\u00edlia", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70908, "posicao": "3.2.1.1.4", "indicador": "Egressos de cursos de capacita\u00e7\u00e3o do PRONATEC", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70909, "posicao": "3.2.1.1.5", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [{"id": 70910, "posicao": "3.2.1.1.5.1", "indicador": "Especifique", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70911, "posicao": "3.2.1.2", "indicador": "Parceiros respons\u00e1veis pela implementa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [{"id": 70912, "posicao": "3.2.1.2.1", "indicador": "Governo federal (Sistema Nacional de Emprego - SINE)", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70913, "posicao": "3.2.1.2.2", "indicador": "Governo municipal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70914, "posicao": "3.2.1.2.3", "indicador": "ONGs e entidades do terceiro setor", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Entidades do terceiro setor - associa\u00e7\u00f5es e entidades sem fins lucrativos. Existem v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es que fazem parte do terceiro setor, como as ONGs (Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais) e OSCIPs (Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico). O terceiro setor \u00e9 composto quase que, em sua totalidade, de m\u00e3o-de-obra volunt\u00e1ria, pessoas que trabalham e n\u00e3o recebem remunera\u00e7\u00e3o para isso."]}]}, {"id": 70915, "posicao": "3.2.1.2.4", "indicador": "Entidades de classe patronais ", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70916, "posicao": "3.2.1.2.5", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70917, "posicao": "3.3", "indicador": "Mobiliza\u00e7\u00e3o e sensibiliza\u00e7\u00e3o para cursos de qualifica\u00e7\u00e3o profissional", "classe": null, "children": [{"id": 70918, "posicao": "3.3.1", "indicador": "Governo estadual desenvolve a\u00e7\u00f5es de mobiliza\u00e7\u00e3o e sensibiliza\u00e7\u00e3o para cursos de qualifica\u00e7\u00e3o profissional", "classe": "I", "children": [{"id": 70919, "posicao": "3.3.1.1", "indicador": "Grupos para os quais as a\u00e7\u00f5es est\u00e3o voltadas", "classe": "I", "children": [{"id": 70920, "posicao": "3.3.1.1.1", "indicador": "Desempregados", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70921, "posicao": "3.3.1.1.2", "indicador": "Inscritos no Cadastro \u00danico para Programas Sociais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70922, "posicao": "3.3.1.1.3", "indicador": "Benefici\u00e1rios do Programa Bolsa Fam\u00edlia", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70923, "posicao": "3.3.1.1.4", "indicador": "Popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70924, "posicao": "3.3.1.1.5", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [{"id": 70925, "posicao": "3.3.1.1.5.1", "indicador": "Especifique", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70926, "posicao": "3.3.1.2", "indicador": "Parceiros respons\u00e1veis pela implementa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [{"id": 70927, "posicao": "3.3.1.2.1", "indicador": "Governo Federal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70928, "posicao": "3.3.1.2.2", "indicador": "Governo municipal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70929, "posicao": "3.3.1.2.3", "indicador": "Sistema S", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Sistema S - nome pelo qual ficou convencionado de se chamar ao conjunto de nove institui\u00e7\u00f5es de interesse de categorias profissionais, estabelecidas pela Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira. S\u00e3o elas: SENAR - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Rural; SENAC - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial; SESC - Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio; SESCOOP - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo; SENAI - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Industrial; SESI - Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria; SEST - Servi\u00e7o Social de Transporte; SENAT - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Transporte e o SEBRAE - Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas."]}]}, {"id": 70930, "posicao": "3.3.1.2.4", "indicador": "ONGs e entidades do terceiro setor", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Entidades do terceiro setor - associa\u00e7\u00f5es e entidades sem fins lucrativos. Existem v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es que fazem parte do terceiro setor, como as ONGs (Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais) e OSCIPs (Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico). O terceiro setor \u00e9 composto quase que, em sua totalidade, de m\u00e3o-de-obra volunt\u00e1ria, pessoas que trabalham e n\u00e3o recebem remunera\u00e7\u00e3o para isso."]}]}, {"id": 70931, "posicao": "3.3.1.2.5", "indicador": "Entidades de classe, sindicatos patronais e de trabalhadores", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70932, "posicao": "3.3.1.2.6", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70933, "posicao": "3.4", "indicador": "Cursos de qualifica\u00e7\u00e3o ou capacita\u00e7\u00e3o profissional ", "classe": null, "children": [{"id": 70934, "posicao": "3.4.1", "indicador": "Governo estadual ofertou cursos de qualifica\u00e7\u00e3o ou capacita\u00e7\u00e3o profissional oferecidos em 2014", "classe": "I", "children": [{"id": 70935, "posicao": "3.4.1.1", "indicador": "\u00c1reas tem\u00e1ticas", "classe": null, "children": [{"id": 70936, "posicao": "3.4.1.1.1", "indicador": "Administra\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70937, "posicao": "3.4.1.1.2", "indicador": "Agricultura", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70938, "posicao": "3.4.1.1.3", "indicador": "Agroextrativismo", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70939, "posicao": "3.4.1.1.4", "indicador": "Alimenta\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70940, "posicao": "3.4.1.1.5", "indicador": "Arte e cultura ", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70941, "posicao": "3.4.1.1.6", "indicador": "Artesanato", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70942, "posicao": "3.4.1.1.7", "indicador": "Atividades do com\u00e9rcio e servi\u00e7os", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70943, "posicao": "3.4.1.1.8", "indicador": "Constru\u00e7\u00e3o e reformas ", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70944, "posicao": "3.4.1.1.9", "indicador": "Esporte e lazer ", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70945, "posicao": "3.4.1.1.10", "indicador": "Gest\u00e3o e empreendimentos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70946, "posicao": "3.4.1.1.11", "indicador": "Gr\u00e1fica ", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70947, "posicao": "3.4.1.1.12", "indicador": "Joalheria ", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70948, "posicao": "3.4.1.1.13", "indicador": "Madeira e m\u00f3veis", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70949, "posicao": "3.4.1.1.14", "indicador": "Mec\u00e2nica de ve\u00edculos terrestres e aqu\u00e1ticos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70950, "posicao": "3.4.1.1.15", "indicador": "Mec\u00e2nica e manuten\u00e7\u00e3o ", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70951, "posicao": "3.4.1.1.16", "indicador": "Metalmec\u00e2nica ", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70952, "posicao": "3.4.1.1.17", "indicador": "Pecu\u00e1ria", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70953, "posicao": "3.4.1.1.18", "indicador": "Pesca", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70954, "posicao": "3.4.1.1.19", "indicador": "Qu\u00edmica e pl\u00e1sticos ", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70955, "posicao": "3.4.1.1.20", "indicador": "Sa\u00fade", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70956, "posicao": "3.4.1.1.21", "indicador": "Servi\u00e7os dom\u00e9sticos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70957, "posicao": "3.4.1.1.22", "indicador": "Servi\u00e7os pessoais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70958, "posicao": "3.4.1.1.23", "indicador": "Telem\u00e1tica ", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70959, "posicao": "3.4.1.1.24", "indicador": "T\u00eaxtil ", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70960, "posicao": "3.4.1.1.25", "indicador": "Transporte", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70961, "posicao": "3.4.1.1.26", "indicador": "Turismo e hospitalidade ", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70962, "posicao": "3.4.1.1.27", "indicador": "Servi\u00e7o de alimenta\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70963, "posicao": "3.4.1.1.28", "indicador": "Vestu\u00e1rios ", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70964, "posicao": "3.4.1.1.29", "indicador": "Reciclagem ", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Reciclagem de res\u00edduos s\u00f3lidos e \u00f3leos/gorduras residuais."]}]}, {"id": 70965, "posicao": "3.4.1.1.30", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70966, "posicao": "4", "indicador": "EMPREENDIMENTOS URBANOS", "classe": "T", "children": [{"id": 70967, "posicao": "4.1", "indicador": "Fomento a empreendimentos individuais urbanos", "classe": null, "children": [{"id": 70968, "posicao": "4.1.1", "indicador": "Governo estadual desenvolve a\u00e7\u00f5es de fomento a empreendimentos individuais urbanos", "classe": "I", "children": [{"id": 70969, "posicao": "4.1.1.1", "indicador": "Grupos para os quais as a\u00e7\u00f5es est\u00e3o voltadas", "classe": "I", "children": [{"id": 70970, "posicao": "4.1.1.1.1", "indicador": "Desempregados", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70971, "posicao": "4.1.1.1.2", "indicador": "Inscritos no Cadastro \u00danico para Programas Sociais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70972, "posicao": "4.1.1.1.3", "indicador": "Benefici\u00e1rios do Programa Bolsa Fam\u00edlia", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70973, "posicao": "4.1.1.1.4", "indicador": "Egressos de cursos de qualifica\u00e7\u00e3o profissional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70974, "posicao": "4.1.1.1.5", "indicador": "Catadores de materiais recicl\u00e1veis", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70975, "posicao": "4.1.1.1.6", "indicador": "Popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70976, "posicao": "4.1.1.1.7", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [{"id": 70977, "posicao": "4.1.1.1.7.1", "indicador": "Especifique", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70978, "posicao": "4.1.1.2", "indicador": "Parceiros respons\u00e1veis pela implementa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [{"id": 70979, "posicao": "4.1.1.2.1", "indicador": "Governo Federal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70980, "posicao": "4.1.1.2.2", "indicador": "Governo municipal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70981, "posicao": "4.1.1.2.3", "indicador": "ONGs e entidades do terceiro setor", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Entidades do terceiro setor - associa\u00e7\u00f5es e entidades sem fins lucrativos. Existem v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es que fazem parte do terceiro setor, como as ONGs (Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais) e OSCIPs (Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico). O terceiro setor \u00e9 composto quase que, em sua totalidade, de m\u00e3o-de-obra volunt\u00e1ria, pessoas que trabalham e n\u00e3o recebem remunera\u00e7\u00e3o para isso."]}]}, {"id": 70982, "posicao": "4.1.1.2.4", "indicador": "Sistema S", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Sistema S - nome pelo qual ficou convencionado de se chamar ao conjunto de nove institui\u00e7\u00f5es de interesse de categorias profissionais, estabelecidas pela Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira. S\u00e3o elas: SENAR - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Rural; SENAC - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial; SESC - Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio; SESCOOP - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo; SENAI - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Industrial; SESI - Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria; SEST - Servi\u00e7o Social de Transporte; SENAT - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Transporte e o SEBRAE - Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas."]}]}, {"id": 70983, "posicao": "4.1.1.2.5", "indicador": "Universidades, Institutos de ensino t\u00e9cnico e profissional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70984, "posicao": "4.1.1.2.6", "indicador": "Entidades de classe de trabalhadores", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70985, "posicao": "4.1.1.2.7", "indicador": "Entidades de classe patronais ", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70986, "posicao": "4.1.1.2.8", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70987, "posicao": "4.2", "indicador": "Fomento a empreendimentos coletivos urbanos ", "classe": null, "children": [{"id": 70988, "posicao": "4.2.1", "indicador": "Governo estadual desenvolve a\u00e7\u00f5es de fomento a empreendimentos coletivos urbanos ", "classe": "I", "children": [{"id": 70989, "posicao": "4.2.1.1", "indicador": "Grupos para os quais as a\u00e7\u00f5es est\u00e3o voltadas", "classe": "I", "children": [{"id": 70990, "posicao": "4.2.1.1.1", "indicador": "Desempregados", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70991, "posicao": "4.2.1.1.2", "indicador": "Inscritos no Cadastro \u00danico para Programas Sociais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70992, "posicao": "4.2.1.1.3", "indicador": "Benefici\u00e1rios do Programa Bolsa Fam\u00edlia", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70993, "posicao": "4.2.1.1.4", "indicador": "Egressos de cursos de qualifica\u00e7\u00e3o profissional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70994, "posicao": "4.2.1.1.5", "indicador": "Catadores de materiais recicl\u00e1veis", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70995, "posicao": "4.2.1.1.6", "indicador": "Popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 70996, "posicao": "4.2.1.1.7", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [{"id": 70997, "posicao": "4.2.1.1.7.1", "indicador": "Especifique", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 70998, "posicao": "4.2.1.2", "indicador": "Parceiros respons\u00e1veis pela implementa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [{"id": 70999, "posicao": "4.2.1.2.1", "indicador": "Governo Federal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71000, "posicao": "4.2.1.2.2", "indicador": "Governo municipal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71001, "posicao": "4.2.1.2.3", "indicador": "ONGs e entidades do terceiro setor", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Entidades do terceiro setor - associa\u00e7\u00f5es e entidades sem fins lucrativos. Existem v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es que fazem parte do terceiro setor, como as ONGs (Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais) e OSCIPs (Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico). O terceiro setor \u00e9 composto quase que, em sua totalidade, de m\u00e3o-de-obra volunt\u00e1ria, pessoas que trabalham e n\u00e3o recebem remunera\u00e7\u00e3o para isso."]}]}, {"id": 71002, "posicao": "4.2.1.2.4", "indicador": "Sistema S", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Sistema S - nome pelo qual ficou convencionado de se chamar ao conjunto de nove institui\u00e7\u00f5es de interesse de categorias profissionais, estabelecidas pela Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira. S\u00e3o elas: SENAR - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Rural; SENAC - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial; SESC - Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio; SESCOOP - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo; SENAI - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Industrial; SESI - Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria; SEST - Servi\u00e7o Social de Transporte; SENAT - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Transporte e o SEBRAE - Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas."]}]}, {"id": 71003, "posicao": "4.2.1.2.5", "indicador": "Universidades, Institutos de ensino t\u00e9cnico e profissional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71004, "posicao": "4.2.1.2.6", "indicador": "Entidades de classe de trabalhadores", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71005, "posicao": "4.2.1.2.7", "indicador": "Entidades de classe patronais ", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71006, "posicao": "4.2.1.2.8", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Fomento a empreendimentos coletivos rurais e urbanos - associativismo, cooperativismo e economia solid\u00e1ria."]}]}], "nota": []}, {"id": 71007, "posicao": "4.3", "indicador": "Assist\u00eancia t\u00e9cnico-gerencial a empreendimentos individuais urbanos", "classe": null, "children": [{"id": 71008, "posicao": "4.3.1", "indicador": "Governo estadual desenvolve a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia t\u00e9cnico-gerencial a empreendimentos individuais urbanos ", "classe": "I", "children": [{"id": 71009, "posicao": "4.3.1.1", "indicador": "Grupos para os quais as a\u00e7\u00f5es est\u00e3o voltadas", "classe": "I", "children": [{"id": 71010, "posicao": "4.3.1.1.1", "indicador": "Desempregados", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71011, "posicao": "4.3.1.1.2", "indicador": "Inscritos no Cadastro \u00danico para Programas Sociais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71012, "posicao": "4.3.1.1.3", "indicador": "Benefici\u00e1rios do Programa Bolsa Fam\u00edlia", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71013, "posicao": "4.3.1.1.4", "indicador": "Egressos de cursos de qualifica\u00e7\u00e3o profissional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71014, "posicao": "4.3.1.1.5", "indicador": "Catadores de materiais recicl\u00e1veis", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71015, "posicao": "4.3.1.1.6", "indicador": "Popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71016, "posicao": "4.3.1.1.7", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [{"id": 71017, "posicao": "4.3.1.1.7.1", "indicador": "Especifique", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71018, "posicao": "4.3.1.2", "indicador": "Parceiros respons\u00e1veis pela implementa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [{"id": 71019, "posicao": "4.3.1.2.1", "indicador": "Governo Federal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71020, "posicao": "4.3.1.2.2", "indicador": "Governo municipal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71021, "posicao": "4.3.1.2.3", "indicador": "ONGs e entidades do terceiro setor", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Entidades do terceiro setor - associa\u00e7\u00f5es e entidades sem fins lucrativos. Existem v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es que fazem parte do terceiro setor, como as ONGs (Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais) e OSCIPs (Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico). O terceiro setor \u00e9 composto quase que, em sua totalidade, de m\u00e3o-de-obra volunt\u00e1ria, pessoas que trabalham e n\u00e3o recebem remunera\u00e7\u00e3o para isso."]}]}, {"id": 71022, "posicao": "4.3.1.2.4", "indicador": "SEBRAE", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71023, "posicao": "4.3.1.2.5", "indicador": "Outros do Sistema S ", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Sistema S - nome pelo qual ficou convencionado de se chamar ao conjunto de nove institui\u00e7\u00f5es de interesse de categorias profissionais, estabelecidas pela Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira. S\u00e3o elas: SENAR - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Rural; SENAC - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial; SESC - Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio; SESCOOP - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo; SENAI - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Industrial; SESI - Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria; SEST - Servi\u00e7o Social de Transporte; SENAT - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Transporte e o SEBRAE - Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas."]}]}, {"id": 71024, "posicao": "4.3.1.2.6", "indicador": "Universidades, Institutos de ensino t\u00e9cnico e profissional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71025, "posicao": "4.3.1.2.7", "indicador": "Entidades de classe de trabalhadores", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71026, "posicao": "4.3.1.2.8", "indicador": "Entidades de classe patronais ", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71027, "posicao": "4.3.1.2.9", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Assist\u00eancia t\u00e9cnico-gerencial a empreendimentos coletivos rurais, empreendimentos individuais urbanos, empreendimentos coletivos urbanos - para formaliza\u00e7\u00e3o, melhora da produ\u00e7\u00e3o, aspectos jur\u00eddicos e comerciais."]}]}], "nota": []}, {"id": 71028, "posicao": "4.4", "indicador": "Assist\u00eancia t\u00e9cnico-gerencial a empreendimentos coletivos urbanos", "classe": null, "children": [{"id": 71029, "posicao": "4.4.1", "indicador": "Governo estadual desenvolve a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia t\u00e9cnico-gerencial a empreendimentos coletivos urbanos ", "classe": "I", "children": [{"id": 71030, "posicao": "4.4.1.1", "indicador": "Grupos para os quais as a\u00e7\u00f5es est\u00e3o voltadas", "classe": "I", "children": [{"id": 71031, "posicao": "4.4.1.1.1", "indicador": "Desempregados", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71032, "posicao": "4.4.1.1.2", "indicador": "Inscritos no Cadastro \u00danico para Programas Sociais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71033, "posicao": "4.4.1.1.3", "indicador": "Benefici\u00e1rios do Programa Bolsa Fam\u00edlia", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71034, "posicao": "4.4.1.1.4", "indicador": "Egressos de cursos de qualifica\u00e7\u00e3o profissional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71035, "posicao": "4.4.1.1.5", "indicador": "Catadores de materiais recicl\u00e1veis", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71036, "posicao": "4.4.1.1.6", "indicador": "Popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71037, "posicao": "4.4.1.1.7", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [{"id": 71038, "posicao": "4.4.1.1.7.1", "indicador": "Especifique", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71039, "posicao": "4.4.1.2", "indicador": "Parceiros respons\u00e1veis pela implementa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [{"id": 71040, "posicao": "4.4.1.2.1", "indicador": "Governo Federal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71041, "posicao": "4.4.1.2.2", "indicador": "Governo municipal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71042, "posicao": "4.4.1.2.3", "indicador": "ONGs e entidades do terceiro setor", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Entidades do terceiro setor - associa\u00e7\u00f5es e entidades sem fins lucrativos. Existem v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es que fazem parte do terceiro setor, como as ONGs (Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais) e OSCIPs (Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico). O terceiro setor \u00e9 composto quase que, em sua totalidade, de m\u00e3o-de-obra volunt\u00e1ria, pessoas que trabalham e n\u00e3o recebem remunera\u00e7\u00e3o para isso."]}]}, {"id": 71043, "posicao": "4.4.1.2.4", "indicador": "Sistema S", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Sistema S - nome pelo qual ficou convencionado de se chamar ao conjunto de nove institui\u00e7\u00f5es de interesse de categorias profissionais, estabelecidas pela Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira. S\u00e3o elas: SENAR - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Rural; SENAC - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial; SESC - Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio; SESCOOP - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo; SENAI - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Industrial; SESI - Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria; SEST - Servi\u00e7o Social de Transporte; SENAT - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Transporte e o SEBRAE - Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas."]}]}, {"id": 71044, "posicao": "4.4.1.2.5", "indicador": "Universidades, Institutos de ensino t\u00e9cnico e profissional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71045, "posicao": "4.4.1.2.6", "indicador": "Entidades de classe de trabalhadores", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71046, "posicao": "4.4.1.2.7", "indicador": "Entidades de classe patronais ", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71047, "posicao": "4.4.1.2.8", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Assist\u00eancia t\u00e9cnico-gerencial a empreendimentos coletivos rurais, empreendimentos individuais urbanos, empreendimentos coletivos urbanos - para formaliza\u00e7\u00e3o, melhora da produ\u00e7\u00e3o, aspectos jur\u00eddicos e comerciais."]}]}], "nota": []}, {"id": 71048, "posicao": "4.5", "indicador": "Incuba\u00e7\u00e3o de empreendimentos", "classe": null, "children": [{"id": 71049, "posicao": "4.5.1", "indicador": "Governo estadual desenvolve a\u00e7\u00f5es de incuba\u00e7\u00e3o de empreendimentos", "classe": "I", "children": [{"id": 71050, "posicao": "4.5.1.1", "indicador": "Grupos para os quais as a\u00e7\u00f5es est\u00e3o voltadas", "classe": "I", "children": [{"id": 71051, "posicao": "4.5.1.1.1", "indicador": "Desempregados", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71052, "posicao": "4.5.1.1.2", "indicador": "Inscritos no Cadastro \u00danico para Programas Sociais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71053, "posicao": "4.5.1.1.3", "indicador": "Benefici\u00e1rios do Programa Bolsa Fam\u00edlia", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71054, "posicao": "4.5.1.1.4", "indicador": "Egressos de cursos de qualifica\u00e7\u00e3o profissional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71055, "posicao": "4.5.1.1.5", "indicador": "Catadores de materiais recicl\u00e1veis", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71056, "posicao": "4.5.1.1.6", "indicador": "Popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71057, "posicao": "4.5.1.1.7", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [{"id": 71058, "posicao": "4.5.1.1.7.1", "indicador": "Especifique", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71059, "posicao": "4.5.1.2", "indicador": "Parceiros respons\u00e1veis pela implementa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [{"id": 71060, "posicao": "4.5.1.2.1", "indicador": "Governo Federal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71061, "posicao": "4.5.1.2.2", "indicador": "Governo municipal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71062, "posicao": "4.5.1.2.3", "indicador": "ONGs e entidades do terceiro setor", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Entidades do terceiro setor - associa\u00e7\u00f5es e entidades sem fins lucrativos. Existem v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es que fazem parte do terceiro setor, como as ONGs (Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais) e OSCIPs (Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico). O terceiro setor \u00e9 composto quase que, em sua totalidade, de m\u00e3o-de-obra volunt\u00e1ria, pessoas que trabalham e n\u00e3o recebem remunera\u00e7\u00e3o para isso."]}]}, {"id": 71063, "posicao": "4.5.1.2.4", "indicador": "Sistema S", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Sistema S - nome pelo qual ficou convencionado de se chamar ao conjunto de nove institui\u00e7\u00f5es de interesse de categorias profissionais, estabelecidas pela Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira. S\u00e3o elas: SENAR - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Rural; SENAC - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial; SESC - Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio; SESCOOP - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo; SENAI - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Industrial; SESI - Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria; SEST - Servi\u00e7o Social de Transporte; SENAT - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Transporte e o SEBRAE - Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas."]}]}, {"id": 71064, "posicao": "4.5.1.2.5", "indicador": "Universidades, Institutos de ensino t\u00e9cnico e profissional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71065, "posicao": "4.5.1.2.6", "indicador": "Entidades de classe de trabalhadores", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71066, "posicao": "4.5.1.2.7", "indicador": "Entidades de classe patronais ", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71067, "posicao": "4.5.1.2.8", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71068, "posicao": "4.6", "indicador": "Fomento ao artesanato", "classe": null, "children": [{"id": 71069, "posicao": "4.6.1", "indicador": "Governo estadual desenvolve a\u00e7\u00f5es de fomento ao artesanato", "classe": "I", "children": [{"id": 71070, "posicao": "4.6.1.1", "indicador": "Grupos para os quais as a\u00e7\u00f5es est\u00e3o voltadas", "classe": "I", "children": [{"id": 71071, "posicao": "4.6.1.1.1", "indicador": "Desempregados", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71072, "posicao": "4.6.1.1.2", "indicador": "Inscritos no Cadastro \u00danico para Programas Sociais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71073, "posicao": "4.6.1.1.3", "indicador": "Benefici\u00e1rios do Programa Bolsa Fam\u00edlia", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71074, "posicao": "4.6.1.1.4", "indicador": "Egressos de cursos de qualifica\u00e7\u00e3o profissional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71075, "posicao": "4.6.1.1.5", "indicador": "Catadores de materiais recicl\u00e1veis", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71076, "posicao": "4.6.1.1.6", "indicador": "Popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71077, "posicao": "4.6.1.1.7", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [{"id": 71078, "posicao": "4.6.1.1.7.1", "indicador": "Especifique", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71079, "posicao": "4.6.1.2", "indicador": "Parceiros respons\u00e1veis pela implementa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [{"id": 71080, "posicao": "4.6.1.2.1", "indicador": "Governo Federal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71081, "posicao": "4.6.1.2.2", "indicador": "Governo municipal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71082, "posicao": "4.6.1.2.3", "indicador": "ONGs e entidades do terceiro setor", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Entidades do terceiro setor - associa\u00e7\u00f5es e entidades sem fins lucrativos. Existem v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es que fazem parte do terceiro setor, como as ONGs (Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais) e OSCIPs (Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico). O terceiro setor \u00e9 composto quase que, em sua totalidade, de m\u00e3o-de-obra volunt\u00e1ria, pessoas que trabalham e n\u00e3o recebem remunera\u00e7\u00e3o para isso."]}]}, {"id": 71083, "posicao": "4.6.1.2.4", "indicador": "Sistema S", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Sistema S - nome pelo qual ficou convencionado de se chamar ao conjunto de nove institui\u00e7\u00f5es de interesse de categorias profissionais, estabelecidas pela Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira. S\u00e3o elas: SENAR - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Rural; SENAC - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial; SESC - Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio; SESCOOP - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo; SENAI - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Industrial; SESI - Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria; SEST - Servi\u00e7o Social de Transporte; SENAT - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Transporte e o SEBRAE - Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas."]}]}, {"id": 71084, "posicao": "4.6.1.2.5", "indicador": "Universidades, Institutos de ensino t\u00e9cnico e profissional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71085, "posicao": "4.6.1.2.6", "indicador": "Entidades de classe de trabalhadores", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71086, "posicao": "4.6.1.2.7", "indicador": "Entidades de classe patronais ", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71087, "posicao": "4.6.1.2.8", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71088, "posicao": "4.7", "indicador": "Doa\u00e7\u00e3o de equipamentos ou kit b\u00e1sico para desempenho do trabalho", "classe": null, "children": [{"id": 71089, "posicao": "4.7.1", "indicador": "Governo estadual desenvolve a\u00e7\u00f5es de doa\u00e7\u00e3o de equipamentos ou kit b\u00e1sico para desempenho do trabalho", "classe": "I", "children": [{"id": 71090, "posicao": "4.7.1.1", "indicador": "Grupos para os quais as a\u00e7\u00f5es est\u00e3o voltadas", "classe": "I", "children": [{"id": 71091, "posicao": "4.7.1.1.1", "indicador": "Desempregados", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71092, "posicao": "4.7.1.1.2", "indicador": "Inscritos no Cadastro \u00danico para Programas Sociais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71093, "posicao": "4.7.1.1.3", "indicador": "Benefici\u00e1rios do Programa Bolsa Fam\u00edlia", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71094, "posicao": "4.7.1.1.4", "indicador": "Egressos de cursos de qualifica\u00e7\u00e3o profissional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71095, "posicao": "4.7.1.1.5", "indicador": "Catadores de materiais recicl\u00e1veis", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71096, "posicao": "4.7.1.1.6", "indicador": "Popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71097, "posicao": "4.7.1.1.7", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [{"id": 71098, "posicao": "4.7.1.1.7.1", "indicador": "Especifique", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71099, "posicao": "4.7.1.2", "indicador": "Parceiros respons\u00e1veis pela implementa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [{"id": 71100, "posicao": "4.7.1.2.1", "indicador": "Governo Federal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71101, "posicao": "4.7.1.2.2", "indicador": "Governo municipal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71102, "posicao": "4.7.1.2.3", "indicador": "ONGs e entidades do terceiro setor", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Entidades do terceiro setor - associa\u00e7\u00f5es e entidades sem fins lucrativos. Existem v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es que fazem parte do terceiro setor, como as ONGs (Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais) e OSCIPs (Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico). O terceiro setor \u00e9 composto quase que, em sua totalidade, de m\u00e3o-de-obra volunt\u00e1ria, pessoas que trabalham e n\u00e3o recebem remunera\u00e7\u00e3o para isso."]}]}, {"id": 71103, "posicao": "4.7.1.2.4", "indicador": "Sistema S", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Sistema S - nome pelo qual ficou convencionado de se chamar ao conjunto de nove institui\u00e7\u00f5es de interesse de categorias profissionais, estabelecidas pela Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira. S\u00e3o elas: SENAR - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Rural; SENAC - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial; SESC - Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio; SESCOOP - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo; SENAI - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Industrial; SESI - Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria; SEST - Servi\u00e7o Social de Transporte; SENAT - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Transporte e o SEBRAE - Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas."]}]}, {"id": 71104, "posicao": "4.7.1.2.5", "indicador": "Universidades, Institutos de ensino t\u00e9cnico e profissional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71105, "posicao": "4.7.1.2.6", "indicador": "Entidades de classe de trabalhadores", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71106, "posicao": "4.7.1.2.7", "indicador": "Entidades de classe patronais ", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71107, "posicao": "4.7.1.2.8", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71108, "posicao": "5", "indicador": "CR\u00c9DITO, MICROCR\u00c9DITO E SEGURO", "classe": "T", "children": [{"id": 71109, "posicao": "5.1", "indicador": "Promover o acesso a microcr\u00e9dito produtivo orientado", "classe": null, "children": [{"id": 71110, "posicao": "5.1.1", "indicador": "Governo estadual desenvolve a\u00e7\u00f5es para promover o acesso a microcr\u00e9dito produtivo orientado ", "classe": "I", "children": [{"id": 71111, "posicao": "5.1.1.1", "indicador": "Grupos para os quais as a\u00e7\u00f5es est\u00e3o voltadas", "classe": "I", "children": [{"id": 71112, "posicao": "5.1.1.1.1", "indicador": "Desempregados", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71113, "posicao": "5.1.1.1.2", "indicador": "Inscritos no Cadastro \u00danico para Programas Sociais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71114, "posicao": "5.1.1.1.3", "indicador": "Benefici\u00e1rios do Programa Bolsa Fam\u00edlia", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71115, "posicao": "5.1.1.1.4", "indicador": "Egressos de cursos de qualifica\u00e7\u00e3o profissional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71116, "posicao": "5.1.1.1.5", "indicador": "Catadores de materiais recicl\u00e1veis", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71117, "posicao": "5.1.1.1.6", "indicador": "Popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71118, "posicao": "5.1.1.1.7", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [{"id": 71119, "posicao": "5.1.1.1.7.1", "indicador": "Especifique", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71120, "posicao": "5.1.1.2", "indicador": "Parceiros respons\u00e1veis pela implementa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [{"id": 71121, "posicao": "5.1.1.2.1", "indicador": "Governo Federal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71122, "posicao": "5.1.1.2.2", "indicador": "Governo municipal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71123, "posicao": "5.1.1.2.3", "indicador": "ONGs e entidades do terceiro setor", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Entidades do terceiro setor - associa\u00e7\u00f5es e entidades sem fins lucrativos. Existem v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es que fazem parte do terceiro setor, como as ONGs (Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais) e OSCIPs (Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico). O terceiro setor \u00e9 composto quase que, em sua totalidade, de m\u00e3o-de-obra volunt\u00e1ria, pessoas que trabalham e n\u00e3o recebem remunera\u00e7\u00e3o para isso."]}]}, {"id": 71124, "posicao": "5.1.1.2.4", "indicador": "Sistema S", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Sistema S - nome pelo qual ficou convencionado de se chamar ao conjunto de nove institui\u00e7\u00f5es de interesse de categorias profissionais, estabelecidas pela Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira. S\u00e3o elas: SENAR - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Rural; SENAC - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial; SESC - Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio; SESCOOP - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo; SENAI - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Industrial; SESI - Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria; SEST - Servi\u00e7o Social de Transporte; SENAT - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Transporte e o SEBRAE - Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas."]}]}, {"id": 71125, "posicao": "5.1.1.2.5", "indicador": "Universidades, Institutos de ensino t\u00e9cnico e profissional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71126, "posicao": "5.1.1.2.6", "indicador": "Entidades de classe de trabalhadores", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71127, "posicao": "5.1.1.2.7", "indicador": "Entidades de classe patronais ", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71128, "posicao": "5.1.1.2.8", "indicador": "Bancos p\u00fablicos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71129, "posicao": "5.1.1.2.9", "indicador": "Bancos privados", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71130, "posicao": "5.1.1.2.10", "indicador": "Cooperativas de cr\u00e9dito", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71131, "posicao": "5.1.1.2.11", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Promover o acesso a microcr\u00e9dito produtivo orientado - Programa CRESCER e/ou similares"]}]}], "nota": []}, {"id": 71132, "posicao": "5.2", "indicador": "Acesso a cr\u00e9dito por meio do Banco do Povo ou outras organiza\u00e7\u00f5es cong\u00eaneres", "classe": null, "children": [{"id": 71133, "posicao": "5.2.1", "indicador": "Governo estadual desenvolve a\u00e7\u00f5es de acesso a cr\u00e9dito por meio do Banco do Povo ou outras organiza\u00e7\u00f5es cong\u00eaneres", "classe": "I", "children": [{"id": 71134, "posicao": "5.2.1.1", "indicador": "Grupos para os quais as a\u00e7\u00f5es est\u00e3o voltadas", "classe": "I", "children": [{"id": 71135, "posicao": "5.2.1.1.1", "indicador": "Desempregados", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71136, "posicao": "5.2.1.1.2", "indicador": "Inscritos no Cadastro \u00danico para Programas Sociais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71137, "posicao": "5.2.1.1.3", "indicador": "Benefici\u00e1rios do Programa Bolsa Fam\u00edlia", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71138, "posicao": "5.2.1.1.4", "indicador": "Egressos de cursos de qualifica\u00e7\u00e3o profissional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71139, "posicao": "5.2.1.1.5", "indicador": "Catadores de materiais recicl\u00e1veis", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71140, "posicao": "5.2.1.1.6", "indicador": "Popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71141, "posicao": "5.2.1.1.7", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [{"id": 71142, "posicao": "5.2.1.1.7.1", "indicador": "Especifique", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71143, "posicao": "5.2.1.2", "indicador": "Parceiros respons\u00e1veis pela implementa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [{"id": 71144, "posicao": "5.2.1.2.1", "indicador": "Governo Federal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71145, "posicao": "5.2.1.2.2", "indicador": "Governo municipal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71146, "posicao": "5.2.1.2.3", "indicador": "ONGs e entidades do terceiro setor", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Entidades do terceiro setor - associa\u00e7\u00f5es e entidades sem fins lucrativos. Existem v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es que fazem parte do terceiro setor, como as ONGs (Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais) e OSCIPs (Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico). O terceiro setor \u00e9 composto quase que, em sua totalidade, de m\u00e3o-de-obra volunt\u00e1ria, pessoas que trabalham e n\u00e3o recebem remunera\u00e7\u00e3o para isso."]}]}, {"id": 71147, "posicao": "5.2.1.2.4", "indicador": "Sistema S", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Sistema S - nome pelo qual ficou convencionado de se chamar ao conjunto de nove institui\u00e7\u00f5es de interesse de categorias profissionais, estabelecidas pela Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira. S\u00e3o elas: SENAR - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Rural; SENAC - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial; SESC - Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio; SESCOOP - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo; SENAI - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Industrial; SESI - Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria; SEST - Servi\u00e7o Social de Transporte; SENAT - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Transporte e o SEBRAE - Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas."]}]}, {"id": 71148, "posicao": "5.2.1.2.5", "indicador": "Universidades, Institutos de ensino t\u00e9cnico e profissional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71149, "posicao": "5.2.1.2.6", "indicador": "Entidades de classe de trabalhadores", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71150, "posicao": "5.2.1.2.7", "indicador": "Entidades de classe patronais ", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71151, "posicao": "5.2.1.2.8", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71152, "posicao": "5.3", "indicador": "Acesso a cr\u00e9dito do Proger urbano", "classe": null, "children": [{"id": 71153, "posicao": "5.3.1", "indicador": "Governo estadual desenvolve a\u00e7\u00f5es de acesso a cr\u00e9dito do Proger urbano", "classe": "I", "children": [{"id": 71154, "posicao": "5.3.1.1", "indicador": "Grupos para os quais as a\u00e7\u00f5es est\u00e3o voltadas", "classe": "I", "children": [{"id": 71155, "posicao": "5.3.1.1.1", "indicador": "Desempregados", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71156, "posicao": "5.3.1.1.2", "indicador": "Inscritos no Cadastro \u00danico para Programas Sociais", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71157, "posicao": "5.3.1.1.3", "indicador": "Benefici\u00e1rios do Programa Bolsa Fam\u00edlia", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71158, "posicao": "5.3.1.1.4", "indicador": "Egressos de cursos de qualifica\u00e7\u00e3o profissional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71159, "posicao": "5.3.1.1.5", "indicador": "Catadores de materiais recicl\u00e1veis", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71160, "posicao": "5.3.1.1.6", "indicador": "Popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de rua", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71161, "posicao": "5.3.1.1.7", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [{"id": 71162, "posicao": "5.3.1.1.7.1", "indicador": "Especifique", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71163, "posicao": "5.3.1.2", "indicador": "Parceiros respons\u00e1veis pela implementa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [{"id": 71164, "posicao": "5.3.1.2.1", "indicador": "Governo Federal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71165, "posicao": "5.3.1.2.2", "indicador": "Governo municipal", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71166, "posicao": "5.3.1.2.3", "indicador": "ONGs e entidades do terceiro setor", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Entidades do terceiro setor - associa\u00e7\u00f5es e entidades sem fins lucrativos. Existem v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es que fazem parte do terceiro setor, como as ONGs (Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais) e OSCIPs (Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico). O terceiro setor \u00e9 composto quase que, em sua totalidade, de m\u00e3o-de-obra volunt\u00e1ria, pessoas que trabalham e n\u00e3o recebem remunera\u00e7\u00e3o para isso."]}]}, {"id": 71167, "posicao": "5.3.1.2.4", "indicador": "Sistema S", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Sistema S - nome pelo qual ficou convencionado de se chamar ao conjunto de nove institui\u00e7\u00f5es de interesse de categorias profissionais, estabelecidas pela Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira. S\u00e3o elas: SENAR - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Rural; SENAC - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial; SESC - Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio; SESCOOP - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Cooperativismo; SENAI - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Industrial; SESI - Servi\u00e7o Social da Ind\u00fastria; SEST - Servi\u00e7o Social de Transporte; SENAT - Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem do Transporte e o SEBRAE - Servi\u00e7o Brasileiro de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas."]}]}, {"id": 71168, "posicao": "5.3.1.2.5", "indicador": "Universidades, Institutos de ensino t\u00e9cnico e profissional", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71169, "posicao": "5.3.1.2.6", "indicador": "Entidades de classe de trabalhadores", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71170, "posicao": "5.3.1.2.7", "indicador": "Entidades de classe patronais ", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71171, "posicao": "5.3.1.2.8", "indicador": "Outros", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71172, "posicao": "6", "indicador": "PROJETOS DE GERA\u00c7\u00c3O DE TRABALHO E RENDA", "classe": "T", "children": [{"id": 71173, "posicao": "6.1", "indicador": "Apoio \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cios, cooperativas e empreendimentos solid\u00e1rios", "classe": null, "children": [{"id": 71174, "posicao": "6.1.1", "indicador": "Governo estadual desenvolveu projeto(s) de apoio \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cios, cooperativas e empreendimentos solid\u00e1rios", "classe": "I", "children": [{"id": 71175, "posicao": "6.1.1.1", "indicador": "\u00c1rea de atua\u00e7\u00e3o do(s) projeto(s)", "classe": "I", "children": [{"id": 71176, "posicao": "6.1.1.1.1", "indicador": "Atividade agr\u00edcola, pecu\u00e1ria e extrativa", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71177, "posicao": "6.1.1.1.2", "indicador": "Atividade de agricultura urbana", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71178, "posicao": "6.1.1.1.3", "indicador": "Atividade industrial", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71179, "posicao": "6.1.1.1.4", "indicador": "Atividade comercial", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71180, "posicao": "6.1.1.1.5", "indicador": "Atividade de servi\u00e7os", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71181, "posicao": "6.1.1.1.6", "indicador": "Outras atividades", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Outras atividades relacionadas \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cios, cooperativas e empreendimentos solid\u00e1rios."]}]}], "nota": []}, {"id": 71182, "posicao": "6.1.1.2", "indicador": "Valor aproximado do(s) projeto(s)", "classe": "I", "children": [{"id": 71183, "posicao": "6.1.1.2.1", "indicador": "At\u00e9 R$ 50 mil", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71184, "posicao": "6.1.1.2.2", "indicador": "Mais de R$ 50 mil a R$ 100 mil", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71185, "posicao": "6.1.1.2.3", "indicador": "Mais de R$ 100 mil a R$ 500 mil", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71186, "posicao": "6.1.1.2.4", "indicador": "Mais de R$ 500 mil a 1 milh\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71187, "posicao": "6.1.1.2.5", "indicador": "Mais de R$ 1 milh\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71188, "posicao": "6.1.1.3", "indicador": "Tipo(s) de projeto(s) desenvolvido(s):", "classe": "I", "children": [{"id": 71189, "posicao": "6.1.1.3.1", "indicador": "Desenvolvimento de plano de neg\u00f3cio", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71190, "posicao": "6.1.1.3.2", "indicador": "Apoio para elabora\u00e7\u00e3o de projeto para acesso a fundos p\u00fablicos", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71191, "posicao": "6.1.1.3.3", "indicador": "Apoio para elabora\u00e7\u00e3o de projeto para acesso a fundos privados", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71192, "posicao": "6.1.1.3.4", "indicador": "Outros projetos", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Outros projetos de apoio \u00e0 gest\u00e3o de neg\u00f3cios, de cooperativas e empreendimentos solid\u00e1rios."]}]}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71193, "posicao": "6.2", "indicador": "Apoio ao associativismo, cooperativismo e economia solid\u00e1ria", "classe": null, "children": [{"id": 71194, "posicao": "6.2.1", "indicador": "Governo estadual desenvolveu projeto(s) de apoio ao associativismo, cooperativismo e economia solid\u00e1ria", "classe": "I", "children": [{"id": 71195, "posicao": "6.2.1.1", "indicador": "\u00c1rea de atua\u00e7\u00e3o do(s) projeto(s)", "classe": "I", "children": [{"id": 71196, "posicao": "6.2.1.1.1", "indicador": "Atividade agr\u00edcola, pecu\u00e1ria e extrativa", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71197, "posicao": "6.2.1.1.2", "indicador": "Atividade de agricultura urbana", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71198, "posicao": "6.2.1.1.3", "indicador": "Atividade industrial", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71199, "posicao": "6.2.1.1.4", "indicador": "Atividade comercial", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71200, "posicao": "6.2.1.1.5", "indicador": "Atividade de servi\u00e7os", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71201, "posicao": "6.2.1.1.6", "indicador": "Outras atividades", "classe": "I", "children": [], "nota": [{"periodo": "2014", "notas": ["Outras atividades de apoio ao associativismo, ao cooperativismo e a economia solid\u00e1ria."]}]}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 71202, "posicao": "7", "indicador": "Vari\u00e1veis externas", "classe": "T", "children": [{"id": 71203, "posicao": "7.1", "indicador": "Regi\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71204, "posicao": "7.2", "indicador": "Sigla da Unidade da Federa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71205, "posicao": "7.3", "indicador": "Nome da Unidade da Federa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 71206, "posicao": "7.4", "indicador": "Popula\u00e7\u00e3o projetada 2014", "classe": "I", "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2014", "fontes": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas. Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais. Ger\u00eancia de Estudos e An\u00e1lises da Din\u00e2mica Demogr\u00e1fica. Proje\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o do Brasil e Unidades da Federa\u00e7\u00e3o por sexo e idade para o per\u00edodo 2000-2030."]}]}], "nota": []}]