[{"id": 77811, "posicao": "1", "indicador": "S\u00edntese", "classe": "T", "children": [{"id": 77812, "posicao": "1.1", "indicador": "Capital", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 77813, "posicao": "1.2", "indicador": "Extens\u00e3o territorial", "classe": "I", "unidade": {"id": "km\u00b2", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77814, "posicao": "1.3", "indicador": "Idioma", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 77815, "posicao": "1.4", "indicador": "Localiza\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 77816, "posicao": "1.5", "indicador": "Moeda", "classe": "I", "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 77817, "posicao": "2", "indicador": "Economia", "classe": "T", "children": [{"id": 77818, "posicao": "2.1", "indicador": "Chegada de turistas", "classe": "I", "unidade": {"id": "turistas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2013", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/ST.INT.ARVL>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2012", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/ST.INT.ARVL>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2011", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/ST.INT.ARVL>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2009", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/ST.INT.ARVL>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2008", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/ST.INT.ARVL>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2006", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/ST.INT.ARVL>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/ST.INT.ARVL>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2007", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/ST.INT.ARVL>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/ST.INT.ARVL>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2016", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/ST.INT.ARVL>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2003", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/ST.INT.ARVL>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2017", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/ST.INT.ARVL>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2005", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/ST.INT.ARVL>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2004", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/ST.INT.ARVL>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2002", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/ST.INT.ARVL>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2001", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/ST.INT.ARVL>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2010", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/ST.INT.ARVL>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2000", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/ST.INT.ARVL>. Acessado em: agosto 2018"]}]}, {"id": 77819, "posicao": "2.2", "indicador": "Gastos p\u00fablicos com educa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "unidade": {"id": "% do PIB", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2013", "fontes": ["Human Development Reports. United Nations Development Programme. <http://hdr.undp.org/en/data>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2012", "fontes": ["Human Development Reports. United Nations Development Programme. <http://hdr.undp.org/en/data>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2011", "fontes": ["Human Development Reports. United Nations Development Programme. <http://hdr.undp.org/en/data>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2005", "fontes": ["Human Development Reports. United Nations Development Programme. <http://hdr.undp.org/en/data>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2010", "fontes": ["Human Development Reports. United Nations Development Programme. <http://hdr.undp.org/en/data>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2000", "fontes": ["Human Development Reports. United Nations Development Programme. <http://hdr.undp.org/en/data>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["Human Development Reports. United Nations Development Programme. <http://hdr.undp.org/en/data>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["Human Development Reports. United Nations Development Programme. <http://hdr.undp.org/en/data>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2016", "fontes": ["Human Development Reports. United Nations Development Programme. <http://hdr.undp.org/en/data>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2017", "fontes": ["Human Development Reports. United Nations Development Programme. <http://hdr.undp.org/en/data>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "1990", "fontes": ["Human Development Reports. United Nations Development Programme. <http://hdr.undp.org/en/data>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "1995", "fontes": ["Human Development Reports. United Nations Development Programme. <http://hdr.undp.org/en/data>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}]}, {"id": 77820, "posicao": "2.3", "indicador": "Gastos p\u00fablicos com sa\u00fade", "classe": "I", "unidade": {"id": "% do PIB", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2013", "fontes": ["Global Health Expenditure Database. World Health Organization. <http://apps.who.int/nha/database/Select/Indicators/en>. Acessado em: janeiro 2019"]}, {"periodo": "2012", "fontes": ["Global Health Expenditure Database. World Health Organization. <http://apps.who.int/nha/database/Select/Indicators/en>. Acessado em: janeiro 2019"]}, {"periodo": "2011", "fontes": ["Global Health Expenditure Database. World Health Organization. <http://apps.who.int/nha/database/Select/Indicators/en>. Acessado em: janeiro 2019"]}, {"periodo": "2009", "fontes": ["Global Health Expenditure Database. World Health Organization. <http://apps.who.int/nha/database/Select/Indicators/en>. Acessado em: janeiro 2019"]}, {"periodo": "2008", "fontes": ["Global Health Expenditure Database. World Health Organization. <http://apps.who.int/nha/database/Select/Indicators/en>. Acessado em: janeiro 2019"]}, {"periodo": "2006", "fontes": ["Global Health Expenditure Database. World Health Organization. <http://apps.who.int/nha/database/Select/Indicators/en>. Acessado em: janeiro 2019"]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["Global Health Expenditure Database. World Health Organization. <http://apps.who.int/nha/database/Select/Indicators/en>. Acessado em: janeiro 2019"]}, {"periodo": "2007", "fontes": ["Global Health Expenditure Database. World Health Organization. <http://apps.who.int/nha/database/Select/Indicators/en>. Acessado em: janeiro 2019"]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["Global Health Expenditure Database. World Health Organization. <http://apps.who.int/nha/database/Select/Indicators/en>. Acessado em: janeiro 2019"]}, {"periodo": "2016", "fontes": ["Global Health Expenditure Database. World Health Organization. <http://apps.who.int/nha/database/Select/Indicators/en>. Acessado em: janeiro 2019"]}, {"periodo": "2003", "fontes": ["Global Health Expenditure Database. World Health Organization. <http://apps.who.int/nha/database/Select/Indicators/en>. Acessado em: janeiro 2019"]}, {"periodo": "2005", "fontes": ["Global Health Expenditure Database. World Health Organization. <http://apps.who.int/nha/database/Select/Indicators/en>. Acessado em: janeiro 2019"]}, {"periodo": "2004", "fontes": ["Global Health Expenditure Database. World Health Organization. <http://apps.who.int/nha/database/Select/Indicators/en>. Acessado em: janeiro 2019"]}, {"periodo": "2002", "fontes": ["Global Health Expenditure Database. World Health Organization. <http://apps.who.int/nha/database/Select/Indicators/en>. Acessado em: janeiro 2019"]}, {"periodo": "2001", "fontes": ["Global Health Expenditure Database. World Health Organization. <http://apps.who.int/nha/database/Select/Indicators/en>. Acessado em: janeiro 2019"]}, {"periodo": "2010", "fontes": ["Global Health Expenditure Database. World Health Organization. <http://apps.who.int/nha/database/Select/Indicators/en>. Acessado em: janeiro 2019"]}, {"periodo": "2000", "fontes": ["Global Health Expenditure Database. World Health Organization. <http://apps.who.int/nha/database/Select/Indicators/en>. Acessado em: janeiro 2019"]}]}, {"id": 77821, "posicao": "2.4", "indicador": "Investimentos em pesquisa e desenvolvimento", "classe": "I", "unidade": {"id": "% do PIB", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2013", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/GB.XPD.RSDV.GD.ZS>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2012", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/GB.XPD.RSDV.GD.ZS>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2011", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/GB.XPD.RSDV.GD.ZS>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2009", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/GB.XPD.RSDV.GD.ZS>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2008", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/GB.XPD.RSDV.GD.ZS>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2006", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/GB.XPD.RSDV.GD.ZS>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/GB.XPD.RSDV.GD.ZS>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2007", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/GB.XPD.RSDV.GD.ZS>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/GB.XPD.RSDV.GD.ZS>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2016", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/GB.XPD.RSDV.GD.ZS>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2003", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/GB.XPD.RSDV.GD.ZS>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2005", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/GB.XPD.RSDV.GD.ZS>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2004", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/GB.XPD.RSDV.GD.ZS>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2002", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/GB.XPD.RSDV.GD.ZS>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2001", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/GB.XPD.RSDV.GD.ZS>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2010", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/GB.XPD.RSDV.GD.ZS>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2000", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/GB.XPD.RSDV.GD.ZS>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}]}, {"id": 77822, "posicao": "2.5", "indicador": "Mulheres de 15 anos ou mais de idade economicamente ativas", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2013", "fontes": ["ILOSTAT, International Labour Organization Statistics. International Labour Organization. <http://www.ilo.org/ilostat>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2012", "fontes": ["ILOSTAT, International Labour Organization Statistics. International Labour Organization. <http://www.ilo.org/ilostat>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2011", "fontes": ["ILOSTAT, International Labour Organization Statistics. International Labour Organization. <http://www.ilo.org/ilostat>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2009", "fontes": ["ILOSTAT, International Labour Organization Statistics. International Labour Organization. <http://www.ilo.org/ilostat>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2008", "fontes": ["ILOSTAT, International Labour Organization Statistics. International Labour Organization. <http://www.ilo.org/ilostat>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2006", "fontes": ["ILOSTAT, International Labour Organization Statistics. International Labour Organization. <http://www.ilo.org/ilostat>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2018", "fontes": ["ILOSTAT, International Labour Organization Statistics. International Labour Organization. <http://www.ilo.org/ilostat>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["ILOSTAT, International Labour Organization Statistics. International Labour Organization. <http://www.ilo.org/ilostat>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2007", "fontes": ["ILOSTAT, International Labour Organization Statistics. International Labour Organization. <http://www.ilo.org/ilostat>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["ILOSTAT, International Labour Organization Statistics. International Labour Organization. <http://www.ilo.org/ilostat>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2016", "fontes": ["ILOSTAT, International Labour Organization Statistics. International Labour Organization. <http://www.ilo.org/ilostat>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2003", "fontes": ["ILOSTAT, International Labour Organization Statistics. International Labour Organization. <http://www.ilo.org/ilostat>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2017", "fontes": ["ILOSTAT, International Labour Organization Statistics. International Labour Organization. <http://www.ilo.org/ilostat>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2005", "fontes": ["ILOSTAT, International Labour Organization Statistics. International Labour Organization. <http://www.ilo.org/ilostat>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2004", "fontes": ["ILOSTAT, International Labour Organization Statistics. International Labour Organization. <http://www.ilo.org/ilostat>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2002", "fontes": ["ILOSTAT, International Labour Organization Statistics. International Labour Organization. <http://www.ilo.org/ilostat>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2001", "fontes": ["ILOSTAT, International Labour Organization Statistics. International Labour Organization. <http://www.ilo.org/ilostat>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2010", "fontes": ["ILOSTAT, International Labour Organization Statistics. International Labour Organization. <http://www.ilo.org/ilostat>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2000", "fontes": ["ILOSTAT, International Labour Organization Statistics. International Labour Organization. <http://www.ilo.org/ilostat>. Acessado em: fevereiro 2019"]}]}, {"id": 77823, "posicao": "2.6", "indicador": "PIB per capita", "classe": "I", "unidade": {"id": "US$", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2013", "fontes": ["National Accounts Main Aggregates Database. United Nations. <https://unstats.un.org/unsd/snaama/introduction.asp>. Acessado em: julho 2019"]}, {"periodo": "2012", "fontes": ["National Accounts Main Aggregates Database. United Nations. <https://unstats.un.org/unsd/snaama/introduction.asp>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2011", "fontes": ["National Accounts Main Aggregates Database. United Nations. <https://unstats.un.org/unsd/snaama/introduction.asp>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2009", "fontes": ["National Accounts Main Aggregates Database. United Nations. <https://unstats.un.org/unsd/snaama/introduction.asp>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2008", "fontes": ["National Accounts Main Aggregates Database. United Nations. <https://unstats.un.org/unsd/snaama/introduction.asp>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2006", "fontes": ["National Accounts Main Aggregates Database. United Nations. <https://unstats.un.org/unsd/snaama/introduction.asp>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["National Accounts Main Aggregates Database. United Nations. <https://unstats.un.org/unsd/snaama/introduction.asp>. Acessado em: julho 2019"]}, {"periodo": "2007", "fontes": ["National Accounts Main Aggregates Database. United Nations. <https://unstats.un.org/unsd/snaama/introduction.asp>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["National Accounts Main Aggregates Database. United Nations. <https://unstats.un.org/unsd/snaama/introduction.asp>. Acessado em: julho 2019"]}, {"periodo": "2016", "fontes": ["National Accounts Main Aggregates Database. United Nations. <https://unstats.un.org/unsd/snaama/introduction.asp>. Acessado em: julho 2019"]}, {"periodo": "2003", "fontes": ["National Accounts Main Aggregates Database. United Nations. <https://unstats.un.org/unsd/snaama/introduction.asp>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2017", "fontes": ["National Accounts Main Aggregates Database. United Nations. <https://unstats.un.org/unsd/snaama/introduction.asp>. Acessado em: julho 2019"]}, {"periodo": "2005", "fontes": ["National Accounts Main Aggregates Database. United Nations. <https://unstats.un.org/unsd/snaama/introduction.asp>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2004", "fontes": ["National Accounts Main Aggregates Database. United Nations. <https://unstats.un.org/unsd/snaama/introduction.asp>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2002", "fontes": ["National Accounts Main Aggregates Database. United Nations. <https://unstats.un.org/unsd/snaama/introduction.asp>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2001", "fontes": ["National Accounts Main Aggregates Database. United Nations. <https://unstats.un.org/unsd/snaama/introduction.asp>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2010", "fontes": ["National Accounts Main Aggregates Database. United Nations. <https://unstats.un.org/unsd/snaama/introduction.asp>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2000", "fontes": ["National Accounts Main Aggregates Database. United Nations. <https://unstats.un.org/unsd/snaama/introduction.asp>. Acessado em: agosto 2018"]}]}, {"id": 77824, "posicao": "2.7", "indicador": "Popula\u00e7\u00e3o de 15 anos ou mais de idade economicamente ativa", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2017", "fontes": ["ILOSTAT, International Labour Organization Statistics. International Labour Organization. <http://www.ilo.org/ilostat>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2018", "fontes": ["ILOSTAT, International Labour Organization Statistics. International Labour Organization. <http://www.ilo.org/ilostat>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2000", "fontes": ["ILOSTAT, International Labour Organization Statistics. International Labour Organization. <http://www.ilo.org/ilostat>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["ILOSTAT, International Labour Organization Statistics. International Labour Organization. <http://www.ilo.org/ilostat>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2007", "fontes": ["ILOSTAT, International Labour Organization Statistics. International Labour Organization. <http://www.ilo.org/ilostat>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["ILOSTAT, International Labour Organization Statistics. International Labour Organization. <http://www.ilo.org/ilostat>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2016", "fontes": ["ILOSTAT, International Labour Organization Statistics. International Labour Organization. <http://www.ilo.org/ilostat>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2003", "fontes": ["ILOSTAT, International Labour Organization Statistics. International Labour Organization. <http://www.ilo.org/ilostat>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2006", "fontes": ["ILOSTAT, International Labour Organization Statistics. International Labour Organization. <http://www.ilo.org/ilostat>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2005", "fontes": ["ILOSTAT, International Labour Organization Statistics. International Labour Organization. <http://www.ilo.org/ilostat>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2004", "fontes": ["ILOSTAT, International Labour Organization Statistics. International Labour Organization. <http://www.ilo.org/ilostat>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2002", "fontes": ["ILOSTAT, International Labour Organization Statistics. International Labour Organization. <http://www.ilo.org/ilostat>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2001", "fontes": ["ILOSTAT, International Labour Organization Statistics. International Labour Organization. <http://www.ilo.org/ilostat>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2010", "fontes": ["ILOSTAT, International Labour Organization Statistics. International Labour Organization. <http://www.ilo.org/ilostat>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2013", "fontes": ["ILOSTAT, International Labour Organization Statistics. International Labour Organization. <http://www.ilo.org/ilostat>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2012", "fontes": ["ILOSTAT, International Labour Organization Statistics. International Labour Organization. <http://www.ilo.org/ilostat>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2011", "fontes": ["ILOSTAT, International Labour Organization Statistics. International Labour Organization. <http://www.ilo.org/ilostat>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2009", "fontes": ["ILOSTAT, International Labour Organization Statistics. International Labour Organization. <http://www.ilo.org/ilostat>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2008", "fontes": ["ILOSTAT, International Labour Organization Statistics. International Labour Organization. <http://www.ilo.org/ilostat>. Acessado em: fevereiro 2019"]}]}, {"id": 77825, "posicao": "2.8", "indicador": "Total de exporta\u00e7\u00f5es", "classe": "I", "unidade": {"id": "US$", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2013", "fontes": ["UN Comtrade Database. United Nations. <https://comtrade.un.org/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["UN Comtrade Database. United Nations. <https://comtrade.un.org/>. Acessado em: julho 2019"]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["UN Comtrade Database. United Nations. <https://comtrade.un.org/>. Acessado em: julho 2019"]}, {"periodo": "2016", "fontes": ["UN Comtrade Database. United Nations. <https://comtrade.un.org/>. Acessado em: julho 2019"]}, {"periodo": "2017", "fontes": ["UN Comtrade Database. United Nations. <https://comtrade.un.org/>. Acessado em: julho 2019"]}, {"periodo": "2018", "fontes": ["UN Comtrade Database. United Nations. <https://comtrade.un.org/>. Acessado em: julho 2019"]}]}, {"id": 77826, "posicao": "2.9", "indicador": "Total de importa\u00e7\u00f5es", "classe": "I", "unidade": {"id": "US$", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2013", "fontes": ["UN Comtrade Database. United Nations. <https://comtrade.un.org/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["UN Comtrade Database. United Nations. <https://comtrade.un.org/>. Acessado em: julho 2019"]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["UN Comtrade Database. United Nations. <https://comtrade.un.org/>. Acessado em: julho 2019"]}, {"periodo": "2016", "fontes": ["UN Comtrade Database. United Nations. <https://comtrade.un.org/>. Acessado em: julho 2019"]}, {"periodo": "2017", "fontes": ["UN Comtrade Database. United Nations. <https://comtrade.un.org/>. Acessado em: julho 2019"]}, {"periodo": "2018", "fontes": ["UN Comtrade Database. United Nations. <https://comtrade.un.org/>. Acessado em: julho 2019"]}]}, {"id": 77827, "posicao": "2.10", "indicador": "Total do PIB", "classe": "I", "unidade": {"id": "US$", "classe": "N", "multiplicador": 1000000}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2013", "fontes": ["National Accounts Main Aggregates Database. United Nations. <https://unstats.un.org/unsd/snaama/introduction.asp>. Acessado em: julho 2019"]}, {"periodo": "2012", "fontes": ["National Accounts Main Aggregates Database. United Nations. <https://unstats.un.org/unsd/snaama/introduction.asp>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2011", "fontes": ["National Accounts Main Aggregates Database. United Nations. <https://unstats.un.org/unsd/snaama/introduction.asp>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2009", "fontes": ["National Accounts Main Aggregates Database. United Nations. <https://unstats.un.org/unsd/snaama/introduction.asp>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2003", "fontes": ["National Accounts Main Aggregates Database. United Nations. <https://unstats.un.org/unsd/snaama/introduction.asp>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2017", "fontes": ["National Accounts Main Aggregates Database. United Nations. <https://unstats.un.org/unsd/snaama/introduction.asp>. Acessado em: julho 2019"]}, {"periodo": "2010", "fontes": ["National Accounts Main Aggregates Database. United Nations. <https://unstats.un.org/unsd/snaama/introduction.asp>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2000", "fontes": ["National Accounts Main Aggregates Database. United Nations. <https://unstats.un.org/unsd/snaama/introduction.asp>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["National Accounts Main Aggregates Database. United Nations. <https://unstats.un.org/unsd/snaama/introduction.asp>. Acessado em: julho 2019"]}, {"periodo": "2007", "fontes": ["National Accounts Main Aggregates Database. United Nations. <https://unstats.un.org/unsd/snaama/introduction.asp>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["National Accounts Main Aggregates Database. United Nations. <https://unstats.un.org/unsd/snaama/introduction.asp>. Acessado em: julho 2019"]}, {"periodo": "2016", "fontes": ["National Accounts Main Aggregates Database. United Nations. <https://unstats.un.org/unsd/snaama/introduction.asp>. Acessado em: julho 2019"]}, {"periodo": "2008", "fontes": ["National Accounts Main Aggregates Database. United Nations. <https://unstats.un.org/unsd/snaama/introduction.asp>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2006", "fontes": ["National Accounts Main Aggregates Database. United Nations. <https://unstats.un.org/unsd/snaama/introduction.asp>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2005", "fontes": ["National Accounts Main Aggregates Database. United Nations. <https://unstats.un.org/unsd/snaama/introduction.asp>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2004", "fontes": ["National Accounts Main Aggregates Database. United Nations. <https://unstats.un.org/unsd/snaama/introduction.asp>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2002", "fontes": ["National Accounts Main Aggregates Database. United Nations. <https://unstats.un.org/unsd/snaama/introduction.asp>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2001", "fontes": ["National Accounts Main Aggregates Database. United Nations. <https://unstats.un.org/unsd/snaama/introduction.asp>. Acessado em: agosto 2018"]}]}], "nota": []}, {"id": 77828, "posicao": "3", "indicador": "Indicadores sociais", "classe": "T", "children": [{"id": 77830, "posicao": "3.1", "indicador": "Esperan\u00e7a de vida ao nascer", "classe": "I", "unidade": {"id": "anos", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2013", "fontes": ["Human Development Reports. United Nations Development Programme. <http://hdr.undp.org/en/data>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2012", "fontes": ["Human Development Reports. United Nations Development Programme. <http://hdr.undp.org/en/data>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2011", "fontes": ["Human Development Reports. United Nations Development Programme. <http://hdr.undp.org/en/data>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2009", "fontes": ["Human Development Reports. United Nations Development Programme. <http://hdr.undp.org/en/data>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2008", "fontes": ["Human Development Reports. United Nations Development Programme. <http://hdr.undp.org/en/data>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2006", "fontes": ["Human Development Reports. United Nations Development Programme. <http://hdr.undp.org/en/data>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["Human Development Reports. United Nations Development Programme. <http://hdr.undp.org/en/data>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2007", "fontes": ["Human Development Reports. United Nations Development Programme. <http://hdr.undp.org/en/data>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["Human Development Reports. United Nations Development Programme. <http://hdr.undp.org/en/data>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2016", "fontes": ["Human Development Reports. United Nations Development Programme. <http://hdr.undp.org/en/data>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2003", "fontes": ["Human Development Reports. United Nations Development Programme. <http://hdr.undp.org/en/data>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2017", "fontes": ["Human Development Reports. United Nations Development Programme. <http://hdr.undp.org/en/data>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2005", "fontes": ["Human Development Reports. United Nations Development Programme. <http://hdr.undp.org/en/data>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2004", "fontes": ["Human Development Reports. United Nations Development Programme. <http://hdr.undp.org/en/data>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2002", "fontes": ["Human Development Reports. United Nations Development Programme. <http://hdr.undp.org/en/data>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2001", "fontes": ["Human Development Reports. United Nations Development Programme. <http://hdr.undp.org/en/data>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2010", "fontes": ["Human Development Reports. United Nations Development Programme. <http://hdr.undp.org/en/data>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2000", "fontes": ["Human Development Reports. United Nations Development Programme. <http://hdr.undp.org/en/data>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}]}, {"id": 77831, "posicao": "3.2", "indicador": "\u00cdndice de desenvolvimento humano", "classe": "I", "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2013", "fontes": ["Human Development Reports. United Nations Development Programme. <http://hdr.undp.org/en/data>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2012", "fontes": ["Human Development Reports. United Nations Development Programme. <http://hdr.undp.org/en/data>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2011", "fontes": ["Human Development Reports. United Nations Development Programme. <http://hdr.undp.org/en/data>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2009", "fontes": ["Human Development Reports. United Nations Development Programme. <http://hdr.undp.org/en/data>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2008", "fontes": ["Human Development Reports. United Nations Development Programme. <http://hdr.undp.org/en/data>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2006", "fontes": ["Human Development Reports. United Nations Development Programme. <http://hdr.undp.org/en/data>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["Human Development Reports. United Nations Development Programme. <http://hdr.undp.org/en/data>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2007", "fontes": ["Human Development Reports. United Nations Development Programme. <http://hdr.undp.org/en/data>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["Human Development Reports. United Nations Development Programme. <http://hdr.undp.org/en/data>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2016", "fontes": ["Human Development Reports. United Nations Development Programme. <http://hdr.undp.org/en/data>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2003", "fontes": ["Human Development Reports. United Nations Development Programme. <http://hdr.undp.org/en/data>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2017", "fontes": ["Human Development Reports. United Nations Development Programme. <http://hdr.undp.org/en/data>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2005", "fontes": ["Human Development Reports. United Nations Development Programme. <http://hdr.undp.org/en/data>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2004", "fontes": ["Human Development Reports. United Nations Development Programme. <http://hdr.undp.org/en/data>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2002", "fontes": ["Human Development Reports. United Nations Development Programme. <http://hdr.undp.org/en/data>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2001", "fontes": ["Human Development Reports. United Nations Development Programme. <http://hdr.undp.org/en/data>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2010", "fontes": ["Human Development Reports. United Nations Development Programme. <http://hdr.undp.org/en/data>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2000", "fontes": ["Human Development Reports. United Nations Development Programme. <http://hdr.undp.org/en/data>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}]}, {"id": 77832, "posicao": "3.3", "indicador": "Popula\u00e7\u00e3o com acesso \u00e0 \u00e1gua pot\u00e1vel", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2013", "fontes": ["WHO/UNICEF Joint Monitoring Programme for Water Supply, Sanitation and Hygiene (JMP). WHO/UNICEF. <https://washdata.org/data>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2012", "fontes": ["WHO/UNICEF Joint Monitoring Programme for Water Supply, Sanitation and Hygiene (JMP). WHO/UNICEF. <https://washdata.org/data>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2011", "fontes": ["WHO/UNICEF Joint Monitoring Programme for Water Supply, Sanitation and Hygiene (JMP). WHO/UNICEF. <https://washdata.org/data>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2009", "fontes": ["WHO/UNICEF Joint Monitoring Programme for Water Supply, Sanitation and Hygiene (JMP). WHO/UNICEF. <https://washdata.org/data>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2008", "fontes": ["WHO/UNICEF Joint Monitoring Programme for Water Supply, Sanitation and Hygiene (JMP). WHO/UNICEF. <https://washdata.org/data>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2006", "fontes": ["WHO/UNICEF Joint Monitoring Programme for Water Supply, Sanitation and Hygiene (JMP). WHO/UNICEF. <https://washdata.org/data>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["WHO/UNICEF Joint Monitoring Programme for Water Supply, Sanitation and Hygiene (JMP). WHO/UNICEF. <https://washdata.org/data>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2007", "fontes": ["WHO/UNICEF Joint Monitoring Programme for Water Supply, Sanitation and Hygiene (JMP). WHO/UNICEF. <https://washdata.org/data>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["WHO/UNICEF Joint Monitoring Programme for Water Supply, Sanitation and Hygiene (JMP). WHO/UNICEF. <https://washdata.org/data>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2003", "fontes": ["WHO/UNICEF Joint Monitoring Programme for Water Supply, Sanitation and Hygiene (JMP). WHO/UNICEF. <https://washdata.org/data>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2005", "fontes": ["WHO/UNICEF Joint Monitoring Programme for Water Supply, Sanitation and Hygiene (JMP). WHO/UNICEF. <https://washdata.org/data>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2004", "fontes": ["WHO/UNICEF Joint Monitoring Programme for Water Supply, Sanitation and Hygiene (JMP). WHO/UNICEF. <https://washdata.org/data>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2002", "fontes": ["WHO/UNICEF Joint Monitoring Programme for Water Supply, Sanitation and Hygiene (JMP). WHO/UNICEF. <https://washdata.org/data>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2001", "fontes": ["WHO/UNICEF Joint Monitoring Programme for Water Supply, Sanitation and Hygiene (JMP). WHO/UNICEF. <https://washdata.org/data>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2010", "fontes": ["WHO/UNICEF Joint Monitoring Programme for Water Supply, Sanitation and Hygiene (JMP). WHO/UNICEF. <https://washdata.org/data>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2000", "fontes": ["WHO/UNICEF Joint Monitoring Programme for Water Supply, Sanitation and Hygiene (JMP). WHO/UNICEF. <https://washdata.org/data>. Acessado em: fevereiro 2019"]}]}, {"id": 77833, "posicao": "3.4", "indicador": "Popula\u00e7\u00e3o com acesso \u00e0 rede sanit\u00e1ria", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2013", "fontes": ["WHO/UNICEF Joint Monitoring Programme for Water Supply, Sanitation and Hygiene (JMP). WHO/UNICEF. <https://washdata.org/data>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2012", "fontes": ["WHO/UNICEF Joint Monitoring Programme for Water Supply, Sanitation and Hygiene (JMP). WHO/UNICEF. <https://washdata.org/data>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2011", "fontes": ["WHO/UNICEF Joint Monitoring Programme for Water Supply, Sanitation and Hygiene (JMP). WHO/UNICEF. <https://washdata.org/data>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2009", "fontes": ["WHO/UNICEF Joint Monitoring Programme for Water Supply, Sanitation and Hygiene (JMP). WHO/UNICEF. <https://washdata.org/data>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2008", "fontes": ["WHO/UNICEF Joint Monitoring Programme for Water Supply, Sanitation and Hygiene (JMP). WHO/UNICEF. <https://washdata.org/data>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2006", "fontes": ["WHO/UNICEF Joint Monitoring Programme for Water Supply, Sanitation and Hygiene (JMP). WHO/UNICEF. <https://washdata.org/data>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["WHO/UNICEF Joint Monitoring Programme for Water Supply, Sanitation and Hygiene (JMP). WHO/UNICEF. <https://washdata.org/data>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2003", "fontes": ["WHO/UNICEF Joint Monitoring Programme for Water Supply, Sanitation and Hygiene (JMP). WHO/UNICEF. <https://washdata.org/data>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2005", "fontes": ["WHO/UNICEF Joint Monitoring Programme for Water Supply, Sanitation and Hygiene (JMP). WHO/UNICEF. <https://washdata.org/data>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2004", "fontes": ["WHO/UNICEF Joint Monitoring Programme for Water Supply, Sanitation and Hygiene (JMP). WHO/UNICEF. <https://washdata.org/data>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2002", "fontes": ["WHO/UNICEF Joint Monitoring Programme for Water Supply, Sanitation and Hygiene (JMP). WHO/UNICEF. <https://washdata.org/data>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2010", "fontes": ["WHO/UNICEF Joint Monitoring Programme for Water Supply, Sanitation and Hygiene (JMP). WHO/UNICEF. <https://washdata.org/data>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["WHO/UNICEF Joint Monitoring Programme for Water Supply, Sanitation and Hygiene (JMP). WHO/UNICEF. <https://washdata.org/data>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2007", "fontes": ["WHO/UNICEF Joint Monitoring Programme for Water Supply, Sanitation and Hygiene (JMP). WHO/UNICEF. <https://washdata.org/data>. Acessado em: fevereiro 2019"]}]}, {"id": 77835, "posicao": "3.5", "indicador": "Taxa bruta de matr\u00edculas para todos os n\u00edveis de ensino", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2013", "fontes": ["UIS.Stat. UNESCO Institute of Statistics. <http://data.uis.unesco.org/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2012", "fontes": ["UIS.Stat. UNESCO Institute of Statistics. <http://data.uis.unesco.org/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["UIS.Stat. UNESCO Institute of Statistics. <http://data.uis.unesco.org/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["UIS.Stat. UNESCO Institute of Statistics. <http://data.uis.unesco.org/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2016", "fontes": ["UIS.Stat. UNESCO Institute of Statistics. <http://data.uis.unesco.org/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2017", "fontes": ["UIS.Stat. UNESCO Institute of Statistics. <http://data.uis.unesco.org/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}]}, {"id": 77836, "posicao": "3.6", "indicador": "Taxa de alfabetiza\u00e7\u00e3o das pessoas de 15 anos ou mais de idade", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2013", "fontes": ["UIS.Stat. UNESCO Institute of Statistics. <http://data.uis.unesco.org/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2012", "fontes": ["UIS.Stat. UNESCO Institute of Statistics. <http://data.uis.unesco.org/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["UIS.Stat. UNESCO Institute of Statistics. <http://data.uis.unesco.org/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["UIS.Stat. UNESCO Institute of Statistics. <http://data.uis.unesco.org/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2016", "fontes": ["UIS.Stat. UNESCO Institute of Statistics. <http://data.uis.unesco.org/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}]}], "nota": []}, {"id": 77837, "posicao": "4", "indicador": "Meio Ambiente", "classe": "T", "children": [{"id": 77838, "posicao": "4.1", "indicador": "\u00c1reas cultivadas", "classe": "I", "unidade": {"id": "% da \u00e1rea total", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2013", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations.<http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2012", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations.<http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2011", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations.<http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2009", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations.<http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2008", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations.<http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2006", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations.<http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations.<http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2007", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations.<http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations.<http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2016", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations.<http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2003", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations.<http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2005", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations.<http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2004", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations.<http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2002", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations.<http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2001", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations.<http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2010", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations.<http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2000", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations.<http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acessado em: fevereiro 2019"]}]}, {"id": 77839, "posicao": "4.2", "indicador": "\u00c1reas de pastagens permanentes", "classe": "I", "unidade": {"id": "% da \u00e1rea total", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2013", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations.<http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2012", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations.<http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2011", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations.<http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2009", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations.<http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2008", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations.<http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2006", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations.<http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations.<http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2007", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations.<http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations.<http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2016", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations.<http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2003", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations.<http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2005", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations.<http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2004", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations.<http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2002", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations.<http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2001", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations.<http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2010", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations.<http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2000", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations.<http://www.fao.org/faostat/en/#data/RL>. Acessado em: fevereiro 2019"]}]}, {"id": 77840, "posicao": "4.3", "indicador": "\u00c1reas protegidas no total do territ\u00f3rio nacional", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2000", "fontes": ["Millennium Development Goals Indicators. United Nations Statistics Division, Department of Economic and Social Affairs. <http://mdgs.un.org/unsd/mdg/Data.aspx>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["Millennium Development Goals Indicators. United Nations Statistics Division, Department of Economic and Social Affairs. <http://mdgs.un.org/unsd/mdg/Data.aspx>. Acessado em: fevereiro 2019"]}]}, {"id": 77841, "posicao": "4.4", "indicador": "Produ\u00e7\u00e3o de g\u00e1s natural", "classe": "I", "unidade": {"id": "m\u00b3", "classe": "N", "multiplicador": 1000000000}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2013", "fontes": ["Anu\u00e1rio Estat\u00edstico Brasileiro do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis. Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis. <http://www.anp.gov.br/publicacoes/anuario-estatistico/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2012", "fontes": ["Anu\u00e1rio Estat\u00edstico Brasileiro do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis. Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis. <http://www.anp.gov.br/publicacoes/anuario-estatistico/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2011", "fontes": ["Anu\u00e1rio Estat\u00edstico Brasileiro do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis. Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis. <http://www.anp.gov.br/publicacoes/anuario-estatistico/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2009", "fontes": ["Anu\u00e1rio Estat\u00edstico Brasileiro do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis. Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis. <http://www.anp.gov.br/publicacoes/anuario-estatistico/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2008", "fontes": ["Anu\u00e1rio Estat\u00edstico Brasileiro do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis. Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis. <http://www.anp.gov.br/publicacoes/anuario-estatistico/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2010", "fontes": ["Anu\u00e1rio Estat\u00edstico Brasileiro do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis. Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis. <http://www.anp.gov.br/publicacoes/anuario-estatistico/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["Anu\u00e1rio Estat\u00edstico Brasileiro do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis. Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis. <http://www.anp.gov.br/publicacoes/anuario-estatistico/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["Anu\u00e1rio Estat\u00edstico Brasileiro do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis. Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis. <http://www.anp.gov.br/publicacoes/anuario-estatistico/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2016", "fontes": ["Anu\u00e1rio Estat\u00edstico Brasileiro do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis. Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis. <http://www.anp.gov.br/publicacoes/anuario-estatistico/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2017", "fontes": ["Anu\u00e1rio Estat\u00edstico Brasileiro do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis. Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis. <http://www.anp.gov.br/publicacoes/anuario-estatistico/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}]}, {"id": 77842, "posicao": "4.5", "indicador": "Produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo", "classe": "I", "unidade": {"id": "barris/dia", "classe": "N", "multiplicador": 1000}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2013", "fontes": ["Anu\u00e1rio Estat\u00edstico Brasileiro do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis. Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis. <http://www.anp.gov.br/publicacoes/anuario-estatistico/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2012", "fontes": ["Anu\u00e1rio Estat\u00edstico Brasileiro do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis. Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis. <http://www.anp.gov.br/publicacoes/anuario-estatistico/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2011", "fontes": ["Anu\u00e1rio Estat\u00edstico Brasileiro do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis. Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis. <http://www.anp.gov.br/publicacoes/anuario-estatistico/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2009", "fontes": ["Anu\u00e1rio Estat\u00edstico Brasileiro do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis. Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis. <http://www.anp.gov.br/publicacoes/anuario-estatistico/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2008", "fontes": ["Anu\u00e1rio Estat\u00edstico Brasileiro do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis. Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis. <http://www.anp.gov.br/publicacoes/anuario-estatistico/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2010", "fontes": ["Anu\u00e1rio Estat\u00edstico Brasileiro do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis. Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis. <http://www.anp.gov.br/publicacoes/anuario-estatistico/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["Anu\u00e1rio Estat\u00edstico Brasileiro do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis. Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis. <http://www.anp.gov.br/publicacoes/anuario-estatistico/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["Anu\u00e1rio Estat\u00edstico Brasileiro do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis. Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis. <http://www.anp.gov.br/publicacoes/anuario-estatistico/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2016", "fontes": ["Anu\u00e1rio Estat\u00edstico Brasileiro do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis. Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis. <http://www.anp.gov.br/publicacoes/anuario-estatistico/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2017", "fontes": ["Anu\u00e1rio Estat\u00edstico Brasileiro do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis. Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis. <http://www.anp.gov.br/publicacoes/anuario-estatistico/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}]}], "nota": []}, {"id": 77843, "posicao": "5", "indicador": "Popula\u00e7\u00e3o", "classe": "T", "children": [{"id": 77844, "posicao": "5.1", "indicador": "Densidade demogr\u00e1fica", "classe": "I", "unidade": {"id": "hab/km\u00b2", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2013", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2012", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2011", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2009", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2008", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2006", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2007", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2003", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2005", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2004", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2002", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2001", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2010", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2000", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}]}, {"id": 77845, "posicao": "5.2", "indicador": "Homens", "classe": "I", "unidade": {"id": "habitantes", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2013", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2012", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2011", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2009", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2008", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2006", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2018", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2007", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2016", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2003", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2017", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2005", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2004", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2002", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2001", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2010", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2000", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}]}, {"id": 77846, "posicao": "5.3", "indicador": "Mulheres", "classe": "I", "unidade": {"id": "habitantes", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2016", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2003", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2017", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2018", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2001", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2010", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2000", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2007", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2009", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2008", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2006", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2005", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2004", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2002", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2013", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2012", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2011", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}]}, {"id": 77847, "posicao": "5.4", "indicador": "Popula\u00e7\u00e3o residente em \u00e1rea rural", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2013", "fontes": ["World Urbanization Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wup/>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2012", "fontes": ["World Urbanization Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wup/>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2011", "fontes": ["World Urbanization Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wup/>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2009", "fontes": ["World Urbanization Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wup/>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2008", "fontes": ["World Urbanization Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wup/>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2006", "fontes": ["World Urbanization Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wup/>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2018", "fontes": ["World Urbanization Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wup/>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["World Urbanization Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wup/>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2007", "fontes": ["World Urbanization Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wup/>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["World Urbanization Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wup/>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2016", "fontes": ["World Urbanization Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wup/>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2003", "fontes": ["World Urbanization Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wup/>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2017", "fontes": ["World Urbanization Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wup/>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2005", "fontes": ["World Urbanization Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wup/>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2004", "fontes": ["World Urbanization Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wup/>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2002", "fontes": ["World Urbanization Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wup/>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2001", "fontes": ["World Urbanization Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wup/>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2010", "fontes": ["World Urbanization Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wup/>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2000", "fontes": ["World Urbanization Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wup/>. Acessado em: agosto 2018"]}]}, {"id": 77848, "posicao": "5.5", "indicador": "Popula\u00e7\u00e3o residente em \u00e1rea urbana", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2013", "fontes": ["World Urbanization Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wup/>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2012", "fontes": ["World Urbanization Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wup/>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2011", "fontes": ["World Urbanization Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wup/>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2009", "fontes": ["World Urbanization Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wup/>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2003", "fontes": ["World Urbanization Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wup/>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2017", "fontes": ["World Urbanization Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wup/>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2018", "fontes": ["World Urbanization Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wup/>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2010", "fontes": ["World Urbanization Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wup/>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2000", "fontes": ["World Urbanization Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wup/>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["World Urbanization Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wup/>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2007", "fontes": ["World Urbanization Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wup/>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["World Urbanization Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wup/>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2016", "fontes": ["World Urbanization Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wup/>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2008", "fontes": ["World Urbanization Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wup/>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2006", "fontes": ["World Urbanization Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wup/>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2005", "fontes": ["World Urbanization Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wup/>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2004", "fontes": ["World Urbanization Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wup/>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2002", "fontes": ["World Urbanization Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wup/>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2001", "fontes": ["World Urbanization Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wup/>. Acessado em: agosto 2018"]}]}, {"id": 77849, "posicao": "5.6", "indicador": "Popula\u00e7\u00e3o total", "classe": "I", "unidade": {"id": "habitantes", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2013", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2012", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2011", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2009", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2008", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2006", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2018", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2007", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2016", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2003", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2017", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2005", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2004", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2002", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2001", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2010", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2000", "fontes": ["World Population Prospects. United Nations, Population Division. <https://esa.un.org/unpd/wpp/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}]}, {"id": 77850, "posicao": "5.7", "indicador": "Taxa bruta de mortalidade", "classe": "I", "unidade": {"id": "por mil", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2013", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/SP.DYN.CDRT.IN>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2012", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/SP.DYN.CDRT.IN>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2011", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/SP.DYN.CDRT.IN>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2009", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/SP.DYN.CDRT.IN>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2008", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/SP.DYN.CDRT.IN>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2006", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/SP.DYN.CDRT.IN>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/SP.DYN.CDRT.IN>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2007", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/SP.DYN.CDRT.IN>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/SP.DYN.CDRT.IN>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2016", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/SP.DYN.CDRT.IN>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2003", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/SP.DYN.CDRT.IN>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2005", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/SP.DYN.CDRT.IN>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2004", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/SP.DYN.CDRT.IN>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2002", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/SP.DYN.CDRT.IN>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2001", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/SP.DYN.CDRT.IN>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2010", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/SP.DYN.CDRT.IN>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2000", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/SP.DYN.CDRT.IN>. Acessado em: fevereiro 2019"]}]}, {"id": 77851, "posicao": "5.8", "indicador": "Taxa bruta de natalidade", "classe": "I", "unidade": {"id": "por mil", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2013", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/SP.DYN.CBRT.IN>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2012", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/SP.DYN.CBRT.IN>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2011", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/SP.DYN.CBRT.IN>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2009", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/SP.DYN.CBRT.IN>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2008", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/SP.DYN.CBRT.IN>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2000", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/SP.DYN.CBRT.IN>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/SP.DYN.CBRT.IN>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2007", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/SP.DYN.CBRT.IN>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/SP.DYN.CBRT.IN>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2016", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/SP.DYN.CBRT.IN>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2003", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/SP.DYN.CBRT.IN>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2006", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/SP.DYN.CBRT.IN>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2005", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/SP.DYN.CBRT.IN>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2004", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/SP.DYN.CBRT.IN>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2002", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/SP.DYN.CBRT.IN>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2001", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/SP.DYN.CBRT.IN>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2010", "fontes": ["World Development Indicators. The World Bank. <https://data.worldbank.org/indicator/SP.DYN.CBRT.IN>. Acessado em: fevereiro 2019"]}]}, {"id": 77852, "posicao": "5.9", "indicador": "Taxa m\u00e9dia anual do crescimento da popula\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2010-2015", "fontes": ["World Urbanization Prospects. United Nations, Population Division. <https://population.un.org/wup/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2000-2005", "fontes": ["World Urbanization Prospects. United Nations, Population Division. <https://population.un.org/wup/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2005-2010", "fontes": ["World Urbanization Prospects. United Nations, Population Division. <https://population.un.org/wup/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}]}], "nota": []}, {"id": 77853, "posicao": "6", "indicador": "Redes", "classe": "T", "children": [{"id": 77854, "posicao": "6.1", "indicador": "Assinaturas de telefonia celular", "classe": "I", "unidade": {"id": "a cada 100 habitantes", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2013", "fontes": ["ICTEYE, Key ICT data and statistics. International Telecommunication Union (ITU). <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2012", "fontes": ["ICTEYE, Key ICT data and statistics. International Telecommunication Union (ITU). <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2011", "fontes": ["ICTEYE, Key ICT data and statistics. International Telecommunication Union (ITU). <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2009", "fontes": ["ICTEYE, Key ICT data and statistics. International Telecommunication Union (ITU). <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2008", "fontes": ["ICTEYE, Key ICT data and statistics. International Telecommunication Union (ITU). <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2006", "fontes": ["ICTEYE, Key ICT data and statistics. International Telecommunication Union (ITU). <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2018", "fontes": ["ICTEYE, Key ICT data and statistics. International Telecommunication Union (ITU). <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acessado em: setembro 2019"]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["ICTEYE, Key ICT data and statistics. International Telecommunication Union (ITU). <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acessado em: setembro 2019"]}, {"periodo": "2007", "fontes": ["ICTEYE, Key ICT data and statistics. International Telecommunication Union (ITU). <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["ICTEYE, Key ICT data and statistics. International Telecommunication Union (ITU). <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acessado em: setembro 2019"]}, {"periodo": "2016", "fontes": ["ICTEYE, Key ICT data and statistics. International Telecommunication Union (ITU). <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acessado em: setembro 2019"]}, {"periodo": "2003", "fontes": ["ICTEYE, Key ICT data and statistics. International Telecommunication Union (ITU). <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2017", "fontes": ["ICTEYE, Key ICT data and statistics. International Telecommunication Union (ITU). <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acessado em: setembro 2019"]}, {"periodo": "2005", "fontes": ["ICTEYE, Key ICT data and statistics. International Telecommunication Union (ITU). <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2004", "fontes": ["ICTEYE, Key ICT data and statistics. International Telecommunication Union (ITU). <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2002", "fontes": ["ICTEYE, Key ICT data and statistics. International Telecommunication Union (ITU). <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2001", "fontes": ["ICTEYE, Key ICT data and statistics. International Telecommunication Union (ITU). <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2010", "fontes": ["ICTEYE, Key ICT data and statistics. International Telecommunication Union (ITU). <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2000", "fontes": ["ICTEYE, Key ICT data and statistics. International Telecommunication Union (ITU). <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acessado em: agosto 2018"]}]}, {"id": 77855, "posicao": "6.2", "indicador": "Assinaturas de telefonia fixa", "classe": "I", "unidade": {"id": "a cada 100 habitantes", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2013", "fontes": ["ICTEYE, Key ICT data and statistics. International Telecommunication Union (ITU). <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2012", "fontes": ["ICTEYE, Key ICT data and statistics. International Telecommunication Union (ITU). <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2011", "fontes": ["ICTEYE, Key ICT data and statistics. International Telecommunication Union (ITU). <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2009", "fontes": ["ICTEYE, Key ICT data and statistics. International Telecommunication Union (ITU). <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2008", "fontes": ["ICTEYE, Key ICT data and statistics. International Telecommunication Union (ITU). <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2006", "fontes": ["ICTEYE, Key ICT data and statistics. International Telecommunication Union (ITU). <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2018", "fontes": ["ICTEYE, Key ICT data and statistics. International Telecommunication Union (ITU). <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acessado em: setembro 2019"]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["ICTEYE, Key ICT data and statistics. International Telecommunication Union (ITU). <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acessado em: setembro 2019"]}, {"periodo": "2007", "fontes": ["ICTEYE, Key ICT data and statistics. International Telecommunication Union (ITU). <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["ICTEYE, Key ICT data and statistics. International Telecommunication Union (ITU). <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acessado em: setembro 2019"]}, {"periodo": "2016", "fontes": ["ICTEYE, Key ICT data and statistics. International Telecommunication Union (ITU). <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acessado em: setembro 2019"]}, {"periodo": "2003", "fontes": ["ICTEYE, Key ICT data and statistics. International Telecommunication Union (ITU). <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2017", "fontes": ["ICTEYE, Key ICT data and statistics. International Telecommunication Union (ITU). <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acessado em: setembro 2019"]}, {"periodo": "2005", "fontes": ["ICTEYE, Key ICT data and statistics. International Telecommunication Union (ITU). <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2004", "fontes": ["ICTEYE, Key ICT data and statistics. International Telecommunication Union (ITU). <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2002", "fontes": ["ICTEYE, Key ICT data and statistics. International Telecommunication Union (ITU). <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2001", "fontes": ["ICTEYE, Key ICT data and statistics. International Telecommunication Union (ITU). <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2010", "fontes": ["ICTEYE, Key ICT data and statistics. International Telecommunication Union (ITU). <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2000", "fontes": ["ICTEYE, Key ICT data and statistics. International Telecommunication Union (ITU). <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acessado em: agosto 2018"]}]}, {"id": 77857, "posicao": "6.3", "indicador": "Indiv\u00edduos com acesso \u00e0 internet", "classe": "I", "unidade": {"id": "a cada 100 habitantes", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2013", "fontes": ["ICTEYE, Key ICT data and statistics. International Telecommunication Union (ITU). <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2012", "fontes": ["ICTEYE, Key ICT data and statistics. International Telecommunication Union (ITU). <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2011", "fontes": ["ICTEYE, Key ICT data and statistics. International Telecommunication Union (ITU). <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2009", "fontes": ["ICTEYE, Key ICT data and statistics. International Telecommunication Union (ITU). <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2008", "fontes": ["ICTEYE, Key ICT data and statistics. International Telecommunication Union (ITU). <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2006", "fontes": ["ICTEYE, Key ICT data and statistics. International Telecommunication Union (ITU). <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2018", "fontes": ["ICTEYE, Key ICT data and statistics. International Telecommunication Union (ITU). <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acessado em: setembro 2019"]}, {"periodo": "2014", "fontes": ["ICTEYE, Key ICT data and statistics. International Telecommunication Union (ITU). <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acessado em: setembro 2019"]}, {"periodo": "2007", "fontes": ["ICTEYE, Key ICT data and statistics. International Telecommunication Union (ITU). <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2015", "fontes": ["ICTEYE, Key ICT data and statistics. International Telecommunication Union (ITU). <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acessado em: setembro 2019"]}, {"periodo": "2016", "fontes": ["ICTEYE, Key ICT data and statistics. International Telecommunication Union (ITU). <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acessado em: setembro 2019"]}, {"periodo": "2003", "fontes": ["ICTEYE, Key ICT data and statistics. International Telecommunication Union (ITU). <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2017", "fontes": ["ICTEYE, Key ICT data and statistics. International Telecommunication Union (ITU). <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acessado em: setembro 2019"]}, {"periodo": "2005", "fontes": ["ICTEYE, Key ICT data and statistics. International Telecommunication Union (ITU). <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2004", "fontes": ["ICTEYE, Key ICT data and statistics. International Telecommunication Union (ITU). <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2002", "fontes": ["ICTEYE, Key ICT data and statistics. International Telecommunication Union (ITU). <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2001", "fontes": ["ICTEYE, Key ICT data and statistics. International Telecommunication Union (ITU). <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acessado em: agosto 2018"]}, {"periodo": "2010", "fontes": ["ICTEYE, Key ICT data and statistics. International Telecommunication Union (ITU). <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acessado em: mar\u00e7o 2019"]}, {"periodo": "2000", "fontes": ["ICTEYE, Key ICT data and statistics. International Telecommunication Union (ITU). <http://www.itu.int/net4/itu-d/icteye/AdvancedDataSearch.aspx>. Acessado em: agosto 2018"]}]}], "nota": []}, {"id": 77865, "posicao": "7", "indicador": "Sa\u00fade", "classe": "T", "children": [{"id": 77829, "posicao": "7.1", "indicador": "Consumo cal\u00f3rico", "classe": "I", "unidade": {"id": "kcal/dia", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2012-2014", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations. <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2014-2016", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations. <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "1999-2001", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations. <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2000-2002", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations. <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2001-2003", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations. <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2002-2004", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations. <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2009-2011", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations. <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2010-2012", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations. <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2011-2013", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations. <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2013-2015", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations. <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2015-2017", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations. <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2003-2005", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations. <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2004-2006", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations. <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2005-2007", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations. <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2006-2008", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations. <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2007-2009", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations. <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2008-2010", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations. <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}]}, {"id": 77834, "posicao": "7.2", "indicador": "Incid\u00eancia de subnutri\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "G", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2012-2014", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations. <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2014-2016", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations. <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "1999-2001", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations. <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2000-2002", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations. <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2001-2003", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations. <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2002-2004", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations. <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2009-2011", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations. <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2010-2012", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations. <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2011-2013", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations. <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2013-2015", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations. <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2015-2017", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations. <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2003-2005", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations. <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2004-2006", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations. <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2005-2007", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations. <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2006-2008", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations. <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2007-2009", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations. <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}, {"periodo": "2008-2010", "fontes": ["FAO Statistics. Food and Agriculture Organization of the United Nations. <http://www.fao.org/economic/ess/ess-fs/ess-fadata/en/>. Acessado em: fevereiro 2019"]}]}], "nota": []}]