[{"id": 4640, "posicao": "1", "indicador": "Defici\u00eancia", "classe": "T", "children": [{"id": 4641, "posicao": "1.1", "indicador": "Pelo menos uma das defici\u00eancias investigadas", "classe": "I", "unidade": {"id": "pessoas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "A Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia (ONU/2007) ratificada pelo Brasil traz a defini\u00e7\u00e3o: pessoas com defici\u00eancia s\u00e3o aquelas que t\u00eam impedimentos de longo prazo de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial, os quais, em intera\u00e7\u00e3o com diversas barreiras, podem obstruir sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva na sociedade em igualdades de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas.\r\n\r\n\r\n\t- Pessoas com ao menos uma defici\u00eancia foram assim classificadas quando tiveram \"alguma dificuldade\", \"grande dificuldade\" ou \"n\u00e3o conseguiam de modo nenhum\" alguma das funcionalidades para que se investigou a severidade (visual, auditiva e motora) ou, \u201csim\u201d, tinham defici\u00eancia mental/intelectual.\r\n\r\n", "calculo": "Total de pessoas com pelo menos uma das seguintes defici\u00eancias: visual, auditiva, motora ou mental/intelectual.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4642, "posicao": "1.2", "indicador": "Defici\u00eancia visual", "classe": "I", "unidade": {"id": "pessoas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "A Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia (ONU/2007) ratificada pelo Brasil traz a defini\u00e7\u00e3o: pessoas com defici\u00eancia s\u00e3o aquelas que t\u00eam impedimentos de longo prazo de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial, os quais, em intera\u00e7\u00e3o com diversas barreiras, podem obstruir sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva na sociedade em igualdades de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas.\r\n\r\n\r\n\t- Pessoas com defici\u00eancia visual foram assim classificadas quando tiveram \"alguma dificuldade\", \"grande dificuldade\" ou \"n\u00e3o conseguiam de modo nenhum\" como respostas para a pergunta \"tem dificuldade permanente de enxergar? (se utiliza \u00f3culos ou lentes de contato, fa\u00e7a sua avalia\u00e7\u00e3o quando os estiver utilizando)\"\r\n\r\n", "calculo": "Total de pessoas com defici\u00eancia visual.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4643, "posicao": "1.3", "indicador": "Defici\u00eancia auditiva", "classe": "I", "unidade": {"id": "pessoas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "A Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia (ONU/2007) ratificada pelo Brasil traz a defini\u00e7\u00e3o: pessoas com defici\u00eancia s\u00e3o aquelas que t\u00eam impedimentos de longo prazo de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial, os quais, em intera\u00e7\u00e3o com diversas barreiras, podem obstruir sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva na sociedade em igualdades de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas.\r\n\r\n\r\n\t- Pessoas com defici\u00eancia auditiva foram assim classificadas quando tiveram \"alguma dificuldade\", \"grande dificuldade\" ou \"n\u00e3o conseguiam de modo nenhum\" como respostas para a pergunta \"tem dificuldade permanente de ouvir? (se utiliza aparelho auditivo, fa\u00e7a sua avalia\u00e7\u00e3o quando o estiver utilizando)\"\r\n\r\n", "calculo": "Total de pessoas com defici\u00eancia auditiva.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4644, "posicao": "1.4", "indicador": "Defici\u00eancia motora", "classe": "I", "unidade": {"id": "pessoas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "A Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia (ONU/2007) ratificada pelo Brasil traz a defini\u00e7\u00e3o: pessoas com defici\u00eancia s\u00e3o aquelas que t\u00eam impedimentos de longo prazo de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial, os quais, em intera\u00e7\u00e3o com diversas barreiras, podem obstruir sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva na sociedade em igualdades de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas.\r\n\r\n\r\n\t- Pessoas com defici\u00eancia motora foram assim classificadas quando tiveram \"alguma dificuldade\", \"grande dificuldade\" ou \"n\u00e3o conseguiam de modo nenhum\" como respostas para a pergunta \"tem dificuldade permanente de caminhar ou subir degraus? (se utiliza pr\u00f3tese, bengala ou aparelho auxiliar, fa\u00e7a sua avalia\u00e7\u00e3o quando o estiver utilizando)\"\r\n\r\n", "calculo": "Total de pessoas com defici\u00eancia motora.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4645, "posicao": "1.5", "indicador": "Defici\u00eancia mental/intelectual", "classe": "I", "unidade": {"id": "pessoas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "A Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia (ONU/2007) ratificada pelo Brasil traz a defini\u00e7\u00e3o: pessoas com defici\u00eancia s\u00e3o aquelas que t\u00eam impedimentos de longo prazo de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial, os quais, em intera\u00e7\u00e3o com diversas barreiras, podem obstruir sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva na sociedade em igualdades de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas.\r\n\r\n\r\n\t- Pessoas com defici\u00eancia mental foram assim classificadas quando tiveram \"sim\" como resposta para a pergunta \"tem alguma defici\u00eancia mental/intelectual permanente que limite suas atividades habituais, como trabalhar, ir \u00e0 escola, brincar, etc.?\"\r\n\r\n", "calculo": "Total de pessoas com defici\u00eancia mental/intelectual.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4646, "posicao": "1.6", "indicador": "Pelo menos uma das defici\u00eancias investigadas no grau severo ou defici\u00eancia mental/intelectual", "classe": "I", "unidade": {"id": "pessoas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "A Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia (ONU/2007) ratificada pelo Brasil traz a defini\u00e7\u00e3o: pessoas com defici\u00eancia s\u00e3o aquelas que t\u00eam impedimentos de longo prazo de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial, os quais, em intera\u00e7\u00e3o com diversas barreiras, podem obstruir sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva na sociedade em igualdades de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas.\r\n\r\n\r\n\t- Pessoas com ao menos uma defici\u00eancia no grau severo ou defici\u00eancia mental/intelectual foram assim classificadas quando tiveram \"grande dificuldade\" ou \"n\u00e3o conseguiam de modo nenhum\" alguma das funcionalidades para que se investigou a severidade (visual, auditiva e motora) ou, \"sim\", tinham defici\u00eancia mental/intelectual.\r\n\r\n", "calculo": "Total de pessoas com ao menos uma defici\u00eancia (visual, auditiva ou motora) no grau severo, ou defici\u00eancia mental/intelectual.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4647, "posicao": "1.7", "indicador": "Defici\u00eancia visual severa", "classe": "I", "unidade": {"id": "pessoas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "A Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia (ONU/2007) ratificada pelo Brasil traz a defini\u00e7\u00e3o: pessoas com defici\u00eancia s\u00e3o aquelas que t\u00eam impedimentos de longo prazo de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial, os quais, em intera\u00e7\u00e3o com diversas barreiras, podem obstruir sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva na sociedade em igualdades de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas.\r\n\r\n\r\n\t- Pessoas com defici\u00eancia visual severa foram assim classificadas quando tiveram \"grande dificuldade\" ou \"n\u00e3o conseguiam de modo nenhum\" como respostas para a pergunta \"tem dificuldade permanente de enxergar? (se utiliza \u00f3culos ou lentes de contato, fa\u00e7a sua avalia\u00e7\u00e3o quando os estiver utilizando)\"\r\n\r\n", "calculo": "Total de pessoas com defici\u00eancia visual no grau severo.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4648, "posicao": "1.8", "indicador": "Defici\u00eancia auditiva severa", "classe": "I", "unidade": {"id": "pessoas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "A Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia (ONU/2007) ratificada pelo Brasil traz a defini\u00e7\u00e3o: pessoas com defici\u00eancia s\u00e3o aquelas que t\u00eam impedimentos de longo prazo de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial, os quais, em intera\u00e7\u00e3o com diversas barreiras, podem obstruir sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva na sociedade em igualdades de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas.\r\n\r\n\r\n\t- Pessoas com defici\u00eancia auditiva severa foram assim classificadas quando tiveram \"grande dificuldade\" ou \"n\u00e3o conseguiam de modo nenhum\" como respostas para a pergunta \"tem dificuldade permanente de ouvir? (se utiliza aparelho auditivo, fa\u00e7a sua avalia\u00e7\u00e3o quando o estiver utilizando)\"\r\n\r\n", "calculo": "Total de pessoas com defici\u00eancia auditiva no grau severo.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4649, "posicao": "1.9", "indicador": "Defici\u00eancia motora severa", "classe": "I", "unidade": {"id": "pessoas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "A Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia (ONU/2007) ratificada pelo Brasil traz a defini\u00e7\u00e3o: pessoas com defici\u00eancia s\u00e3o aquelas que t\u00eam impedimentos de longo prazo de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial, os quais, em intera\u00e7\u00e3o com diversas barreiras, podem obstruir sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva na sociedade em igualdades de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas.\r\n\r\n\r\n\t- Pessoas com defici\u00eancia motora severa foram assim classificadas quando tiveram \"grande dificuldade\" ou \"n\u00e3o conseguiam de modo nenhum\" como respostas para a pergunta \"tem dificuldade permanente de caminhar ou subir degraus? (se utiliza pr\u00f3tese, bengala ou aparelho auxiliar, fa\u00e7a sua avalia\u00e7\u00e3o quando o estiver utilizando)\"\r\n\r\n", "calculo": "Total de pessoas com defici\u00eancia motora no grau severo.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4650, "posicao": "1.10", "indicador": "Pelo menos uma das defici\u00eancias investigadas por frequ\u00eancia \u00e0 escola (6 a 14 anos)", "classe": "I", "unidade": {"id": "pessoas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "A Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia (ONU/2007) ratificada pelo Brasil traz a defini\u00e7\u00e3o: pessoas com defici\u00eancia s\u00e3o aquelas que t\u00eam impedimentos de longo prazo de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial, os quais, em intera\u00e7\u00e3o com diversas barreiras, podem obstruir sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva na sociedade em igualdades de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas.\r\n\r\n\r\n\t- Pessoas com ao menos uma defici\u00eancia foram assim classificadas quando tiveram \"alguma dificuldade\", \"grande dificuldade\" ou \"n\u00e3o conseguiam de modo nenhum\" alguma das funcionalidades para que se investigou a severidade (visual, auditiva e motora) ou, \u201csim\u201d, tinham defici\u00eancia mental/intelectual.\r\n\r\n\r\n\t- Pessoas que frequentam a escola: compreende as crian\u00e7as e adolescentes de 6 a 14 anos de idade que estavam frequentando a escola na data de refer\u00eancia da pesquisa.\"\r\n\r\n", "calculo": "Total de pessoas de 6 a 14 anos de idade que frequentam a escola com ao menos uma defici\u00eancia (visual, auditiva ou motora) no grau severo, ou defici\u00eancia mental/intelectual.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4651, "posicao": "1.11", "indicador": "Defici\u00eancia visual por frequ\u00eancia \u00e0 escola (6 a 14 anos)", "classe": "I", "unidade": {"id": "pessoas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "A Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia (ONU/2007) ratificada pelo Brasil traz a defini\u00e7\u00e3o: pessoas com defici\u00eancia s\u00e3o aquelas que t\u00eam impedimentos de longo prazo de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial, os quais, em intera\u00e7\u00e3o com diversas barreiras, podem obstruir sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva na sociedade em igualdades de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas.\r\n\r\n\r\n\t- Pessoas com defici\u00eancia visual foram assim classificadas quando tiveram \"alguma dificuldade\", \"grande dificuldade\" ou \"n\u00e3o conseguiam de modo nenhum\" como respostas para a pergunta \"tem dificuldade permanente de enxergar? (se utiliza \u00f3culos ou lentes de contato, fa\u00e7a sua avalia\u00e7\u00e3o quando os estiver utilizando)\"\r\n\t- Pessoas que frequentam a escola: compreende as crian\u00e7as e adolescentes de 6 a 14 anos de idade que estavam frequentando a escola na data de refer\u00eancia da pesquisa.\r\n\r\n", "calculo": "Total de pessoas de 6 a 14 anos de idade que frequentam a escola com defici\u00eancia visual.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4652, "posicao": "1.12", "indicador": "Defici\u00eancia auditiva por frequ\u00eancia \u00e0 escola (6 a 14 anos)", "classe": "I", "unidade": {"id": "pessoas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "A Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia (ONU/2007) ratificada pelo Brasil traz a defini\u00e7\u00e3o: pessoas com defici\u00eancia s\u00e3o aquelas que t\u00eam impedimentos de longo prazo de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial, os quais, em intera\u00e7\u00e3o com diversas barreiras, podem obstruir sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva na sociedade em igualdades de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas.\r\n\r\n\r\n\t- Pessoas com defici\u00eancia auditiva foram assim classificadas quando tiveram \"alguma dificuldade\", \"grande dificuldade\" ou \"n\u00e3o conseguiam de modo nenhum\" como respostas para a pergunta \"tem dificuldade permanente de ouvir? (se utiliza aparelho auditivo, fa\u00e7a sua avalia\u00e7\u00e3o quando o estiver utilizando)\"\r\n\r\n\r\n\t- Pessoas que frequentam a escola: compreende as crian\u00e7as e adolescentes de 6 a 14 anos de idade que estavam frequentando a escola na data de refer\u00eancia da pesquisa.\r\n\r\n", "calculo": "Total de pessoas de 6 a 14 anos de idade que frequentam a escola com defici\u00eancia auditiva.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4653, "posicao": "1.13", "indicador": "Defici\u00eancia motora por frequ\u00eancia \u00e0 escola (6 a 14 anos)", "classe": "I", "unidade": {"id": "pessoas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "A Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia (ONU/2007) ratificada pelo Brasil traz a defini\u00e7\u00e3o: pessoas com defici\u00eancia s\u00e3o aquelas que t\u00eam impedimentos de longo prazo de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial, os quais, em intera\u00e7\u00e3o com diversas barreiras, podem obstruir sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva na sociedade em igualdades de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas.\r\n\r\n\r\n\t- Pessoas com defici\u00eancia motora foram assim classificadas quando tiveram \"alguma dificuldade\", \"grande dificuldade\" ou \"n\u00e3o conseguiam de modo nenhum\" como respostas para a pergunta \"tem dificuldade permanente de caminhar ou subir degraus? (se utiliza pr\u00f3tese, bengala ou aparelho auxiliar, fa\u00e7a sua avalia\u00e7\u00e3o quando o estiver utilizando)\"\r\n\r\n\r\n\t- Pessoas que frequentam a escola: compreende as crian\u00e7as e adolescentes de 6 a 14 anos de idade que estavam frequentando a escola na data de refer\u00eancia da pesquisa.\r\n\r\n", "calculo": "Total de pessoas de 6 a 14 anos de idade que frequentam a escola com defici\u00eancia motora.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4654, "posicao": "1.14", "indicador": "Defici\u00eancia mental/intelectual por frequ\u00eancia \u00e0 escola (6 a 14 anos)", "classe": "I", "unidade": {"id": "pessoas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "A Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia (ONU/2007) ratificada pelo Brasil traz a defini\u00e7\u00e3o: pessoas com defici\u00eancia s\u00e3o aquelas que t\u00eam impedimentos de longo prazo de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial, os quais, em intera\u00e7\u00e3o com diversas barreiras, podem obstruir sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva na sociedade em igualdades de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas.\r\n\r\n\r\n\t- Pessoas com defici\u00eancia mental foram assim classificadas quando tiveram \"sim\" como resposta para a pergunta \"tem alguma defici\u00eancia mental/intelectual permanente que limite suas atividades habituais, como trabalhar, ir \u00e0 escola, brincar, etc.?\"\r\n\r\n\r\n\t- Pessoas que frequentam a escola: compreende as crian\u00e7as e adolescentes de 6 a 14 anos de idade que estavam frequentando a escola na data de refer\u00eancia da pesquisa.\r\n\r\n", "calculo": "Total de pessoas de 6 a 14 anos de idade que frequentam a escola com defici\u00eancia mental/intelectual.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4655, "posicao": "1.15", "indicador": "Pelo menos uma das defici\u00eancias investigadas no grau severo ou defici\u00eancia mental/intelectual por frequ\u00eancia \u00e0 escola (6 a 14 anos)", "classe": "I", "unidade": {"id": "pessoas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "A Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia (ONU/2007) ratificada pelo Brasil traz a defini\u00e7\u00e3o: pessoas com defici\u00eancia s\u00e3o aquelas que t\u00eam impedimentos de longo prazo de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial, os quais, em intera\u00e7\u00e3o com diversas barreiras, podem obstruir sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva na sociedade em igualdades de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas.\r\n\r\n\r\n\t- Pessoas com ao menos uma defici\u00eancia no grau severo ou defici\u00eancia mental/intelectual foram assim classificadas quando tiveram \"grande dificuldade\" ou \"n\u00e3o conseguiam de modo nenhum\" alguma das funcionalidades para que se investigou a severidade (visual, auditiva e motora) ou, sim\", tinham defici\u00eancia mental/intelectual.\r\n\r\n\r\n\t\t- Pessoas que frequentam a escola: compreende as crian\u00e7as e adolescentes de 6 a 14 anos de idade que estavam frequentando a escola na data de refer\u00eancia da pesquisa.\r\n\r\n", "calculo": "Total de pessoas de 6 a 14 anos de idade que frequentam a escola com pelo menos uma das defici\u00eancias investigadas no grau severo ou defici\u00eancia mental/intelectual.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4656, "posicao": "1.16", "indicador": "Defici\u00eancia visual severa por frequ\u00eancia \u00e0 escola (6 a 14 anos)", "classe": "I", "unidade": {"id": "pessoas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "A Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia (ONU/2007) ratificada pelo Brasil traz a defini\u00e7\u00e3o: pessoas com defici\u00eancia s\u00e3o aquelas que t\u00eam impedimentos de longo prazo de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial, os quais, em intera\u00e7\u00e3o com diversas barreiras, podem obstruir sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva na sociedade em igualdades de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas.\r\n\r\n\r\n\t- Pessoas com defici\u00eancia visual severa foram assim classificadas quando tiveram \"grande dificuldade\" ou \"n\u00e3o conseguiam de modo nenhum\" como respostas para a pergunta \"tem dificuldade permanente de enxergar? (se utiliza \u00f3culos ou lentes de contato, fa\u00e7a sua avalia\u00e7\u00e3o quando os estiver utilizando\r\n\r\n\"\r\n\t- Pessoas que frequentam a escola: compreende as crian\u00e7as e adolescentes de 6 a 14 anos de idade que estavam frequentando a escola na data de refer\u00eancia da pesquisa.\r\n\r\n", "calculo": "Total de pessoas de 6 a 14 anos de idade que frequentam a escola com defici\u00eancia visual severa.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4657, "posicao": "1.17", "indicador": "Defici\u00eancia auditiva severa por frequ\u00eancia \u00e0 escola (6 a 14 anos)", "classe": "I", "unidade": {"id": "pessoas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "A Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia (ONU/2007) ratificada pelo Brasil traz a defini\u00e7\u00e3o: pessoas com defici\u00eancia s\u00e3o aquelas que t\u00eam impedimentos de longo prazo de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial, os quais, em intera\u00e7\u00e3o com diversas barreiras, podem obstruir sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva na sociedade em igualdades de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas.\r\n\r\n\r\n\t- Pessoas com defici\u00eancia auditiva severa foram assim classificadas quando tiveram \"grande dificuldade\" ou \"n\u00e3o conseguiam de modo nenhum\" como respostas para a pergunta \"tem dificuldade permanente de ouvir? (se utiliza aparelho auditivo, fa\u00e7a sua avalia\u00e7\u00e3o quando o estiver utilizando)\"\r\n\t- Pessoas que frequentam a escola: compreende as crian\u00e7as e adolescentes de 6 a 14 anos de idade que estavam frequentando a escola na data de refer\u00eancia da pesquisa.\r\n\r\n", "calculo": "Total de pessoas de 6 a 14 anos de idade que frequentam a escola com defici\u00eancia auditiva severa.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4658, "posicao": "1.18", "indicador": "Defici\u00eancia motora severa por frequ\u00eancia \u00e0 escola (6 a 14 anos)", "classe": "I", "unidade": {"id": "pessoas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "A Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia (ONU/2007) ratificada pelo Brasil traz a defini\u00e7\u00e3o: pessoas com defici\u00eancia s\u00e3o aquelas que t\u00eam impedimentos de longo prazo de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial, os quais, em intera\u00e7\u00e3o com diversas barreiras, podem obstruir sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva na sociedade em igualdades de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas.\r\n\r\n\r\n\t- Pessoas com defici\u00eancia motora severa foram assim classificadas quando tiveram \"grande dificuldade\" ou \"n\u00e3o conseguiam de modo nenhum\" como respostas para a pergunta \"tem dificuldade permanente de caminhar ou subir degraus? (se utiliza pr\u00f3tese, bengala ou aparelho auxiliar, fa\u00e7a sua avalia\u00e7\u00e3o quando o estiver utilizando)\"\r\n\r\n\t- Pessoas que frequentam a escola: compreende as crian\u00e7as e adolescentes de 6 a 14 anos de idade que estavam frequentando a escola na data de refer\u00eancia da pesquisa.\r\n\r\n", "calculo": "Total de pessoas de 6 a 14 anos de idade que frequentam a escola com defici\u00eancia motora severa.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4659, "posicao": "1.19", "indicador": "Pessoas com pelo menos uma das defici\u00eancias investigadas na PEA", "classe": "I", "unidade": {"id": "pessoas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "A Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia (ONU/2007) ratificada pelo Brasil traz a defini\u00e7\u00e3o: pessoas com defici\u00eancia s\u00e3o aquelas que t\u00eam impedimentos de longo prazo de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial, os quais, em intera\u00e7\u00e3o com diversas barreiras, podem obstruir sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva na sociedade em igualdades de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas.\r\n\r\n\r\n\t- Pessoas com ao menos uma defici\u00eancia foram assim classificadas quando tiveram \"alguma dificuldade\", \"grande dificuldade\" ou \"n\u00e3o conseguiam de modo nenhum\" alguma das funcionalidades para que se investigou a severidade (visual, auditiva e motora) ou, \u201csim\u201d, tinham defici\u00eancia mental/intelectual.\r\n\r\n\r\n\t- Pessoas na Popula\u00e7\u00e3o Economicamente Ativa (PEA) - Compreende o potencial de m\u00e3o-de-obra com que pode contar o setor produtivo; a oferta efetiva de trabalho numa economia. Considerou-se como economicamente ativa na semana de refer\u00eancia a popula\u00e7\u00e3o ocupada ou desocupada nessa semana, com 16 anos ou mais de idade.\r\n\r\n", "calculo": "Total de pessoas na PEA com ao menos uma defici\u00eancia (visual, auditiva ou motora) no grau severo, ou defici\u00eancia mental/intelectual.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4660, "posicao": "1.20", "indicador": "Pessoas com defici\u00eancia visual na PEA", "classe": "I", "unidade": {"id": "pessoas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "A Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia (ONU/2007) ratificada pelo Brasil traz a defini\u00e7\u00e3o: pessoas com defici\u00eancia s\u00e3o aquelas que t\u00eam impedimentos de longo prazo de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial, os quais, em intera\u00e7\u00e3o com diversas barreiras, podem obstruir sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva na sociedade em igualdades de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas.\r\n\r\n\r\n\t- Pessoas com defici\u00eancia visual foram assim classificadas quando tiveram \"alguma dificuldade\", \"grande dificuldade\" ou \"n\u00e3o conseguiam de modo nenhum\" como respostas para a pergunta \"tem dificuldade permanente de enxergar? (se utiliza \u00f3culos ou lentes de contato, fa\u00e7a sua avalia\u00e7\u00e3o quando os estiver utilizando)\"\r\n\r\n\t- Pessoas na Popula\u00e7\u00e3o Economicamente Ativa (PEA) - Compreende o potencial de m\u00e3o-de-obra com que pode contar o setor produtivo; a oferta efetiva de trabalho numa economia. Considerou-se como economicamente ativa na semana de refer\u00eancia a popula\u00e7\u00e3o ocupada ou desocupada nessa semana, com 16 anos ou mais de idade.\r\n\r\n", "calculo": "Total de pessoas na PEA com defici\u00eancia visual.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4661, "posicao": "1.21", "indicador": "Pessoas com defici\u00eancia auditiva na PEA", "classe": "I", "unidade": {"id": "pessoas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "A Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia (ONU/2007) ratificada pelo Brasil traz a defini\u00e7\u00e3o: pessoas com defici\u00eancia s\u00e3o aquelas que t\u00eam impedimentos de longo prazo de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial, os quais, em intera\u00e7\u00e3o com diversas barreiras, podem obstruir sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva na sociedade em igualdades de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas.\r\n\r\n\r\n\t- Pessoas com defici\u00eancia auditiva foram assim classificadas quando tiveram \"alguma dificuldade\", \"grande dificuldade\" ou \"n\u00e3o conseguiam de modo nenhum\" como respostas para a pergunta \"tem dificuldade permanente de ouvir? (se utiliza aparelho auditivo, fa\u00e7a sua avalia\u00e7\u00e3o quando o estiver utilizando)\"\r\n\r\n\r\n\t- Pessoas na Popula\u00e7\u00e3o Economicamente Ativa (PEA) - Compreende o potencial de m\u00e3o-de-obra com que pode contar o setor produtivo; a oferta efetiva de trabalho numa economia. Considerou-se como economicamente ativa na semana de refer\u00eancia a popula\u00e7\u00e3o ocupada ou desocupada nessa semana, com 16 anos ou mais de idade.\r\n\r\n", "calculo": "Total de pessoas na PEA com defici\u00eancia auditiva.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4662, "posicao": "1.22", "indicador": "Pessoas com defici\u00eancia motora na PEA", "classe": "I", "unidade": {"id": "pessoas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "A Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia (ONU/2007) ratificada pelo Brasil traz a defini\u00e7\u00e3o: pessoas com defici\u00eancia s\u00e3o aquelas que t\u00eam impedimentos de longo prazo de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial, os quais, em intera\u00e7\u00e3o com diversas barreiras, podem obstruir sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva na sociedade em igualdades de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas.\r\n\r\n\r\n\t- Pessoas com defici\u00eancia motora foram assim classificadas quando tiveram \"alguma dificuldade\", \"grande dificuldade\" ou \"n\u00e3o conseguiam de modo nenhum\" como respostas para a pergunta \"tem dificuldade permanente de caminhar ou subir degraus? (se utiliza pr\u00f3tese, bengala ou aparelho auxiliar, fa\u00e7a sua avalia\u00e7\u00e3o quando o estiver utilizando)\"\r\n\r\n\r\n\t- Pessoas na Popula\u00e7\u00e3o Economicamente Ativa (PEA) - Compreende o potencial de m\u00e3o-de-obra com que pode contar o setor produtivo; a oferta efetiva de trabalho numa economia. Considerou-se como economicamente ativa na semana de refer\u00eancia a popula\u00e7\u00e3o ocupada ou desocupada nessa semana, com 16 anos ou mais de idade.\r\n\r\n", "calculo": "Total de pessoas na PEA com defici\u00eancia motora.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4663, "posicao": "1.23", "indicador": "Pessoas com defici\u00eancia mental/intelectual na PEA", "classe": "I", "unidade": {"id": "pessoas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "A Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia (ONU/2007) ratificada pelo Brasil traz a defini\u00e7\u00e3o: pessoas com defici\u00eancia s\u00e3o aquelas que t\u00eam impedimentos de longo prazo de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial, os quais, em intera\u00e7\u00e3o com diversas barreiras, podem obstruir sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva na sociedade em igualdades de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas.\r\n\r\n\r\n\t- Pessoas com defici\u00eancia mental foram assim classificadas quando tiveram \"sim\" como resposta para a pergunta \"tem alguma defici\u00eancia mental/intelectual permanente que limite suas atividades habituais, como trabalhar, ir \u00e0 escola, brincar, etc.?\"\r\n\r\n\t- Pessoas na Popula\u00e7\u00e3o Economicamente Ativa (PEA) - Compreende o potencial de m\u00e3o-de-obra com que pode contar o setor produtivo; a oferta efetiva de trabalho numa economia. Considerou-se como economicamente ativa na semana de refer\u00eancia a popula\u00e7\u00e3o ocupada ou desocupada nessa semana, com 16 anos ou mais de idade.\r\n\r\n", "calculo": "Total de pessoas na PEA com defici\u00eancia mental/intelectual.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4664, "posicao": "1.24", "indicador": "Pessoas com pelo menos uma das defici\u00eancias investigadas no grau severo ou defici\u00eancia mental/intelectual na PEA", "classe": "I", "unidade": {"id": "pessoas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "A Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia (ONU/2007) ratificada pelo Brasil traz a defini\u00e7\u00e3o: pessoas com defici\u00eancia s\u00e3o aquelas que t\u00eam impedimentos de longo prazo de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial, os quais, em intera\u00e7\u00e3o com diversas barreiras, podem obstruir sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva na sociedade em igualdades de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas.\r\n\r\n\r\n\t- Pessoas com ao menos uma defici\u00eancia no grau severo ou defici\u00eancia mental/intelectual foram assim classificadas quando tiveram \"grande dificuldade\" ou \"n\u00e3o conseguiam de modo nenhum\" alguma das funcionalidades para que se investigou a severidade (visual, auditiva e motora) ou, \"sim\", tinham defici\u00eancia mental/intelectual.\r\n\r\n\r\n\t- Pessoas na Popula\u00e7\u00e3o Economicamente Ativa (PEA) - Compreende o potencial de m\u00e3o-de-obra com que pode contar o setor produtivo; a oferta efetiva de trabalho numa economia. Considerou-se como economicamente ativa na semana de refer\u00eancia a popula\u00e7\u00e3o ocupada ou desocupada nessa semana,  com 16 anos ou mais de idade.\r\n\r\n", "calculo": "Total de pessoas na PEA com pelo menos uma das defici\u00eancias investigadas no grau severo ou defici\u00eancia mental/intelectual.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4665, "posicao": "1.25", "indicador": "Pessoas com defici\u00eancia visual severa na PEA", "classe": "I", "unidade": {"id": "pessoas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "A Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia (ONU/2007) ratificada pelo Brasil traz a defini\u00e7\u00e3o: pessoas com defici\u00eancia s\u00e3o aquelas que t\u00eam impedimentos de longo prazo de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial, os quais, em intera\u00e7\u00e3o com diversas barreiras, podem obstruir sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva na sociedade em igualdades de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas.\r\n\r\n\r\n\t- Pessoas com defici\u00eancia visual severa foram assim classificadas quando tiveram \"grande dificuldade\" ou \"n\u00e3o conseguiam de modo nenhum\" como respostas para a pergunta \"tem dificuldade permanente de enxergar? (se utiliza \u00f3culos ou lentes de contato, fa\u00e7a sua avalia\u00e7\u00e3o quando os estiver utilizando\r\n\r\n\"\r\n\t- Pessoas na Popula\u00e7\u00e3o Economicamente Ativa (PEA) - Compreende o potencial de m\u00e3o-de-obra com que pode contar o setor produtivo; a oferta efetiva de trabalho numa economia. Considerou-se como economicamente ativa na semana de refer\u00eancia a popula\u00e7\u00e3o ocupada ou desocupada nessa semana,  com 16 anos ou mais de idade.\r\n\r\n", "calculo": "Total de pessoas na PEA com defici\u00eancia visual severa.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4666, "posicao": "1.26", "indicador": "Pessoas com defici\u00eancia auditiva severa na PEA", "classe": "I", "unidade": {"id": "pessoas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "A Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia (ONU/2007) ratificada pelo Brasil traz a defini\u00e7\u00e3o: pessoas com defici\u00eancia s\u00e3o aquelas que t\u00eam impedimentos de longo prazo de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial, os quais, em intera\u00e7\u00e3o com diversas barreiras, podem obstruir sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva na sociedade em igualdades de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas.\r\n\r\n\r\n\t- Pessoas com defici\u00eancia auditiva severa foram assim classificadas quando tiveram \"grande dificuldade\" ou \"n\u00e3o conseguiam de modo nenhum\" como respostas para a pergunta \"tem dificuldade permanente de ouvir? (se utiliza aparelho auditivo, fa\u00e7a sua avalia\u00e7\u00e3o quando o estiver utilizando)\"\r\n\t- Pessoas na Popula\u00e7\u00e3o Economicamente Ativa (PEA) - Compreende o potencial de m\u00e3o-de-obra com que pode contar o setor produtivo; a oferta efetiva de trabalho numa economia. Considerou-se como economicamente ativa na semana de refer\u00eancia a popula\u00e7\u00e3o ocupada ou desocupada nessa semana,  com 16 anos ou mais de idade.\r\n\r\n", "calculo": "Total de pessoas na PEA com defici\u00eancia auditiva severa.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4667, "posicao": "1.27", "indicador": "Pessoas com defici\u00eancia motora severa na PEA", "classe": "I", "unidade": {"id": "pessoas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "A Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia (ONU/2007) ratificada pelo Brasil traz a defini\u00e7\u00e3o: pessoas com defici\u00eancia s\u00e3o aquelas que t\u00eam impedimentos de longo prazo de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial, os quais, em intera\u00e7\u00e3o com diversas barreiras, podem obstruir sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva na sociedade em igualdades de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas.\r\n\r\n\r\n\t- Pessoas com defici\u00eancia motora severa foram assim classificadas quando tiveram \"grande dificuldade\" ou \"n\u00e3o conseguiam de modo nenhum\" como respostas para a pergunta \"tem dificuldade permanente de caminhar ou subir degraus? (se utiliza pr\u00f3tese, bengala ou aparelho auxiliar, fa\u00e7a sua avalia\u00e7\u00e3o quando o estiver utilizando)\"\r\n\r\n\r\n\t- Pessoas na Popula\u00e7\u00e3o Economicamente Ativa (PEA) - Compreende o potencial de m\u00e3o-de-obra com que pode contar o setor produtivo; a oferta efetiva de trabalho numa economia. Considerou-se como economicamente ativa na semana de refer\u00eancia a popula\u00e7\u00e3o ocupada ou desocupada nessa semana,  com 16 anos ou mais de idade.\r\n\r\n", "calculo": "Total de pessoas na PEA com defici\u00eancia motora severa.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 4668, "posicao": "2", "indicador": "Domic\u00edlios", "classe": "T", "children": [{"id": 4669, "posicao": "2.1", "indicador": "Total de domic\u00edlios particulares permanentes", "classe": "I", "unidade": {"id": "domic\u00edlios", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Domic\u00edlio - local estruturalmente separado e independente que se destina a servir de habita\u00e7\u00e3o a uma ou mais pessoas, ou que esteja sendo utilizado como tal.\r\nDomic\u00edlio particular - moradia de uma pessoa ou de um grupo de pessoas, onde o relacionamento \u00e9 ditado por la\u00e7os de parentesco, depend\u00eancia dom\u00e9stica ou normas de conviv\u00eancia. O domic\u00edlio particular \u00e9 classificado como permanente quando localizado em unidade que se destina a servir de moradia (casa, apartamento e c\u00f4modo).\r\n\r\n", "calculo": "Total de domic\u00edlios particulares permanentes.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4670, "posicao": "2.2", "indicador": "Total de domic\u00edlios particulares permanentes urbanos, segundo caracter\u00edsticas da pessoa de refer\u00eancia, por condi\u00e7\u00e3o de saneamento", "classe": "I", "unidade": {"id": "domic\u00edlios", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Total de domic\u00edlios particulares permanentes  situados em \u00e1rea urbana.\r\nCaracter\u00edsticas da pessoa de refer\u00eancia: sexo e cor ou ra\u00e7a.\r\nCondi\u00e7\u00e3o de saneamento:\r\n\t- Saneamento Adequado - Acesso simult\u00e2neo aos servi\u00e7os de abastecimento de \u00e1gua por rede geral no domic\u00edlio ou na propriedade, esgotamento sanit\u00e1rio por rede coletora de esgoto ou fossa s\u00e9ptica, e lixo coletado direta ou indiretamente.\r\n\t- Saneamento Inadequado - Em caso de aus\u00eancia de uma ou mais das formas de saneamento consideradas adequadas, classifica-se o domic\u00edlio com \u201csaneamento inadequado\u201d.\r\n\r\n", "calculo": "Total de domic\u00edlios particulares permanentes urbanos, segundo o sexo e a cor ou ra\u00e7a da pessoa de refer\u00eancia, por condi\u00e7\u00e3o de saneamento.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4671, "posicao": "2.3", "indicador": "Propor\u00e7\u00e3o de domic\u00edlios particulares permanentes urbanos segundo caracter\u00edsticas da pessoa de refer\u00eancia, por condi\u00e7\u00e3o de saneamento", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Propor\u00e7\u00e3o de domic\u00edlios particulares permanentes  situados em \u00e1rea urbana.\r\nCaracter\u00edsticas da pessoa de refer\u00eancia: sexo e cor ou ra\u00e7a.\r\nCondi\u00e7\u00e3o de saneamento:\r\n\t- Saneamento Adequado - Acesso simult\u00e2neo aos servi\u00e7os de abastecimento de \u00e1gua por rede geral no domic\u00edlio ou na propriedade, esgotamento sanit\u00e1rio por rede coletora de esgoto ou fossa s\u00e9ptica, e lixo coletado direta ou indiretamente.\r\n\t- Saneamento Inadequado - Em caso de aus\u00eancia de uma ou mais das formas de saneamento consideradas adequadas, classifica-se o domic\u00edlio com \u201csaneamento inadequado\u201d.\r\n\r\n", "calculo": "Raz\u00e3o entre o total de domic\u00edlios particulares permanentes urbanos, segundo o sexo e a cor ou ra\u00e7a da pessoa de refer\u00eancia, por condi\u00e7\u00e3o de saneamento, e o  total de pessoas em domic\u00edlios particulares permanentes.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4672, "posicao": "2.4", "indicador": "Total de Pessoas em domic\u00edlios particulares permanentes", "classe": "I", "unidade": {"id": "pessoas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Domic\u00edlio - local estruturalmente separado e independente que se destina a servir de habita\u00e7\u00e3o a uma ou mais pessoas, ou que esteja sendo utilizado como tal.\r\nDomic\u00edlio particular - moradia de uma pessoa ou de um grupo de pessoas, onde o relacionamento \u00e9 ditado por la\u00e7os de parentesco, depend\u00eancia dom\u00e9stica ou normas de conviv\u00eancia. O domic\u00edlio particular \u00e9 classificado como permanente quando localizado em unidade que se destina a servir de moradia (casa, apartamento e c\u00f4modo).\r\n\r\n", "calculo": "Total de pessoas em domic\u00edlios particulares permanentes.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4673, "posicao": "2.5", "indicador": "Total de pessoas em domic\u00edlios particulares permanentes urbanos, por condi\u00e7\u00e3o de saneamento", "classe": "I", "unidade": {"id": "pessoas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Total de pessoas em domic\u00edlios particulares permanentes situados em \u00e1rea urbana, por condi\u00e7\u00e3o de saneamento:\r\nCondi\u00e7\u00e3o de saneamento:\r\n\t- Saneamento Adequado - Acesso simult\u00e2neo aos servi\u00e7os de abastecimento de \u00e1gua por rede geral no domic\u00edlio ou na propriedade, esgotamento sanit\u00e1rio por rede coletora de esgoto ou fossa s\u00e9ptica, e lixo coletado direta ou indiretamente.\r\n\t- Saneamento Inadequado - Em caso de aus\u00eancia de uma ou mais das formas de saneamento consideradas adequadas, classifica-se o domic\u00edlio com \u201csaneamento inadequado\u201d.\r\n\r\n", "calculo": "Total de pessoas em domic\u00edlios particulares permanentes urbanos por condi\u00e7\u00e3o de saneamento .\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4674, "posicao": "2.6", "indicador": "Propor\u00e7\u00e3o de pessoas em domic\u00edlios particulares permanentes urbanos, por condi\u00e7\u00e3o de saneamento", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Propor\u00e7\u00e3o de pessoas em domic\u00edlios particulares permanentes situados em \u00e1rea urbana, por condi\u00e7\u00e3o de saneamento:\r\n\t- Saneamento Adequado - Acesso simult\u00e2neo aos servi\u00e7os de abastecimento de \u00e1gua por rede geral no domic\u00edlio ou na propriedade, esgotamento sanit\u00e1rio por rede coletora de esgoto ou fossa s\u00e9ptica, e lixo coletado direta ou indiretamente.\r\n\t- Saneamento Inadequado - Em caso de aus\u00eancia de uma ou mais das formas de saneamento consideradas adequadas, classifica-se o domic\u00edlio com \u201csaneamento inadequado\u201d.\r\n\r\n", "calculo": "Raz\u00e3o entre o total de pessoas em domic\u00edlios particulares permanentes urbanos por condi\u00e7\u00e3o de saneamento e o total de pessoas em domic\u00edlios particulares permanentes.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4675, "posicao": "2.7", "indicador": "Total de domic\u00edlios particulares permanentes rurais, por exist\u00eancia de banheiro ou sanit\u00e1rio", "classe": "I", "unidade": {"id": "domic\u00edlios", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Total de domic\u00edlios particulares permanentes  situados em \u00e1rea rural que possuem  banheiro ou sanit\u00e1rio e que n\u00e3o possuem banheiro e sanit\u00e1rio.\r\n\r\n", "calculo": "Total de domic\u00edlios particulares permanentes rurais com banheiro ou sanit\u00e1rio e sem banheiro e sanit\u00e1rio.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4676, "posicao": "2.8", "indicador": "Total de domic\u00edlios particulares permanentes rurais com banheiro ou sanit\u00e1rio, por tipo de esgotamento sanit\u00e1rio", "classe": "I", "unidade": {"id": "domic\u00edlios", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Total de domic\u00edlios particulares permanentes  situados em \u00e1rea rural que possuem  banheiro ou sanit\u00e1rio, segundo o tipo de esgotamento sanit\u00e1rio:\r\n\t- Rede geral de esgoto ou pluvial - quando a canaliza\u00e7\u00e3o das \u00e1guas servidas e dos dejetos, proveniente do banheiro ou sanit\u00e1rio, esta ligada a um sistema de coleta que os conduza a um desaguadouro geral da \u00e1rea, mesmo que o sistema n\u00e3o dispunha de esta\u00e7\u00e3o de tratamento da mat\u00e9ria esgotada;\r\n\t- Fossa s\u00e9ptica - quando a canaliza\u00e7\u00e3o do banheiro ou sanit\u00e1rio esta ligada a uma fossa s\u00e9ptica, ou seja, a mat\u00e9ria \u00e9 esgotada para uma fossa pr\u00f3xima, onde passa por um processo de tratamento ou decanta\u00e7\u00e3o, sendo, ou n\u00e3o, a parte l\u00edquida conduzida em seguida para um desaguadouro geral ;\r\n\t- Fossa rudimentar - quando o banheiro ou sanit\u00e1rio esta ligado a uma fossa r\u00fastica (fossa negra, po\u00e7o, buraco etc.);\r\n\t- Outro tipo de esgotamento: Alguma das categorias abaixo:\r\n  \t\t1) Vala - quando o banheiro ou sanit\u00e1rio esta ligado diretamente a uma vala a c\u00e9u aberto;\r\n  \t\t2) Rio, lago ou mar - quando o banheiro ou sanit\u00e1rio esta ligado diretamente a rio, lago ou mar; ou\r\n  \t\t3) Outro - quando o esgotamento dos dejetos, proveniente do banheiro ou sanit\u00e1rio, n\u00e3o se enquadra em quaisquer dos tipos descritos anteriormente.\r\n\r\n", "calculo": "Total de domic\u00edlios particulares permanentes rurais com banheiro ou sanit\u00e1rio por tipo de esgotamento sanit\u00e1rio.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4677, "posicao": "2.9", "indicador": "Total de domic\u00edlios particulares permanentes rurais, por forma de abastecimento de \u00e1gua", "classe": "I", "unidade": {"id": "domic\u00edlios", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Total de domic\u00edlios particulares permanentes  situados em \u00e1rea rural, segundo a forma de abastecimento de \u00e1gua:\r\n\t- Rede geral de distribui\u00e7\u00e3o - quando o domic\u00edlio ou o terreno ou propriedade  esta ligado a uma rede geral de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua;\r\n\t- Po\u00e7o ou nascente na propriedade - quando o domic\u00edlio \u00e9 servido por \u00e1gua proveniente de po\u00e7o ou nascente localizado no terreno ou na propriedade onde estava constru\u00eddo;\r\n\t- Po\u00e7o ou nascente fora da propriedade \u2013 quando o domic\u00edlio \u00e9 servido por \u00e1gua proveniente de po\u00e7o ou nascente localizado fora da propriedade onde estava constru\u00eddo o domic\u00edlio;\r\n\t- Outra forma de abastecimento. Alguma das categorias abaixo:\r\n\t\t1) Carro-pipa - quando o domic\u00edlio \u00e9 servido por \u00e1gua transportada por carro-pipa;\r\n\t\t2) \u00c1gua da chuva armazenada em cisterna - quando o domic\u00edlio \u00e9 servido por \u00e1gua de chuva armazenada em cisterna, caixa de cimento, etc.;\r\n\t\t3) \u00c1gua da chuva armazenada de outra forma - quando o domic\u00edlio \u00e9 servido por \u00e1gua de chuva armazenada em gal\u00f5es, tanques de material pl\u00e1stico, etc.;\r\n\t\t4) Rio, a\u00e7ude, lago ou igarap\u00e9 - quando o domic\u00edlio \u00e9 servido por \u00e1gua proveniente de rio, a\u00e7ude, lago e igarap\u00e9;\r\n\t\t5) Po\u00e7o ou nascente na aldeia  - quando o domic\u00edlio, localizado em terras ind\u00edgenas, \u00e9 servido por \u00e1gua proveniente de po\u00e7o ou nascente localizada dentro da aldeia;\r\n\t\t6) Po\u00e7o ou nascente fora da aldeia - quando o domic\u00edlio, localizado em terras ind\u00edgenas, \u00e9 servido por \u00e1gua proveniente de po\u00e7o ou nascente localizada fora da aldeia; ou\r\n\t\t7) Outra - quando a forma de abastecimento de \u00e1gua do domic\u00edlio \u00e9 diferente das descritas anteriormente.\r\n\r\n", "calculo": "Total domic\u00edlios particulares permanentes rurais em cada categoria de abastecimento de \u00e1gua.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4678, "posicao": "2.10", "indicador": "Total de domic\u00edlios particulares permanentes rurais, por destina\u00e7\u00e3o do lixo", "classe": "I", "unidade": {"id": "domic\u00edlios", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Total de domic\u00edlios particulares permanentes  situados em \u00e1rea rural, segundo a forma de destina\u00e7\u00e3o do lixo:\r\n\t- Coletado:\r\n\t\t- Diretamente por servi\u00e7o de limpeza - quando o lixo do domic\u00edlio \u00e9 coletado diretamente por servi\u00e7o de empresa p\u00fablica ou privada;\r\n\t\t- Em ca\u00e7amba de servi\u00e7o de limpeza - Quando o lixo do domic\u00edlio \u00e9 depositado em uma ca\u00e7amba, tanque ou dep\u00f3sito, fora do domic\u00edlio, para depois ser coletado por servi\u00e7o de empresa p\u00fablica ou privada;\r\n\t- Queimado (na propriedade) - quando o lixo do domic\u00edlio \u00e9 queimado no terreno ou propriedade em que se localizava o domic\u00edlio;\r\n\t- Enterrado (na propriedade) - quando o lixo do domic\u00edlio \u00e9 enterrado no terreno ou propriedade em que se localizava o domic\u00edlio;\r\n\t- Outra destina\u00e7\u00e3o: Alguma das categorias abaixo:\r\n\t\t1) Jogado em terreno baldio ou logradouro - quando o lixo do domic\u00edlio \u00e9 jogado em terreno baldio ou logradouro p\u00fablico;\r\n\t\t2) Jogado em rio, lago ou mar - quando o lixo do domic\u00edlio \u00e9 jogado em rio, lago ou mar; ou\r\n\t\t3) Outro destino - quando o lixo do domic\u00edlio tinha destino diferente dos descritos anteriormente.\r\n\r\n", "calculo": "Total domic\u00edlios particulares permanentes rurais em cada categoria de destina\u00e7\u00e3o do lixo.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4679, "posicao": "2.11", "indicador": "Propor\u00e7\u00e3o de domic\u00edlios particulares permanentes rurais, por exist\u00eancia de banheiro ou sanit\u00e1rio", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Propor\u00e7\u00e3o de domic\u00edlios particulares permanentes  situados em \u00e1rea rural que possuem  banheiro ou sanit\u00e1rio e que n\u00e3o possuem banheiro e sanit\u00e1rio.\r\n\r\n", "calculo": "Raz\u00e3o entre o total de domic\u00edlios particulares permanentes rurais com banheiro ou sanit\u00e1rio e sem banheiro e sanit\u00e1rio, e o total de domic\u00edlios particulares permanentes.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4680, "posicao": "2.12", "indicador": "Propor\u00e7\u00e3o de domic\u00edlios particulares permanentes rurais com banheiro ou sanit\u00e1rio, por tipo de esgotamento sanit\u00e1rio", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Propor\u00e7\u00e3o de domic\u00edlios particulares permanentes  situados em \u00e1rea rural que possuem  banheiro ou sanit\u00e1rio, segundo o tipo de esgotamento sanit\u00e1rio:\r\n\t- Rede geral de esgoto ou pluvial - quando a canaliza\u00e7\u00e3o das \u00e1guas servidas e dos dejetos, proveniente do banheiro ou sanit\u00e1rio, esta ligada a um sistema de coleta que os conduza a um desaguadouro geral da \u00e1rea, mesmo que o sistema n\u00e3o dispunha de esta\u00e7\u00e3o de tratamento da mat\u00e9ria esgotada;\r\n\t- Fossa s\u00e9ptica - quando a canaliza\u00e7\u00e3o do banheiro ou sanit\u00e1rio esta ligada a uma fossa s\u00e9ptica, ou seja, a mat\u00e9ria \u00e9 esgotada para uma fossa pr\u00f3xima, onde passa por um processo de tratamento ou decanta\u00e7\u00e3o, sendo, ou n\u00e3o, a parte l\u00edquida conduzida em seguida para um desaguadouro geral ;\r\n\t- Fossa rudimentar - quando o banheiro ou sanit\u00e1rio esta ligado a uma fossa r\u00fastica (fossa negra, po\u00e7o, buraco etc.);\r\n\t- Outro tipo de esgotamento: Alguma das categorias abaixo:\r\n  \t\t1) Vala - quando o banheiro ou sanit\u00e1rio esta ligado diretamente a uma vala a c\u00e9u aberto;\r\n  \t\t2) Rio, lago ou mar - quando o banheiro ou sanit\u00e1rio esta ligado diretamente a rio, lago ou mar; ou\r\n  \t\t3) Outro - quando o esgotamento dos dejetos, proveniente do banheiro ou sanit\u00e1rio, n\u00e3o se enquadra em quaisquer dos tipos descritos anteriormente.\r\n\r\n", "calculo": "Raz\u00e3o entre o total de domic\u00edlios particulares permanentes rurais em cada tipo de esgotamento sanit\u00e1rio sanit\u00e1rio e o total de domic\u00edlios particulares permanentes com banheiro ou sanit\u00e1rio.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4681, "posicao": "2.13", "indicador": "Propor\u00e7\u00e3o de domic\u00edlios particulares permanentes rurais, por forma de abastecimento de \u00e1gua", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Propor\u00e7\u00e3o de domic\u00edlios particulares permanentes  situados em \u00e1rea rural, segundo a forma de abastecimento de \u00e1gua:\r\n\t- Rede geral de distribui\u00e7\u00e3o - quando o domic\u00edlio ou o terreno ou propriedade  esta ligado a uma rede geral de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua;\r\n\t- Po\u00e7o ou nascente na propriedade - quando o domic\u00edlio \u00e9 servido por \u00e1gua proveniente de po\u00e7o ou nascente localizado no terreno ou na propriedade onde estava constru\u00eddo;\r\n\t- Po\u00e7o ou nascente fora da propriedade \u2013 quando o domic\u00edlio \u00e9 servido por \u00e1gua proveniente de po\u00e7o ou nascente localizado fora da propriedade onde estava constru\u00eddo o domic\u00edlio;\r\n\t- Outra forma de abastecimento: Alguma das categorias abaixo:\r\n\t\t1) Carro-pipa - quando o domic\u00edlio \u00e9 servido por \u00e1gua transportada por carro-pipa;\r\n\t\t2) \u00c1gua da chuva armazenada em cisterna - quando o domic\u00edlio \u00e9 servido por \u00e1gua de chuva armazenada em cisterna, caixa de cimento, etc.;\r\n\t\t3) \u00c1gua da chuva armazenada de outra forma - quando o domic\u00edlio \u00e9 servido por \u00e1gua de chuva armazenada em gal\u00f5es, tanques de material pl\u00e1stico, etc.;\r\n\t\t4) Rio, a\u00e7ude, lago ou igarap\u00e9 - quando o domic\u00edlio \u00e9 servido por \u00e1gua proveniente de rio, a\u00e7ude, lago e igarap\u00e9;\r\n\t\t5) Po\u00e7o ou nascente na aldeia  - quando o domic\u00edlio, localizado em terras ind\u00edgenas, \u00e9 servido por \u00e1gua proveniente de po\u00e7o ou nascente localizada dentro da aldeia;\r\n\t\t6) Po\u00e7o ou nascente fora da aldeia - quando o domic\u00edlio, localizado em terras ind\u00edgenas, \u00e9 servido por \u00e1gua proveniente de po\u00e7o ou nascente localizada fora da aldeia; ou\r\n\t\t7) Outra - quando a forma de abastecimento de \u00e1gua do domic\u00edlio \u00e9 diferente das descritas anteriormente.\r\n\r\n", "calculo": "Raz\u00e3o entre o total de domic\u00edlios particulares permanentes rurais em cada forma de abastecimento de \u00e1gua e o total de domic\u00edlios particulares permanentes.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4682, "posicao": "2.14", "indicador": "Propor\u00e7\u00e3o de domic\u00edlios particulares permanentes rurais, por destina\u00e7\u00e3o do lixo", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Propor\u00e7\u00e3o de domic\u00edlios particulares permanentes  situados em \u00e1rea rural, segundo a forma de destina\u00e7\u00e3o do lixo:\r\n\t- Coletado:\r\n\t\t- Diretamente por servi\u00e7o de limpeza - quando o lixo do domic\u00edlio \u00e9 coletado diretamente por servi\u00e7o de empresa p\u00fablica ou privada;\r\n\t\t- Em ca\u00e7amba de servi\u00e7o de limpeza - Quando o lixo do domic\u00edlio \u00e9 depositado em uma ca\u00e7amba, tanque ou dep\u00f3sito, fora do domic\u00edlio, para depois ser coletado por servi\u00e7o de empresa p\u00fablica ou privada;\r\n\t- Queimado (na propriedade) - quando o lixo do domic\u00edlio \u00e9 queimado no terreno ou propriedade em que se localizava o domic\u00edlio;\r\n\t- Enterrado (na propriedade) - quando o lixo do domic\u00edlio \u00e9 enterrado no terreno ou propriedade em que se localizava o domic\u00edlio;\r\n\t- Outra destina\u00e7\u00e3o: Alguma das categorias abaixo:\r\n\t\t1) Jogado em terreno baldio ou logradouro - quando o lixo do domic\u00edlio \u00e9 jogado em terreno baldio ou logradouro p\u00fablico;\r\n\t\t2) Jogado em rio, lago ou mar - quando o lixo do domic\u00edlio \u00e9 jogado em rio, lago ou mar; ou\r\n\t\t3) Outro destino - quando o lixo do domic\u00edlio tinha destino diferente dos descritos anteriormente.\r\n\r\n", "calculo": "Raz\u00e3o entre o total de domic\u00edlios particulares permanentes rurais em cada categoria de destina\u00e7\u00e3o do lixo e o total de domic\u00edlios particulares permanentes.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4683, "posicao": "2.15", "indicador": "Total de pessoas em domic\u00edlios particulares permanentes rurais, por exist\u00eancia de banheiro ou sanit\u00e1rio", "classe": "I", "unidade": {"id": "pessoas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Total de pessoas em domic\u00edlios particulares permanentes  situados em \u00e1rea rural que possuem  banheiro ou sanit\u00e1rio e que n\u00e3o possuem banheiro e sanit\u00e1rio.\r\n\r\n", "calculo": "Somat\u00f3rio do total de pessoas em domic\u00edlios particulares permanentes rurais com banheiro ou sanit\u00e1rio e sem banheiro e sanit\u00e1rio .\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4684, "posicao": "2.16", "indicador": "Total de pessoas em domic\u00edlios particulares permanentes rurais com banheiro ou sanit\u00e1rio, por tipo de esgotamento sanit\u00e1rio", "classe": "I", "unidade": {"id": "pessoas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Total de domic\u00edlios particulares permanentes  situados em \u00e1rea rural que possuem banheiro ou sanit\u00e1rio, segundo o tipo de esgotamento sanit\u00e1rio:\r\n\t- Rede geral de esgoto ou pluvial - quando a canaliza\u00e7\u00e3o das \u00e1guas servidas e dos dejetos, proveniente do banheiro ou sanit\u00e1rio, esta ligada a um sistema de coleta que os conduza a um desaguadouro geral da \u00e1rea, mesmo que o sistema n\u00e3o dispunha de esta\u00e7\u00e3o de tratamento da mat\u00e9ria esgotada;\r\n\t- Fossa s\u00e9ptica - quando a canaliza\u00e7\u00e3o do banheiro ou sanit\u00e1rio esta ligada a uma fossa s\u00e9ptica, ou seja, a mat\u00e9ria \u00e9 esgotada para uma fossa pr\u00f3xima, onde passa por um processo de tratamento ou decanta\u00e7\u00e3o, sendo, ou n\u00e3o, a parte l\u00edquida conduzida em seguida para um desaguadouro geral ;\r\n\t- Fossa rudimentar - quando o banheiro ou sanit\u00e1rio esta ligado a uma fossa r\u00fastica (fossa negra, po\u00e7o, buraco etc.);\r\n\t- Outro tipo de esgotamento: Alguma das categorias abaixo:\r\n \t\t1) Vala - quando o banheiro ou sanit\u00e1rio esta ligado diretamente a uma vala a c\u00e9u aberto;\r\n \t\t2) Rio, lago ou mar - quando o banheiro ou sanit\u00e1rio esta ligado diretamente a rio, lago ou mar; ou\r\n  \t\t3) Outro - quando o esgotamento dos dejetos, proveniente do banheiro ou sanit\u00e1rio, n\u00e3o se enquadra em quaisquer dos tipos descritos anteriormente.\r\n\r\n", "calculo": "Total de pessoas em domic\u00edlios particulares permanentes rurais com banheiro ou sanit\u00e1rio por tipo de esgotamento sanit\u00e1rio.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4685, "posicao": "2.17", "indicador": "Total de pessoas em domic\u00edlios particulares permanentes rurais, por forma de abastecimento de \u00e1gua", "classe": "I", "unidade": {"id": "pessoas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Total de domic\u00edlios particulares permanentes  situados em \u00e1rea rural, segundo a forma de abastecimento de \u00e1gua:\r\n\t- Rede geral de distribui\u00e7\u00e3o - quando o domic\u00edlio ou o terreno ou propriedade  esta ligado a uma rede geral de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua;\r\n\t- Po\u00e7o ou nascente na propriedade - quando o domic\u00edlio \u00e9 servido por \u00e1gua proveniente de po\u00e7o ou nascente localizado no terreno ou na propriedade onde estava constru\u00eddo;\r\n\t- Po\u00e7o ou nascente fora da propriedade \u2013 quando o domic\u00edlio \u00e9 servido por \u00e1gua proveniente de po\u00e7o ou nascente localizado fora da propriedade onde estava constru\u00eddo o domic\u00edlio;\r\n\t- Outra forma de abastecimento: Alguma das categorias abaixo:\r\n\t\t1) Carro-pipa - quando o domic\u00edlio \u00e9 servido por \u00e1gua transportada por carro-pipa;\r\n\t\t2) \u00c1gua da chuva armazenada em cisterna - quando o domic\u00edlio \u00e9 servido por \u00e1gua de chuva armazenada em cisterna, caixa de cimento, etc.;\r\n\t\t3) \u00c1gua da chuva armazenada de outra forma - quando o domic\u00edlio \u00e9 servido por \u00e1gua de chuva armazenada em gal\u00f5es, tanques de material pl\u00e1stico, etc.;\r\n\t\t4) Rio, a\u00e7ude, lago ou igarap\u00e9 - quando o domic\u00edlio \u00e9 servido por \u00e1gua proveniente de rio, a\u00e7ude, lago e igarap\u00e9;\r\n\t\t5) Po\u00e7o ou nascente na aldeia  - quando o domic\u00edlio, localizado em terras ind\u00edgenas, \u00e9 servido por \u00e1gua proveniente de po\u00e7o ou nascente localizada dentro da aldeia;\r\n\t\t6) Po\u00e7o ou nascente fora da aldeia - quando o domic\u00edlio, localizado em terras ind\u00edgenas, \u00e9 servido por \u00e1gua proveniente de po\u00e7o ou nascente localizada fora da aldeia; ou\r\n\t\t7) Outra - quando a forma de abastecimento de \u00e1gua do domic\u00edlio \u00e9 diferente das descritas anteriormente.\r\n\r\n", "calculo": "Total de pessoas em domic\u00edlios particulares permanentes rurais por forma de abastecimento de \u00e1gua.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4686, "posicao": "2.18", "indicador": "Total de pessoas em domic\u00edlios particulares permanentes rurais, por destina\u00e7\u00e3o do lixo", "classe": "I", "unidade": {"id": "pessoas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Total de domic\u00edlios particulares permanentes  situados em \u00e1rea rural, segundo a forma de destina\u00e7\u00e3o do lixo:\r\n\t- Coletado:\r\n\t\t- Diretamente por servi\u00e7o de limpeza - quando o lixo do domic\u00edlio \u00e9 coletado diretamente por servi\u00e7o de empresa p\u00fablica ou privada;\r\n\t\t- Em ca\u00e7amba de servi\u00e7o de limpeza - Quando o lixo do domic\u00edlio \u00e9 depositado em uma ca\u00e7amba, tanque ou dep\u00f3sito, fora do domic\u00edlio, para depois ser coletado por servi\u00e7o de empresa p\u00fablica ou privada;\r\n\t- Queimado (na propriedade) - quando o lixo do domic\u00edlio \u00e9 queimado no terreno ou propriedade em que se localizava o domic\u00edlio;\r\n\t- Enterrado (na propriedade) - quando o lixo do domic\u00edlio \u00e9 enterrado no terreno ou propriedade em que se localizava o domic\u00edlio;\r\n\t- Outra destina\u00e7\u00e3o: Alguma das categorias abaixo:\r\n\t\t1) Jogado em terreno baldio ou logradouro - quando o lixo do domic\u00edlio \u00e9 jogado em terreno baldio ou logradouro p\u00fablico;\r\n\t\t2) Jogado em rio, lago ou mar - quando o lixo do domic\u00edlio \u00e9 jogado em rio, lago ou mar; ou\r\n\t\t3) Outro destino - quando o lixo do domic\u00edlio tinha destino diferente dos descritos anteriormente.\r\n\r\n", "calculo": "Total de pessoas em domic\u00edlios particulares permanentes rurais por categoria de destina\u00e7\u00e3o do lixo.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4687, "posicao": "2.19", "indicador": "Propor\u00e7\u00e3o de pessoas em domic\u00edlios particulares permanentes rurais, por exist\u00eancia de banheiro ou sanit\u00e1rio", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Propor\u00e7\u00e3o de pessoas em domic\u00edlios particulares permanentes  situados em \u00e1rea rural que possuem  banheiro ou sanit\u00e1rio e que n\u00e3o possuem banheiro e sanit\u00e1rio.\r\n\r\n", "calculo": "Raz\u00e3o entre o total de pessoas em domic\u00edlios particulares permanentes rurais com banheiro ou sanit\u00e1rio e sem banheiro e sanit\u00e1rio e o total de pessoas em domic\u00edlios particulares permanentes.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4688, "posicao": "2.20", "indicador": "Propor\u00e7\u00e3o de pessoas em domic\u00edlios particulares permanentes rurais com banheiro ou sanit\u00e1rio, por tipo de esgotamento sanit\u00e1rio", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Propor\u00e7\u00e3o de domic\u00edlios particulares permanentes  situados em \u00e1rea rural que possuem banheiro ou sanit\u00e1rio, segundo o tipo de esgotamento sanit\u00e1rio:\r\n\t- Rede geral de esgoto ou pluvial - quando a canaliza\u00e7\u00e3o das \u00e1guas servidas e dos dejetos, proveniente do banheiro ou sanit\u00e1rio, esta ligada a um sistema de coleta que os conduza a um desaguadouro geral da \u00e1rea, mesmo que o sistema n\u00e3o dispunha de esta\u00e7\u00e3o de tratamento da mat\u00e9ria esgotada;\r\n\t- Fossa s\u00e9ptica - quando a canaliza\u00e7\u00e3o do banheiro ou sanit\u00e1rio esta ligada a uma fossa s\u00e9ptica, ou seja, a mat\u00e9ria \u00e9 esgotada para uma fossa pr\u00f3xima, onde passa por um processo de tratamento ou decanta\u00e7\u00e3o, sendo, ou n\u00e3o, a parte l\u00edquida conduzida em seguida para um desaguadouro geral ;\r\n\t- Fossa rudimentar - quando o banheiro ou sanit\u00e1rio esta ligado a uma fossa r\u00fastica (fossa negra, po\u00e7o, buraco etc.);\r\n\t- Outro tipo de esgotamento: Alguma das categorias abaixo:\r\n  \t\t1) Vala - quando o banheiro ou sanit\u00e1rio esta ligado diretamente a uma vala a c\u00e9u aberto;\r\n  \t\t2) Rio, lago ou mar - quando o banheiro ou sanit\u00e1rio esta ligado diretamente a rio, lago ou mar; ou\r\n  \t\t3) Outro - quando o esgotamento dos dejetos, proveniente do banheiro ou sanit\u00e1rio, n\u00e3o se enquadra em quaisquer dos tipos descritos anteriormente.\r\n\r\n", "calculo": "Raz\u00e3o entre o total de pessoas em domic\u00edlios particulares permanentes rurais em cada tipo de esgotamento sanit\u00e1rio e o total de pessoas em domic\u00edlios particulares permanentes com banheiro ou sanit\u00e1rio.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4689, "posicao": "2.21", "indicador": "Propor\u00e7\u00e3o de pessoas em domic\u00edlios particulares permanentes rurais, por forma de abastecimento de \u00e1gua", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Propor\u00e7\u00e3o de domic\u00edlios particulares permanentes  situados em \u00e1rea rural, segundo a forma de abastecimento de \u00e1gua:\r\n\t- Rede geral de distribui\u00e7\u00e3o - quando o domic\u00edlio ou o terreno ou propriedade  esta ligado a uma rede geral de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua;\r\n\t- Po\u00e7o ou nascente na propriedade - quando o domic\u00edlio \u00e9 servido por \u00e1gua proveniente de po\u00e7o ou nascente localizado no terreno ou na propriedade onde estava constru\u00eddo;\r\n\t- Po\u00e7o ou nascente fora da propriedade \u2013 quando o domic\u00edlio \u00e9 servido por \u00e1gua proveniente de po\u00e7o ou nascente localizado fora da propriedade onde estava constru\u00eddo o domic\u00edlio;\r\n\t- Outra forma de abastecimento: Alguma das categorias abaixo:\r\n\t\t1) Carro-pipa - quando o domic\u00edlio \u00e9 servido por \u00e1gua transportada por carro-pipa;\r\n\t\t2) \u00c1gua da chuva armazenada em cisterna - quando o domic\u00edlio \u00e9 servido por \u00e1gua de chuva armazenada em cisterna, caixa de cimento, etc.;\r\n\t\t3) \u00c1gua da chuva armazenada de outra forma - quando o domic\u00edlio \u00e9 servido por \u00e1gua de chuva armazenada em gal\u00f5es, tanques de material pl\u00e1stico, etc.;\r\n\t\t4) Rio, a\u00e7ude, lago ou igarap\u00e9 - quando o domic\u00edlio \u00e9 servido por \u00e1gua proveniente de rio, a\u00e7ude, lago e igarap\u00e9;\r\n\t\t5) Po\u00e7o ou nascente na aldeia  - quando o domic\u00edlio, localizado em terras ind\u00edgenas, \u00e9 servido por \u00e1gua proveniente de po\u00e7o ou nascente localizada dentro da aldeia;\r\n\t\t6) Po\u00e7o ou nascente fora da aldeia - quando o domic\u00edlio, localizado em terras ind\u00edgenas, \u00e9 servido por \u00e1gua proveniente de po\u00e7o ou nascente localizada fora da aldeia; ou\r\n\t\t7) Outra - quando a forma de abastecimento de \u00e1gua do domic\u00edlio \u00e9 diferente das descritas anteriormente.\r\n\r\n", "calculo": "Raz\u00e3o entre o total de pessoas em domic\u00edlios particulares permanentes rurais em cada forma de  abastecimento de sobre o total de pessoas em domic\u00edlios particulares permanentes.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4690, "posicao": "2.22", "indicador": "Propor\u00e7\u00e3o de pessoas em domic\u00edlios particulares permanentes rurais, por destina\u00e7\u00e3o do lixo", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Propor\u00e7\u00e3o de domic\u00edlios particulares permanentes  situados em \u00e1rea rural, segundo a forma de destina\u00e7\u00e3o do lixo:\r\n\t- Coletado:\r\n\t\t- Diretamente por servi\u00e7o de limpeza - quando o lixo do domic\u00edlio \u00e9 coletado diretamente por servi\u00e7o de empresa p\u00fablica ou privada;\r\n\t\t- Em ca\u00e7amba de servi\u00e7o de limpeza - Quando o lixo do domic\u00edlio \u00e9 depositado em uma ca\u00e7amba, tanque ou dep\u00f3sito, fora do domic\u00edlio, para depois ser coletado por servi\u00e7o de empresa p\u00fablica ou privada;\r\n\r\n\t- Queimado (na propriedade) - quando o lixo do domic\u00edlio \u00e9 queimado no terreno ou propriedade em que se localizava o domic\u00edlio;\r\n\t- Enterrado (na propriedade) - quando o lixo do domic\u00edlio \u00e9 enterrado no terreno ou propriedade em que se localizava o domic\u00edlio;\r\n\t- Outra destina\u00e7\u00e3o: Alguma das categorias abaixo:\r\n\t\t1) Jogado em terreno baldio ou logradouro - quando o lixo do domic\u00edlio \u00e9 jogado em terreno baldio ou logradouro p\u00fablico;\r\n\t\t2) Jogado em rio, lago ou mar - quando o lixo do domic\u00edlio \u00e9 jogado em rio, lago ou mar; ou\r\n\t\t3) Outro destino - quando o lixo do domic\u00edlio tinha destino diferente dos descritos anteriormente.\r\n\r\n", "calculo": "Raz\u00e3o entre o total de pessoas em domic\u00edlios particulares permanentes rurais em cada categoria de destina\u00e7\u00e3o do lixo e o total de pessoas em domic\u00edlios particulares permanentes.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 4691, "posicao": "3", "indicador": "Educa\u00e7\u00e3o", "classe": "T", "children": [{"id": 4692, "posicao": "3.1", "indicador": "Total de analfabetos", "classe": "I", "unidade": {"id": "pessoas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Total de pessoas que declaram n\u00e3o saber ler e escrever um bilhete simples no idioma que conhece. Aquela que aprendeu a ler e escrever, mas esqueceu, e a que apenas assina o pr\u00f3prio nome s\u00e3o, tamb\u00e9m, consideradas analfabetas.\r\n\r\n", "calculo": "Total de pessoas em determinada faixa et\u00e1ria que n\u00e3o sabe ler ou escrever um bilhete simples.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4693, "posicao": "3.2", "indicador": "Taxa de analfabetismo", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Percentual das pessoas que declaram n\u00e3o saber ler e escrever um bilhete simples no idioma que conhece. Aquela que aprendeu a ler e escrever, mas esqueceu, e a que apenas assina o pr\u00f3prio nome s\u00e3o, tamb\u00e9m, consideradas analfabetas.\r\n\r\n", "calculo": "Raz\u00e3o entre o total de pessoas em determinada faixa et\u00e1ria que n\u00e3o sabe ler ou escrever um bilhete simples e o total das pessoas na respectiva faixa et\u00e1ria.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4694, "posicao": "3.3", "indicador": "Total de pessoas que frequentam escola ou creche", "classe": "I", "unidade": {"id": "pessoas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Total de pessoas de determinada faixa et\u00e1ria que frequentam escola ou creche.\r\n\r\n", "calculo": "Total de pessoas de determinada faixa et\u00e1ria que est\u00e3o frequentando a escola ou creche.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4695, "posicao": "3.4", "indicador": "Taxa de frequ\u00eancia escolar bruta", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Propor\u00e7\u00e3o de pessoas de uma determinada faixa et\u00e1ria que frequenta escola ou creche.\r\n\r\n", "calculo": "Raz\u00e3o entre o total de pessoas de determinada faixa et\u00e1ria frequentando a escola ou creche e o total de pessoas na mesma faixa et\u00e1ria.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4696, "posicao": "3.5", "indicador": "Total de pessoas no n\u00edvel adequado", "classe": "I", "unidade": {"id": "pessoas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Total de pessoas de uma determinada faixa et\u00e1ria que frequenta escola no n\u00edvel de ensino adequado, conforme o sistema educacional brasileiro.\r\n\r\n", "calculo": "Total de pessoas de uma determinada faixa et\u00e1ria que frequenta escola no n\u00edvel adequado.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4697, "posicao": "3.6", "indicador": "Taxa de frequ\u00eancia escolar l\u00edquida", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Propor\u00e7\u00e3o de pessoas de uma determinada faixa et\u00e1ria que frequenta escola no n\u00edvel adequado, conforme o sistema educacional brasileiro\r\n\r\n", "calculo": "Raz\u00e3o entre as pessoas de uma determinada faixa et\u00e1ria que frequenta escola na s\u00e9rie adequada em rela\u00e7\u00e3o ao total de pessoas da mesma faixa et\u00e1ria\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4698, "posicao": "3.7", "indicador": "Total de pessoas por n\u00edvel de instru\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "unidade": {"id": "pessoas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Total de pessoas de 25 anos ou mais de idade, em cada um dos n\u00edveis de instru\u00e7\u00e3o:\r\n\r\n- Sem instru\u00e7\u00e3o e fundamental incompleto;\r\n\r\n- Fundamental completo e m\u00e9dio incompleto;\r\n\r\n- M\u00e9dio completo e superior incompleto;\r\n\r\n- Superior Completo.\r\n\r\n", "calculo": "Total de pessoas de 25 anos ou mais de idade com determinado n\u00edvel de instru\u00e7\u00e3o.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4699, "posicao": "3.8", "indicador": "Propor\u00e7\u00e3o de pessoas por n\u00edvel de instru\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Propor\u00e7\u00e3o de pessoas de 25 anos ou mais de idade, em cada um dos n\u00edveis de instru\u00e7\u00e3o:\r\n\r\n- Sem instru\u00e7\u00e3o e fundamental incompleto;\r\n\r\n- Fundamental completo e m\u00e9dio incompleto;\r\n\r\n- M\u00e9dio completo e superior incompleto;\r\n\r\n- Superior Completo.\r\n\r\n", "calculo": "Raz\u00e3o entre as pessoas de 25 anos ou mais de idade com determinado n\u00edvel de instru\u00e7\u00e3o e o total de pessoas de 25 anos ou mais de idade em todos os n\u00edveis de instru\u00e7\u00e3o.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4700, "posicao": "3.9", "indicador": "Total de pessoas com abandono escolar precoce", "classe": "I", "unidade": {"id": "pessoas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Total de pessoas de 18 a 24 anos de idade que n\u00e3o haviam conclu\u00eddo o ensino m\u00e9dio e n\u00e3o estavam frequentando a escola.\r\n\r\n", "calculo": "Total de pessoas de 18 a 24 anos que n\u00e3o estudam e n\u00e3o conclu\u00edram o ensino m\u00e9dio.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4701, "posicao": "3.10", "indicador": "Taxa de abandono escolar precoce", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Propor\u00e7\u00e3o de pessoas de 18 a 24 anos de idade que n\u00e3o haviam conclu\u00eddo o ensino m\u00e9dio e n\u00e3o estavam frequentando a escola.\r\n\r\n", "calculo": "Raz\u00e3o entre as pessoas de 18 a 24 anos que n\u00e3o estudam  e n\u00e3o conclu\u00edram o ensino m\u00e9dio e o total de pessoas de 18 a 24 anos de idade.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 4702, "posicao": "4", "indicador": "Fam\u00edlias", "classe": "T", "children": [{"id": 4703, "posicao": "4.1", "indicador": "Total de fam\u00edlias", "classe": "I", "unidade": {"id": "fam\u00edlias", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Conjunto de duas ou mais pessoas ligadas por la\u00e7os de parentesco, consanguinidade ou ado\u00e7\u00e3o na unidade dom\u00e9stica, residente em domic\u00edlios particulares.\r\n\r\n", "calculo": "Identifica\u00e7\u00e3o das  Total de fam\u00edlias \u00fanicas e de fam\u00edlias conviventes principais na unidade dom\u00e9stica, residente em domic\u00edlios particulares.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4704, "posicao": "4.2", "indicador": "Propor\u00e7\u00e3o de fam\u00edlias com mulheres respons\u00e1veis pela fam\u00edlia", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Percentual de fam\u00edlias em que a mulher era respons\u00e1vel pela fam\u00edlia, nas fam\u00edlias \u00fanicas e conviventes principais, residentes em domic\u00edlios particulares.\r\n\r\n", "calculo": "Raz\u00e3o entre o n\u00famero de fam\u00edlias em que a mulher era a respons\u00e1vel pela fam\u00edlia e o total de fam\u00edlias \u00fanicas e conviventes principais, residentes em domic\u00edlios particulares.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4705, "posicao": "4.3", "indicador": "M\u00e9dia do percentual do rendimento das mulheres na fam\u00edlia em rela\u00e7\u00e3o ao rendimento familiar total", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Quantifica a contribui\u00e7\u00e3o do rendimento das mulheres no rendimento familiar.\r\n\r\n", "calculo": "M\u00e9dia da raz\u00e3o entre o rendimento das mulheres e o total de rendimento da fam\u00edlia.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 4706, "posicao": "5", "indicador": "Popula\u00e7\u00e3o", "classe": "T", "children": [{"id": 4707, "posicao": "5.1", "indicador": "Total da popula\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "unidade": {"id": "pessoas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Popula\u00e7\u00e3o residente constitu\u00edda pelos moradores em domic\u00edlios na data de refer\u00eancia.\r\n\r\n", "calculo": "Total de pessoas residentes.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4708, "posicao": "5.2", "indicador": "Raz\u00e3o de sexo", "classe": "I", "unidade": {"id": "% (homens/Mulheres)", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Raz\u00e3o de sexo \u00e9 a raz\u00e3o entre o n\u00famero de homens para cada grupo de 100 mulheres na popula\u00e7\u00e3o.\r\n\r\n", "calculo": "Raz\u00e3o entre o n\u00famero de homens para cada grupo de 100 mulheres na popula\u00e7\u00e3o.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4709, "posicao": "5.3", "indicador": "Popula\u00e7\u00e3o urbana", "classe": "I", "unidade": {"id": "pessoas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Total da popula\u00e7\u00e3o residente constitu\u00edda pelos moradores em domic\u00edlios em situa\u00e7\u00e3o urbana.\r\n\r\n", "calculo": "Total da popula\u00e7\u00e3o residente constitu\u00edda pelos moradores em domic\u00edlios em situa\u00e7\u00e3o urbana.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4710, "posicao": "5.4", "indicador": "Taxa de urbaniza\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Taxa de urbaniza\u00e7\u00e3o \u00e9 porcentagem da popula\u00e7\u00e3o residente constitu\u00edda pelos moradores em domic\u00edlios em situa\u00e7\u00e3o urbana em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o total.\r\n\r\n", "calculo": "Taxa de urbaniza\u00e7\u00e3o \u00e9 porcentagem da popula\u00e7\u00e3o residente em \u00e1rea urbana em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o total.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4711, "posicao": "5.5", "indicador": "Total de pessoas de 0 a 14 anos, 15 a 29 anos, 55 anos ou mais e 60 anos ou mais", "classe": "I", "unidade": {"id": "pessoas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Total de pessoas nos grupos de idade de 0 a 14 anos, 15 a 29 anos, 55 anos ou mais e 60 anos ou mais na popula\u00e7\u00e3o.\r\n\r\n", "calculo": "Total de pessoas nos grupos de idade de 0 a 14 anos, 15 a 29 anos, 55 anos ou mais e 60 anos ou mais na popula\u00e7\u00e3o.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4712, "posicao": "5.6", "indicador": "Propor\u00e7\u00e3o de pessoas de 0 a 14 anos, 15 a 29 anos, 55 anos ou mais e 60 anos ou mais", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Propor\u00e7\u00e3o de pessoas nos grupos de idade de 0 a 14 anos, 15 a 29 anos, 55 anos ou mais e 60 anos ou mais na popula\u00e7\u00e3o.\r\n\r\n", "calculo": "Propor\u00e7\u00e3o de pessoas nos grupos de idade de 0 a 14 anos, 15 a 29 anos, 55 anos ou mais e 60 anos ou mais na popula\u00e7\u00e3o.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4713, "posicao": "5.7", "indicador": "Mulheres de 15 a 19 anos", "classe": "I", "unidade": {"id": "pessoas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Total de mulheres de 15 a 19 anos de idade. Esse indicador comp\u00f5e o perfil das mulheres em idade reprodutiva, que est\u00e1 relacionado ao n\u00edvel da fecundidade.\r\n\r\n", "calculo": "Total de mulheres de 15 a 19 anos de idade.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4714, "posicao": "5.8", "indicador": "Propor\u00e7\u00e3o de mulheres de 15 a 19 entre mulheres em idade reprodutiva", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Propor\u00e7\u00e3o das mulheres de 15 a 19 anos de idade com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres de 15 a 49 anos de idade, que \u00e9 considerado como per\u00edodo reprodutivo da mulher. Esse indicador comp\u00f5e o perfil das mulheres em idade reprodutiva, que est\u00e1 relacionado ao n\u00edvel da fecundidade.\r\n\r\n", "calculo": "Raz\u00e3o entre o n\u00famero de mulheres de 15 a 19 anos de idade e o total de mulheres de 15 a 49 anos de idade.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4715, "posicao": "5.9", "indicador": "Total de mulheres de 15 anos ou mais por filhos tidos", "classe": "I", "unidade": {"id": "pessoas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Total de mulheres de 15 anos ou mais de idade que n\u00e3o tiveram filho nascido vivo e total daquelas que tiveram um filho ou mais. Esse indicador comp\u00f5e o perfil sociodemogr\u00e1fico no que diz respeito ao comportamento reprodutivo da mulher brasileira.\r\n\r\n", "calculo": "Total de mulheres de 15 anos ou mais de idade com nenhum filho tido nascido vivo e total daquelas com um filho ou mais nascido vivo.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4716, "posicao": "5.10", "indicador": "Propor\u00e7\u00e3o de mulheres de 15 anos ou mais por filhos tidos", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Percentual de mulheres de 15 anos ou mais de idade que n\u00e3o tiveram filho nascido vivo e percentual das que tiveram um filho ou mais. Esse indicador comp\u00f5e o perfil sociodemogr\u00e1fico no que diz respeito ao comportamento reprodutivo da mulher brasileira.\r\n\r\n", "calculo": "Raz\u00e3o entre as mulheres de 15 anos ou mais de idade com nenhum filho tido nascido vivo e o total de mulheres de 15 anos ou mais de idade e raz\u00e3o entre as mulheres de 15 anos ou mais de idade com um filho ou mais nascido vivo e o total de mulheres de 15 anos ou mais de idade.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 4717, "posicao": "6", "indicador": "Rendimento", "classe": "T", "children": [{"id": 4718, "posicao": "6.1", "indicador": "Rendimento m\u00e9dio/mediano de todas as fontes das pessoas de 10 anos ou mais de idade", "classe": "I", "unidade": {"id": "reais de 2010", "classe": "G", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Rendimento m\u00e9dio de todas as fontes - soma do rendimento mensal de todos os trabalhos com o rendimento proveniente de outras fontes dividido pelo total de pessoas de 10 anos ou mais de idade.\r\n\r\nRendimento mediano - \u00e9 o valor do rendimento que divide a popula\u00e7\u00e3o em duas partes iguais. Ou seja, metade da popula\u00e7\u00e3o de 10 anos ou mais de idade que possui rendimentos abaixo do valor mediano e a outra metade que possui rendimentos acima deste valor.\r\n\r\n", "calculo": "Rendimento m\u00e9dio de todas as fontes - soma do rendimento mensal de todos os trabalhos com o rendimento proveniente de outras fontes dividido pelo total de pessoas de 10 anos ou mais de idade.\r\n\r\nRendimento mediano - ordena-se as pessoas de 10 anos ou mais de idade segundo os valores dos seus rendimentos, do menor para o maior valor, para encontrar o valor do rendimento que divide essa distribui\u00e7\u00e3o ao meio.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4719, "posicao": "6.2", "indicador": "Rendimento m\u00e9dio/mediano de todas os trabalhos das pessoas de 16 anos ou mais de idade ocupadas", "classe": "I", "unidade": {"id": "reais de 2010", "classe": "G", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Rendimento m\u00e9dio de todos os trabalhos - soma do rendimento nominal mensal habitual, no m\u00eas de refer\u00eancia, do trabalho principal e dos demais trabalhos que a pessoa tinha na semana de refer\u00eancia, dividido pelo total de pessoas de 16 anos ou mais de idade ocupadas.\r\n\r\nRendimento mediano - \u00e9 o valor do rendimento que divide a popula\u00e7\u00e3o em duas partes iguais. Ou seja, metade da popula\u00e7\u00e3o de 16 anos ou mais de idade ocupada que possui rendimentos abaixo do valor mediano e a outra metade que possui rendimentos acima deste valor.\r\n\r\n", "calculo": "Rendimento m\u00e9dio de todos os trabalhos - soma do rendimento nominal mensal habitual, no m\u00eas de refer\u00eancia, do trabalho principal e dos demais trabalhos que a pessoa tinha na semana de refer\u00eancia, dividido pelo total de pessoas de 16 anos ou mais de idade ocupadas.\r\n\r\nRendimento mediano - ordena-se as pessoas de 16 anos ou mais de idade ocupadas segundo os valores dos seus rendimentos, do menor para o maior valor, para encontrar o valor do rendimento que divide essa distribui\u00e7\u00e3o ao meio.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4720, "posicao": "6.3", "indicador": "Propor\u00e7\u00e3o de pessoas de 16 anos ou mais de idade sem rendimento e com rendimento de at\u00e9 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Pessoas sem rendimento s\u00e3o aquelas que declararam n\u00e3o ter rendimentos.\r\n\r\nPessoas com rendimento de at\u00e9 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo s\u00e3o as que declararam receber at\u00e9 um sal\u00e1rio m\u00ednimo, considerando-se o valor do sal\u00e1rio m\u00ednimo que vigorava no m\u00eas de refer\u00eancia da pesquisa.\r\n\r\n", "calculo": "Raz\u00e3o entre n\u00famero de pessoas de 16 anos ou mais de idade nas categorias sem rendimento e com rendimento de at\u00e9 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo e o total de pessoas de 16 anos ou mais de idade.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4721, "posicao": "6.4", "indicador": "Raz\u00e3o entre o rendimento m\u00e9dio das mulheres em rela\u00e7\u00e3o ao rendimento dos homens", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Rendimento m\u00e9dio das mulheres - soma do rendimento mensal das mulheres dividido pelo total de mulheres.\r\n\r\nRendimento m\u00e9dio dos homens - soma do rendimento mensal dos homens dividido pelo total de homens.\r\n\r\n", "calculo": "Raz\u00e3o entre o rendimento m\u00e9dio das mulheres e o rendimento m\u00e9dio dos homens.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4722, "posicao": "6.5", "indicador": "Raz\u00e3o entre o rendimento m\u00e9dio das mulheres ocupadas em rela\u00e7\u00e3o ao rendimento dos homens ocupados", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Rendimento m\u00e9dio das mulheres ocupadas - soma do rendimento mensal das mulheres ocupadas dividido pelo total de mulheres ocupadas.\r\n\r\nRendimento m\u00e9dio dos homens ocupados - soma do rendimento mensal dos homens ocupados dividido pelo total de homens ocupados.\r\n\r\n", "calculo": "Raz\u00e3o entre a soma do rendimento mensal das mulheres ocupadas dividido pelo total de mulheres ocupadas e soma do rendimento mensal dos homens ocupados dividido pelo total de homens ocupados.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4723, "posicao": "6.6", "indicador": "Rendimento m\u00e9dio/mediano no trabalho principal da popula\u00e7\u00e3o ocupada de 16 anos ou mais de idade por posi\u00e7\u00e3o na ocupa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "unidade": {"id": "reais de 2010", "classe": "G", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Rendimento m\u00e9dio no trabalho principal - soma do rendimento mensal do trabalho principal dividido pelo total da popula\u00e7\u00e3o ocupada de 16 anos ou mais de idade.\r\n\r\nRendimento mediano no trabalho principal - \u00e9 o valor do rendimento que divide a popula\u00e7\u00e3o em duas partes iguais. Ou seja, metade da popula\u00e7\u00e3o ocupada de 16 anos ou mais de idade que possui rendimentos abaixo do valor mediano e a outra metade que possui rendimentos acima deste valor.\r\nPosi\u00e7\u00e3o na ocupa\u00e7\u00e3o: empregados com carteira assinada; militares e estatut\u00e1rios; empregados sem carteira assinada; empregado dom\u00e9stico; conta pr\u00f3pria; empregadores e outros.\r\n\r\nTrabalho Principal - o \u00fanico trabalho que a pessoa tinha na semana de refer\u00eancia. Para a pessoa que tinha mais de um trabalho na semana de refer\u00eancia, adota-se o seguinte crit\u00e9rio:\r\n\r\n   1\u00ba) O trabalho principal \u00e9 aquele ao qual a pessoa habitualmente dedica maior n\u00famero de horas por semana ou;\r\n\r\n2\u00ba) No caso de igualdade no n\u00famero de horas trabalhadas, o trabalho principal \u00e9 aquele que proporciona habitualmente o maior rendimento mensal ou;\r\n\r\n   3\u00ba) No caso de igualdade, tamb\u00e9m, no rendimento, o trabalho principal \u00e9 aquele com mais tempo de perman\u00eancia no empreendimento, contado at\u00e9 o \u00faltimo dia da semana de refer\u00eancia.\r\n\r\n\r\n", "calculo": "Rendimento m\u00e9dio no trabalho principal - soma do rendimento mensal do trabalho principal dividido pelo total da popula\u00e7\u00e3o ocupada de 16 anos ou mais de idade em cada posi\u00e7\u00e3o na ocupa\u00e7\u00e3o.\r\n\r\nRendimento mediano no trabalho principal - ordena-se as pessoas de 16 anos ou mais de idade ocupadas segundo os valores dos seus rendimentos do trabalho principal, do menor para o maior valor, para encontrar o valor do rendimento que divide essa distribui\u00e7\u00e3o ao meio em cada posi\u00e7\u00e3o na ocupa\u00e7\u00e3o.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4724, "posicao": "6.7", "indicador": "Raz\u00e3o entre os rendimentos de mulheres e homens por quintos", "classe": "I", "unidade": {"id": "% (raz\u00e3o entre os quintos de rendimentos das Mulheres e os dos homens)", "classe": "G", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Raz\u00e3o entre a soma do rendimento mensal das mulheres dividido pela soma do rendimento mensal dos homens em cada quinto de rendimento. Para encontrar os quintos de rendimento, ordena-se as pessoas segundo os rendimentos e separa-se estas pessoas em grupos de 5 partes iguais. Ou seja cada parte conter\u00e1 20% do total de pessoas, desde os 20% com os menores rendimentos at\u00e9 os 20% com os maiores rendimentos.\r\n\r\n", "calculo": "Raz\u00e3o entre a soma do rendimento mensal das mulheres e a soma do rendimento mensal dos homens em cada quinto de rendimento.\r\n\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 4725, "posicao": "7", "indicador": "Trabalho", "classe": "T", "children": [{"id": 4726, "posicao": "7.1", "indicador": "Popula\u00e7\u00e3o economicamente ativa", "classe": "I", "unidade": {"id": "pessoas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Compreende o potencial de m\u00e3o-de-obra com que pode contar o setor produtivo; a oferta efetiva de trabalho numa economia.\r\nPara o c\u00e1lculo da PEA s\u00e3o consideradas as seguintes categorias:\r\nPopula\u00e7\u00e3o ocupada - aquelas pessoas que, num determinado per\u00edodo de refer\u00eancia, trabalharam ou tinham trabalho mas n\u00e3o trabalharam (por exemplo, pessoas em f\u00e9rias);\r\n\r\nPopula\u00e7\u00e3o desocupada - aquelas pessoas que n\u00e3o tinham trabalho, num determinado per\u00edodo de refer\u00eancia, mas estavam dispostas a trabalhar, e que, para isso, tomaram alguma provid\u00eancia efetiva nos \u00faltimos 30 dias (consultando pessoas, jornais, etc.).\r\n\r\n", "calculo": "A PEA \u00e9 obtida pela soma da popula\u00e7\u00e3o ocupada e desocupada com 16 anos ou mais de idade.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4727, "posicao": "7.2", "indicador": "Taxa de atividade", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Quantifica o n\u00edvel de press\u00e3o da PEA sobre o mercado de trabalho, atrav\u00e9s da rela\u00e7\u00e3o entre o n\u00famero de pessoas economicamente ativas e o n\u00famero de pessoas em idade ativa (ambos com 16 anos ou mais de idade).\r\n\r\n", "calculo": "Raz\u00e3o entre a popula\u00e7\u00e3o economicamente ativa (PEA) e a popula\u00e7\u00e3o em idade ativa (PIA).\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4728, "posicao": "7.3", "indicador": "Popula\u00e7\u00e3o ocupada", "classe": "I", "unidade": {"id": "pessoas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Uma pessoa \u00e9 dita ocupada na metodologia usada pelo IBGE quando ela exerce atividade profissional (formal ou informal, remunerada ou n\u00e3o) durante pelo menos 1 hora completa na semana de refer\u00eancia da pesquisa. Ou seja, s\u00e3o aquelas pessoas que, num determinado per\u00edodo de refer\u00eancia, trabalharam ou tinham trabalho mas n\u00e3o trabalharam (por exemplo, pessoas em f\u00e9rias).\r\n\r\n", "calculo": "Total de pessoas ocupadas com 16 anos ou mais de idade.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4729, "posicao": "7.4", "indicador": "Taxa de ocupa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Uma pessoa \u00e9 dita ocupada na metodologia usada pelo IBGE quando ela exerce atividade profissional (formal ou informal, remunerada ou n\u00e3o) na semana de refer\u00eancia da pesquisa. Ou seja, \u00e9 a propor\u00e7\u00e3o de pessoas que, num determinado per\u00edodo de refer\u00eancia, trabalharam ou tinham trabalho mas n\u00e3o trabalharam (por exemplo, pessoas em f\u00e9rias), em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 PEA.\r\n\r\n", "calculo": "Raz\u00e3o entre total de pessoas ocupadas e o total da PEA (ambos com 16 anos ou mais de idade).\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4730, "posicao": "7.5", "indicador": "Popula\u00e7\u00e3o ocupada por posi\u00e7\u00e3o na ocupa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "unidade": {"id": "pessoas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Considerou-se como posi\u00e7\u00e3o na ocupa\u00e7\u00e3o a rela\u00e7\u00e3o de trabalho existente entre a pessoa e o empreendimento em que trabalhava. As pessoas ocupadas s\u00e3o classificadas em: empregado (com e sem carteira de trabalho assinada), trabalhador dom\u00e9stico (com e sem carteira de trabalho assinada), militares e funcion\u00e1rios p\u00fablicos, conta-pr\u00f3pria, empregador e outra posi\u00e7\u00e3o (trabalhador na produ\u00e7\u00e3o para o pr\u00f3prio consumo e n\u00e3o remunerado).\r\n\r\n", "calculo": "N\u00famero de pessoas ocupadas, com 16 anos ou mais de idade, em cada posi\u00e7\u00e3o na ocupa\u00e7\u00e3o, num determinado per\u00edodo de refer\u00eancia.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4731, "posicao": "7.6", "indicador": "Distribui\u00e7\u00e3o percentual da popula\u00e7\u00e3o ocupada, por posi\u00e7\u00e3o na ocupa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Considerou-se como posi\u00e7\u00e3o na ocupa\u00e7\u00e3o a rela\u00e7\u00e3o de trabalho existente entre a pessoa e o empreendimento em que trabalhava. As pessoas ocupadas s\u00e3o classificadas em: empregado (com e sem carteira de trabalho assinada), trabalhador dom\u00e9stico (com e sem carteira de trabalho assinada), militares e funcion\u00e1rios p\u00fablicos, conta-pr\u00f3pria, empregador e outra posi\u00e7\u00e3o (trabalhador na produ\u00e7\u00e3o para o pr\u00f3prio consumo e n\u00e3o remunerado).\r\n\r\n", "calculo": "Raz\u00e3o entre o n\u00famero de pessoas ocupadas, com 16 anos ou mais de idade, em cada posi\u00e7\u00e3o na ocupa\u00e7\u00e3o e o total de pessoas ocupadas, num determinado per\u00edodo de refer\u00eancia.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4732, "posicao": "7.7", "indicador": "Popula\u00e7\u00e3o ocupada em trabalhos formais", "classe": "I", "unidade": {"id": "pessoas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "N\u00famero de trabalhadores com carteira de trabalho assinada, inclusive os trabalhadores dom\u00e9sticos, os militares e funcion\u00e1rios p\u00fablicos estatut\u00e1rios, bem como os empregadores e trabalhadores por conta pr\u00f3pria que contribuem para a previd\u00eancia social.\r\n\r\n", "calculo": "N\u00famero de pessoas, com 16 anos ou mais de idade, ocupadas em trabalhos formais, , em um determinado per\u00edodo de refer\u00eancia.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4733, "posicao": "7.8", "indicador": "Propor\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o ocupada em trabalhos formais", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "\"Propor\u00e7\u00e3o de trabalhadores com carteira de trabalho assinada,\r\ninclusive os trabalhadores dom\u00e9sticos, os militares e\r\nfuncion\u00e1rios p\u00fablicos estatut\u00e1rios, bem como os empregadores\r\ne trabalhadores por conta pr\u00f3pria que contribuem para a previd\u00eancia social.\"\r\n\r\n", "calculo": "Raz\u00e3o entre o n\u00famero de pessoas, com 16 anos ou mais de idade, ocupadas em trabalhos formais e o n\u00famero de pessoas ocupadas, num determinado per\u00edodo de refer\u00eancia.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4734, "posicao": "7.9", "indicador": "Popula\u00e7\u00e3o ocupada por n\u00edvel de instru\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "unidade": {"id": "pessoas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "N\u00famero de pessoas de 25 anos ou mais de idade, ocupadas, por n\u00edvel de instru\u00e7\u00e3o: sem instru\u00e7\u00e3o e fundamental incompleto; fundamental completo e m\u00e9dio incompleto; m\u00e9dio completo e superior incompleto e superior completo.\r\n\r\n", "calculo": "Total de pessoas ocupadas de 25 anos ou mais de idade por n\u00edvel de instru\u00e7\u00e3o, num determinado per\u00edodo de refer\u00eancia.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4735, "posicao": "7.10", "indicador": "Distribui\u00e7\u00e3o percentual da popula\u00e7\u00e3o ocupada por n\u00edvel de instru\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Propor\u00e7\u00e3o de pessoas de 25 anos ou mais de idade, ocupadas, por n\u00edvel de instru\u00e7\u00e3o: sem instru\u00e7\u00e3o e fundamental incompleto; fundamental completo e m\u00e9dio incompleto; m\u00e9dio completo e superior incompleto e superior completo.\r\n\r\n", "calculo": "Raz\u00e3o entre o n\u00famero de pessoas ocupadas de 25 anos ou mais de idade por n\u00edvel de instru\u00e7\u00e3o e o total da popula\u00e7\u00e3o economicamente ativa de 25 anos ou mais de idade, num determinado per\u00edodo de refer\u00eancia.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4736, "posicao": "7.11", "indicador": "Total de mulheres, com filhos de 0 a 3 anos de idade, por frequ\u00eancia de filhos \u00e0 creche e condi\u00e7\u00e3o de ocupa\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "unidade": {"id": "pessoas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Total de mulheres, de 16 anos ou mais, com filhos de 0 a 3 anos de idade, que estejam ocupadas ou desocupadas, pela frequ\u00eancia dos filhos \u00e0 creche.\r\n\r\n", "calculo": "N\u00famero de mulheres, de 16 anos ou mais, com filhos de 0 a 3 anos de idade, por frequencia de filhos \u00e0 creche, por condi\u00e7\u00e3o da ocupa\u00e7\u00e3o.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4737, "posicao": "7.12", "indicador": "N\u00edvel de Ocupa\u00e7\u00e3o das mulheres, com filhos de 0 a 3 anos de idade, por frequ\u00eancia de filhos \u00e0 creche", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Propor\u00e7\u00e3o de mulheres ocupadas, de 16 anos ou mais, com filhos de 0 a 3 anos de idade em rela\u00e7\u00e3o ao total de mulheres com filhos de 0 a 3 anos de idade, pela frequ\u00eancia dos filhos \u00e0 creche.\r\n\r\n", "calculo": "Raz\u00e3o entre o n\u00famero de mulheres, com 16 anos ou mais de idade, ocupadas com filhos de 0 a 3 anos de idade e o total de mulheres com filhos de 0 a 3 anos de idade.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4738, "posicao": "7.13", "indicador": "Total de mulheres ocupadas pelo n\u00famero de filhos vivos", "classe": "I", "unidade": {"id": "pessoas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Corresponde ao n\u00famero de mulheres ocupadas, de acordo com o n\u00famero de filhos vivos.\r\n\r\n", "calculo": "Distribui\u00e7\u00e3o do n\u00famero de mulheres, com 16 anos ou mais de idade, ocupadas de acordo com o n\u00famero de filhos vivos.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4739, "posicao": "7.14", "indicador": "N\u00edvel de ocupa\u00e7\u00e3o das mulheres pelo n\u00famero de filhos vivos", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Corresponde ao n\u00edvel de ocupa\u00e7\u00e3o das mulheres de acordo com o n\u00famero de filhos vivos\r\n\r\n", "calculo": "Raz\u00e3o entre as mulheres ocupadas, com 16 anos ou mais de idade, com filhos vivos e o total de mulheres com filhos vivos.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4740, "posicao": "7.15", "indicador": "Popula\u00e7\u00e3o ocupada por setores de atividade", "classe": "I", "unidade": {"id": "pessoas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Distribui\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o ocupada nos grandes setores de atividade econ\u00f4mica: agricultura, ind\u00fastria e servi\u00e7os.\r\n\r\n", "calculo": "Total da popula\u00e7\u00e3o ocupada com 16 anos ou mais de idade em cada setor de atividade.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}, {"id": 4741, "posicao": "7.16", "indicador": "Distribui\u00e7\u00e3o percentual da popula\u00e7\u00e3o ocupada por setores de atividade", "classe": "I", "unidade": {"id": "%", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Indicador que mede a participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o ocupada nos grandes setores de atividade econ\u00f4mica: agricultura, ind\u00fastria e servi\u00e7os.\r\n\r\n", "calculo": "Distribui\u00e7\u00e3o percentual da popula\u00e7\u00e3o ocupada nos grandes setores de atividade econ\u00f4mica: agricultura, ind\u00fastria e servi\u00e7os.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 4742, "posicao": "8", "indicador": "Migra\u00e7\u00e3o", "classe": "T", "children": [{"id": 4743, "posicao": "8.1", "indicador": "Pessoas de 5 anos ou mais de idade, que migraram nos \u00faltimos 5 anos por local de an\u00e1lise", "classe": "I", "unidade": {"id": "pessoas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "metadado": {"descricao": "Refere-se ao total de pessoas de 5 anos ou mais de idade que, h\u00e1 exatos 5 anos antes da data de refer\u00eancia do Censo, residiam em local diferente ao local de resid\u00eancia na data de refer\u00eancia do Censo.\r\nAssim, essa abordagem mostra o resultado dos movimentos populacionais entre dois locais em duas datas espec\u00edficas. A an\u00e1lise dos movimentos migrat\u00f3rios foi feita por Grandes Regi\u00f5es, Unidades da Federa\u00e7\u00e3o e Munic\u00edpios. N\u00e3o foi inclu\u00edda a migra\u00e7\u00e3o internacional. Os movimentos se dividem em entrada e sa\u00edda. O saldo migrat\u00f3rio \u00e9 a diferen\u00e7a entre a entrada e a sa\u00edda.\r\n\r\nEntrada: Refere-se ao total de pessoas que, na data de refer\u00eancia do Censo, residiam em determinado local de an\u00e1lise, e, h\u00e1 5 anos antes desta data, n\u00e3o residiram neste local (imigrantes).\r\n\r\nSa\u00edda: Refere-se ao total de pessoas que, h\u00e1 5 anos antes da data de refer\u00eancia do Censo, residiram em determinado local de an\u00e1lise, e, na data de refer\u00eancia do Censo, residiam em outro local (emigrantes).\r\n\r\n", "calculo": "Total de pessoas de 5 anos ou mais de idade, que migraram nos \u00faltimos 5 anos, por local de an\u00e1lise.\r\n\r\n"}, "children": [], "nota": []}], "nota": []}]