[{"id": 78117, "posicao": "1", "indicador": "Ensino b\u00e1sico", "classe": "T", "children": [{"id": 5902, "posicao": "1.1", "indicador": "Matr\u00edculas", "classe": "T", "children": [{"id": 77881, "posicao": "1.1.1", "indicador": "Ensino infantil", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [{"id": 77882, "posicao": "1.1.1.1", "indicador": "Creche", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [{"id": 77883, "posicao": "1.1.1.1.1", "indicador": "Municipal", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77884, "posicao": "1.1.1.1.2", "indicador": "Estadual", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77885, "posicao": "1.1.1.1.3", "indicador": "Federal", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77886, "posicao": "1.1.1.1.4", "indicador": "Privado", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 5903, "posicao": "1.1.1.2", "indicador": "Pr\u00e9-escolar", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [{"id": 5904, "posicao": "1.1.1.2.1", "indicador": "Municipal", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 5905, "posicao": "1.1.1.2.2", "indicador": "Estadual", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 5906, "posicao": "1.1.1.2.3", "indicador": "Federal", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 5907, "posicao": "1.1.1.2.4", "indicador": "Privado", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": [{"periodo": "-", "notas": ["Inclui matr\u00edculas da creche e da pr\u00e9-escola de ensino regular e/ou especial"]}]}, {"id": 5908, "posicao": "1.1.2", "indicador": "Ensino fundamental", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [{"id": 77899, "posicao": "1.1.2.1", "indicador": "1\u00ba ano", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [{"id": 77941, "posicao": "1.1.2.1.1", "indicador": "Municipal", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77942, "posicao": "1.1.2.1.2", "indicador": "Estadual", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77943, "posicao": "1.1.2.1.3", "indicador": "Federal", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77944, "posicao": "1.1.2.1.4", "indicador": "Privado", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 77900, "posicao": "1.1.2.2", "indicador": "2\u00ba ano", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [{"id": 77945, "posicao": "1.1.2.2.1", "indicador": "Municipal", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77946, "posicao": "1.1.2.2.2", "indicador": "Estadual", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77947, "posicao": "1.1.2.2.3", "indicador": "Federal", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77948, "posicao": "1.1.2.2.4", "indicador": "Privado", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 77901, "posicao": "1.1.2.3", "indicador": "3\u00ba ano", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [{"id": 77949, "posicao": "1.1.2.3.1", "indicador": "Municipal", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77950, "posicao": "1.1.2.3.2", "indicador": "Estadual", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77951, "posicao": "1.1.2.3.3", "indicador": "Federal", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77952, "posicao": "1.1.2.3.4", "indicador": "Privado", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 77902, "posicao": "1.1.2.4", "indicador": "4\u00ba ano", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [{"id": 77953, "posicao": "1.1.2.4.1", "indicador": "Municipal", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77954, "posicao": "1.1.2.4.2", "indicador": "Estadual", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77955, "posicao": "1.1.2.4.3", "indicador": "Federal", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77956, "posicao": "1.1.2.4.4", "indicador": "Privado", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 77903, "posicao": "1.1.2.5", "indicador": "5\u00ba ano", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [{"id": 77957, "posicao": "1.1.2.5.1", "indicador": "Municipal", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77958, "posicao": "1.1.2.5.2", "indicador": "Estadual", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77959, "posicao": "1.1.2.5.3", "indicador": "Federal", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77960, "posicao": "1.1.2.5.4", "indicador": "Privado", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 77904, "posicao": "1.1.2.6", "indicador": "6\u00ba ano", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [{"id": 77961, "posicao": "1.1.2.6.1", "indicador": "Municipal", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77962, "posicao": "1.1.2.6.2", "indicador": "Estadual", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77963, "posicao": "1.1.2.6.3", "indicador": "Federal", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77964, "posicao": "1.1.2.6.4", "indicador": "Privado", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 77905, "posicao": "1.1.2.7", "indicador": "7\u00ba ano", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [{"id": 77965, "posicao": "1.1.2.7.1", "indicador": "Municipal", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77966, "posicao": "1.1.2.7.2", "indicador": "Estadual", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77967, "posicao": "1.1.2.7.3", "indicador": "Federal", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77968, "posicao": "1.1.2.7.4", "indicador": "Privado", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 77906, "posicao": "1.1.2.8", "indicador": "8\u00ba ano", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [{"id": 77969, "posicao": "1.1.2.8.1", "indicador": "Municipal", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77970, "posicao": "1.1.2.8.2", "indicador": "Estadual", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77971, "posicao": "1.1.2.8.3", "indicador": "Federal", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77972, "posicao": "1.1.2.8.4", "indicador": "Privado", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 77907, "posicao": "1.1.2.9", "indicador": "9\u00ba ano", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [{"id": 77973, "posicao": "1.1.2.9.1", "indicador": "Municipal", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77974, "posicao": "1.1.2.9.2", "indicador": "Estadual", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77975, "posicao": "1.1.2.9.3", "indicador": "Federal", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77976, "posicao": "1.1.2.9.4", "indicador": "Privado", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": [{"periodo": "-", "notas": ["Inclui matr\u00edculas do ensino fundamental de 8 e 9 anos de ensino regular e/ou especial"]}], "fonte": [{"periodo": "2015", "fontes": ["Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais - INEP - Censo Educacional 2015"]}, {"periodo": "2017", "fontes": ["Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais - INEP - Censo Educacional 2017"]}, {"periodo": "2018", "fontes": ["INSTITUTO NACIONAL DE ESTUDOS E PESQUISAS EDUCACIONAIS AN\u00cdSIO TEIXEIRA. Sinopse Estat\u00edstica da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica 2018. Bras\u00edlia: Inep, 2019. Dispon\u00edvel em <http://portal.inep.gov.br/sinopses-estatisticas-da-educacao-basica>. Acesso em: 10 05. 2019."]}]}, {"id": 5913, "posicao": "1.1.3", "indicador": "Ensino m\u00e9dio", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [{"id": 77908, "posicao": "1.1.3.1", "indicador": "1\u00ba s\u00e9rie", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [{"id": 77977, "posicao": "1.1.3.1.1", "indicador": "Municipal", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77978, "posicao": "1.1.3.1.2", "indicador": "Estadual", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77979, "posicao": "1.1.3.1.3", "indicador": "Federal", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77980, "posicao": "1.1.3.1.4", "indicador": "Privado", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 77909, "posicao": "1.1.3.2", "indicador": "2\u00ba s\u00e9rie", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [{"id": 77981, "posicao": "1.1.3.2.1", "indicador": "Municipal", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77982, "posicao": "1.1.3.2.2", "indicador": "Estadual", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77983, "posicao": "1.1.3.2.3", "indicador": "Federal", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77984, "posicao": "1.1.3.2.4", "indicador": "Privado", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 77910, "posicao": "1.1.3.3", "indicador": "3\u00ba s\u00e9rie", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [{"id": 77985, "posicao": "1.1.3.3.1", "indicador": "Municipal", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77986, "posicao": "1.1.3.3.2", "indicador": "Estadual", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77987, "posicao": "1.1.3.3.3", "indicador": "Federal", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77988, "posicao": "1.1.3.3.4", "indicador": "Privado", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 77911, "posicao": "1.1.3.4", "indicador": "4\u00ba s\u00e9rie", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [{"id": 77989, "posicao": "1.1.3.4.1", "indicador": "Municipal", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77990, "posicao": "1.1.3.4.2", "indicador": "Estadual", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77991, "posicao": "1.1.3.4.3", "indicador": "Federal", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77992, "posicao": "1.1.3.4.4", "indicador": "Privado", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 77912, "posicao": "1.1.3.5", "indicador": "N\u00e3o seriada", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [{"id": 77993, "posicao": "1.1.3.5.1", "indicador": "Municipal", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77994, "posicao": "1.1.3.5.2", "indicador": "Estadual", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77995, "posicao": "1.1.3.5.3", "indicador": "Federal", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77996, "posicao": "1.1.3.5.4", "indicador": "Privado", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": [{"periodo": "-", "notas": ["Inclui matr\u00edculas do ensino m\u00e9dio proped\u00eautico, normal/magist\u00e9rio e m\u00e9dio integrado (T\u00e9cnico integrado) de ensino regular e/ou especial"]}], "fonte": [{"periodo": "2015", "fontes": ["Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais - INEP - Censo Educacional 2015"]}, {"periodo": "2017", "fontes": ["Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais - INEP - Censo Educacional 2017"]}, {"periodo": "2018", "fontes": ["INSTITUTO NACIONAL DE ESTUDOS E PESQUISAS EDUCACIONAIS AN\u00cdSIO TEIXEIRA. Sinopse Estat\u00edstica da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica 2018. Bras\u00edlia: Inep, 2019. Dispon\u00edvel em <http://portal.inep.gov.br/sinopses-estatisticas-da-educacao-basica>. Acesso em: 10 05. 2019."]}]}], "nota": [{"periodo": "-", "notas": ["O mesmo aluno pode possuir mais de uma matr\u00edcula", "N\u00e3o inclui matr\u00edculas de Atendimento complementar e Atendimento Educacional Especializado (AEE)"]}]}, {"id": 5923, "posicao": "1.2", "indicador": "Docentes", "classe": "T", "children": [{"id": 77887, "posicao": "1.2.1", "indicador": "Ensino infantil", "classe": "I", "unidade": {"id": "docentes", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [{"id": 77888, "posicao": "1.2.1.1", "indicador": "Creche", "classe": "I", "unidade": {"id": "docentes", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [{"id": 77889, "posicao": "1.2.1.1.1", "indicador": "Municipal", "classe": "I", "unidade": {"id": "docentes", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77890, "posicao": "1.2.1.1.2", "indicador": "Estadual", "classe": "I", "unidade": {"id": "docentes", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77891, "posicao": "1.2.1.1.3", "indicador": "Federal", "classe": "I", "unidade": {"id": "docentes", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77892, "posicao": "1.2.1.1.4", "indicador": "Privado", "classe": "I", "unidade": {"id": "docentes", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 5924, "posicao": "1.2.1.2", "indicador": "Pr\u00e9-escolar", "classe": "I", "unidade": {"id": "docentes", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [{"id": 5925, "posicao": "1.2.1.2.1", "indicador": "Municipal", "classe": "I", "unidade": {"id": "docentes", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 5926, "posicao": "1.2.1.2.2", "indicador": "Estadual", "classe": "I", "unidade": {"id": "docentes", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 5927, "posicao": "1.2.1.2.3", "indicador": "Federal", "classe": "I", "unidade": {"id": "docentes", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 5928, "posicao": "1.2.1.2.4", "indicador": "Privado", "classe": "I", "unidade": {"id": "docentes", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}], "nota": [{"periodo": "-", "notas": ["Inclui os docentes de s\u00e9ries unificadas de ensino regular e/ou especial"]}]}], "nota": [{"periodo": "-", "notas": ["A n\u00edvel de Brasil, os docentes s\u00e3o contados uma \u00fanica vez, independente se atuam em mais de uma regi\u00e3o geogr\u00e1fica, unidade da federa\u00e7\u00e3o, munic\u00edpio ou Etapa de Ensino e Depend\u00eancia Administrativa", "A n\u00edvel de Unidade da Federa\u00e7\u00e3o, os docentes s\u00e3o contados uma \u00fanica vez em cada Unidade da Federa\u00e7\u00e3o (UF), portanto o somat\u00f3rio n\u00e3o representa a soma das 27 UF's, dos munic\u00edpios ou das etapas de ensino/depend\u00eancias administrativas, pois o mesmo docente pode atuar em mais de uma unidade", "A n\u00edvel de munic\u00edpio, os docentes s\u00e3o contados uma \u00fanica vez em cada munic\u00edpio, portanto o somat\u00f3rio n\u00e3o representa a soma dos 5.570 munic\u00edpios ou das etapas de ensino/depend\u00eancias administrativas, pois o mesmo docente pode atuar em mais de uma unidade de agrega\u00e7\u00e3o.", "N\u00e3o inclui auxiliares da educa\u00e7\u00e3o infantil.", "Educa\u00e7\u00e3o Infantil inclui os docentes que atuam na creche, pr\u00e9-escola e unificadas de ensino regular e/ou especial", "Os docentes s\u00e3o contados somente uma vez em cada etapa de ensino - creche e pr\u00e9-escola - e depend\u00eancia administrativa - municipal, estadual, federal ou privado -, independente de atuarem em mais de uma delas."]}]}, {"id": 5929, "posicao": "1.2.2", "indicador": "Ensino fundamental", "classe": "I", "unidade": {"id": "docentes", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [{"id": 77913, "posicao": "1.2.2.1", "indicador": "Anos iniciais", "classe": "I", "unidade": {"id": "docentes", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [{"id": 77997, "posicao": "1.2.2.1.1", "indicador": "Municipal", "classe": "I", "unidade": {"id": "docentes", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77998, "posicao": "1.2.2.1.2", "indicador": "Estadual", "classe": "I", "unidade": {"id": "docentes", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77999, "posicao": "1.2.2.1.3", "indicador": "Federal", "classe": "I", "unidade": {"id": "docentes", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 78000, "posicao": "1.2.2.1.4", "indicador": "Privado", "classe": "I", "unidade": {"id": "docentes", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 77914, "posicao": "1.2.2.2", "indicador": "Anos finais", "classe": "I", "unidade": {"id": "docentes", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [{"id": 78001, "posicao": "1.2.2.2.1", "indicador": "Municipal", "classe": "I", "unidade": {"id": "docentes", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 78002, "posicao": "1.2.2.2.2", "indicador": "Estadual", "classe": "I", "unidade": {"id": "docentes", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 78003, "posicao": "1.2.2.2.3", "indicador": "Federal", "classe": "I", "unidade": {"id": "docentes", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 78004, "posicao": "1.2.2.2.4", "indicador": "Privado", "classe": "I", "unidade": {"id": "docentes", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": [{"periodo": "-", "notas": ["A n\u00edvel de Brasil, os docentes s\u00e3o contados uma \u00fanica vez, independente se atuam em mais de uma regi\u00e3o geogr\u00e1fica, unidade da federa\u00e7\u00e3o, munic\u00edpio ou Etapa de Ensino e Depend\u00eancia Administrativa", "A n\u00edvel de Unidade da Federa\u00e7\u00e3o, os docentes s\u00e3o contados uma \u00fanica vez em cada Unidade da Federa\u00e7\u00e3o (UF), portanto o somat\u00f3rio n\u00e3o representa a soma das 27 UF's, dos munic\u00edpios ou das etapas de ensino/depend\u00eancias administrativas, pois o mesmo docente pode atuar em mais de uma unidade", "A n\u00edvel de munic\u00edpio, os docentes s\u00e3o contados uma \u00fanica vez em cada munic\u00edpio, portanto o somat\u00f3rio n\u00e3o representa a soma dos 5.570 munic\u00edpios ou das etapas de ensino/depend\u00eancias administrativas, pois o mesmo docente pode atuar em mais de uma unidade de agrega\u00e7\u00e3o.", "Os docentes s\u00e3o contados somente uma vez em cada etapa de ensino e depend\u00eancia administrativa - municipal, estadual, federal ou privado -, independente de atuarem em mais de uma delas.", "Inclui os docentes que atuam no ensino fundamental de 8 e 9 anos de ensino regular e/ou especial"]}], "fonte": [{"periodo": "2017", "fontes": ["Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais - INEP - Censo Educacional 2017"]}, {"periodo": "2018", "fontes": ["INSTITUTO NACIONAL DE ESTUDOS E PESQUISAS EDUCACIONAIS AN\u00cdSIO TEIXEIRA. Sinopse Estat\u00edstica da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica 2018. Bras\u00edlia: Inep, 2019. Dispon\u00edvel em <http://portal.inep.gov.br/sinopses-estatisticas-da-educacao-basica>. Acesso em: 10 05. 2019."]}]}, {"id": 5934, "posicao": "1.2.3", "indicador": "Ensino m\u00e9dio", "classe": "I", "unidade": {"id": "docentes", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [{"periodo": "-", "notas": ["A n\u00edvel de Brasil, os docentes s\u00e3o contados uma \u00fanica vez, independente se atuam em mais de uma regi\u00e3o geogr\u00e1fica, unidade da federa\u00e7\u00e3o, munic\u00edpio ou Etapa de Ensino e Depend\u00eancia Administrativa", "A n\u00edvel de Unidade da Federa\u00e7\u00e3o, os docentes s\u00e3o contados uma \u00fanica vez em cada Unidade da Federa\u00e7\u00e3o (UF), portanto o somat\u00f3rio n\u00e3o representa a soma das 27 UF's, dos munic\u00edpios ou das etapas de ensino/depend\u00eancias administrativas, pois o mesmo docente pode atuar em mais de uma unidade", "A n\u00edvel de munic\u00edpio, os docentes s\u00e3o contados uma \u00fanica vez em cada munic\u00edpio, portanto o somat\u00f3rio n\u00e3o representa a soma dos 5.570 munic\u00edpios ou das etapas de ensino/depend\u00eancias administrativas, pois o mesmo docente pode atuar em mais de uma unidade de agrega\u00e7\u00e3o.", "Inclui os docentes que atuam no ensino m\u00e9dio proped\u00eautico, normal/magist\u00e9rio e m\u00e9dio integrado (T\u00e9cnico Integrado) de ensino regular e/ou especial"]}], "fonte": [{"periodo": "2017", "fontes": ["Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais - INEP - Censo Educacional 2017"]}, {"periodo": "2018", "fontes": ["INSTITUTO NACIONAL DE ESTUDOS E PESQUISAS EDUCACIONAIS AN\u00cdSIO TEIXEIRA. Sinopse Estat\u00edstica da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica 2018. Bras\u00edlia: Inep, 2019. Dispon\u00edvel em <http://portal.inep.gov.br/sinopses-estatisticas-da-educacao-basica>. Acesso em: 10 05. 2019."]}]}], "nota": [{"periodo": "-", "notas": ["Os docentes referem-se aos indiv\u00edduos que estavam em efetiva reg\u00eancia de classe na data de refer\u00eancia do Censo Escolar da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica", "N\u00e3o inclui os docentes de Atividade complementar e de Atendimento Educacional Especializado (AEE)."]}]}, {"id": 5944, "posicao": "1.3", "indicador": "Escolas", "classe": "T", "children": [{"id": 77893, "posicao": "1.3.1", "indicador": "Ensino infantil", "classe": "I", "unidade": {"id": "escolas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [{"id": 77894, "posicao": "1.3.1.1", "indicador": "Creche", "classe": "I", "unidade": {"id": "escolas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [{"id": 77895, "posicao": "1.3.1.1.1", "indicador": "Municipal", "classe": "I", "unidade": {"id": "escolas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77896, "posicao": "1.3.1.1.2", "indicador": "Estadual", "classe": "I", "unidade": {"id": "escolas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77897, "posicao": "1.3.1.1.3", "indicador": "Federal", "classe": "I", "unidade": {"id": "escolas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 77898, "posicao": "1.3.1.1.4", "indicador": "Privado", "classe": "I", "unidade": {"id": "escolas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 5945, "posicao": "1.3.1.2", "indicador": "Pr\u00e9-escolar", "classe": "I", "unidade": {"id": "escolas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [{"id": 5946, "posicao": "1.3.1.2.1", "indicador": "Municipal", "classe": "I", "unidade": {"id": "escolas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 5947, "posicao": "1.3.1.2.2", "indicador": "Estadual", "classe": "I", "unidade": {"id": "escolas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 5948, "posicao": "1.3.1.2.3", "indicador": "Federal", "classe": "I", "unidade": {"id": "escolas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 5949, "posicao": "1.3.1.2.4", "indicador": "Privado", "classe": "I", "unidade": {"id": "escolas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 5950, "posicao": "1.3.2", "indicador": "Ensino fundamental", "classe": "I", "unidade": {"id": "escolas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [{"id": 77927, "posicao": "1.3.2.1", "indicador": "Anos iniciais", "classe": "I", "unidade": {"id": "escolas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [{"id": 78053, "posicao": "1.3.2.1.1", "indicador": "Municipal", "classe": "I", "unidade": {"id": "escolas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 78054, "posicao": "1.3.2.1.2", "indicador": "Estadual", "classe": "I", "unidade": {"id": "escolas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 78055, "posicao": "1.3.2.1.3", "indicador": "Federal", "classe": "I", "unidade": {"id": "escolas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 78056, "posicao": "1.3.2.1.4", "indicador": "Privado", "classe": "I", "unidade": {"id": "escolas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 77928, "posicao": "1.3.2.2", "indicador": "Anos finais", "classe": "I", "unidade": {"id": "escolas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [{"id": 78057, "posicao": "1.3.2.2.1", "indicador": "Municipal", "classe": "I", "unidade": {"id": "escolas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 78058, "posicao": "1.3.2.2.2", "indicador": "Estadual", "classe": "I", "unidade": {"id": "escolas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 78059, "posicao": "1.3.2.2.3", "indicador": "Federal", "classe": "I", "unidade": {"id": "escolas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 78060, "posicao": "1.3.2.2.4", "indicador": "Privado", "classe": "I", "unidade": {"id": "escolas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2017", "fontes": ["Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais - INEP - Censo Educacional 2017"]}, {"periodo": "2018", "fontes": ["INSTITUTO NACIONAL DE ESTUDOS E PESQUISAS EDUCACIONAIS AN\u00cdSIO TEIXEIRA. Sinopse Estat\u00edstica da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica 2018. Bras\u00edlia: Inep, 2019. Dispon\u00edvel em <http://portal.inep.gov.br/sinopses-estatisticas-da-educacao-basica>. Acesso em: 10 05. 2019."]}]}, {"id": 5955, "posicao": "1.3.3", "indicador": "Ensino m\u00e9dio", "classe": "I", "unidade": {"id": "escolas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2017", "fontes": ["Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais - INEP - Censo Educacional 2017"]}, {"periodo": "2018", "fontes": ["INSTITUTO NACIONAL DE ESTUDOS E PESQUISAS EDUCACIONAIS AN\u00cdSIO TEIXEIRA. Sinopse Estat\u00edstica da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica 2018. Bras\u00edlia: Inep, 2019. Dispon\u00edvel em <http://portal.inep.gov.br/sinopses-estatisticas-da-educacao-basica>. Acesso em: 10 05. 2019."]}]}], "nota": [{"periodo": "-", "notas": ["A mesma escola pode oferecer mais de uma etapa de ensino", "Inclui escolas em atividade com pelo menos uma matr\u00edcula de ensino regular e/ou especial", "N\u00e3o inclui as escolas exclusivas de Atividade complementar e de Atendimento Educacional Especializado (AEE)"]}]}], "nota": []}, {"id": 78118, "posicao": "2", "indicador": "Ensino superior", "classe": null, "children": [{"id": 5918, "posicao": "2.1", "indicador": "Matr\u00edculas", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [{"id": 5919, "posicao": "2.1.1", "indicador": "Municipal", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 5920, "posicao": "2.1.2", "indicador": "Estadual", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 5921, "posicao": "2.1.3", "indicador": "Federal", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 5922, "posicao": "2.1.4", "indicador": "Privado", "classe": "I", "unidade": {"id": "matr\u00edculas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 5939, "posicao": "2.2", "indicador": "Docentes", "classe": "I", "unidade": {"id": "docentes", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [{"id": 5940, "posicao": "2.2.1", "indicador": "Municipal", "classe": "I", "unidade": {"id": "docentes", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 5941, "posicao": "2.2.2", "indicador": "Estadual", "classe": "I", "unidade": {"id": "docentes", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 5942, "posicao": "2.2.3", "indicador": "Federal", "classe": "I", "unidade": {"id": "docentes", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 5943, "posicao": "2.2.4", "indicador": "Privado", "classe": "I", "unidade": {"id": "docentes", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}], "nota": []}, {"id": 5960, "posicao": "2.3", "indicador": "Escolas", "classe": "I", "unidade": {"id": "escolas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [{"id": 5961, "posicao": "2.3.1", "indicador": "Municipal", "classe": "I", "unidade": {"id": "escolas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 5962, "posicao": "2.3.2", "indicador": "Estadual", "classe": "I", "unidade": {"id": "escolas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 5963, "posicao": "2.3.3", "indicador": "Federal", "classe": "I", "unidade": {"id": "escolas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 5964, "posicao": "2.3.4", "indicador": "Privado", "classe": "I", "unidade": {"id": "escolas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}], "nota": []}], "nota": []}]