[{"id": 29171, "posicao": "1", "indicador": "Popula\u00e7\u00e3o estimada", "classe": "I", "unidade": {"id": "pessoas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [{"periodo": "2019", "notas": ["Para \"d\u00favidas e contesta\u00e7\u00f5es\" [clique aqui](https://www.ibge.gov.br/estatisticas/sociais/populacao/9103-estimativas-de-populacao.html)"]}], "fonte": [{"periodo": "2017", "fontes": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais, Estimativas da popula\u00e7\u00e3o residente com data de refer\u00eancia 1o de julho de 2017"]}, {"periodo": "2018", "fontes": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais, Estimativas da popula\u00e7\u00e3o residente com data de refer\u00eancia 1o de julho de 2018"]}, {"periodo": "2019", "fontes": ["IBGE, Diretoria de Pesquisas, Coordena\u00e7\u00e3o de Popula\u00e7\u00e3o e Indicadores Sociais, Estimativas da popula\u00e7\u00e3o residente com data de refer\u00eancia 1o de julho de 2019"]}]}, {"id": 29166, "posicao": "2", "indicador": "Popula\u00e7\u00e3o", "classe": "I", "unidade": {"id": "pessoas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2010", "fontes": ["IBGE, Censo Demogr\u00e1fico 2010"]}]}, {"id": 29167, "posicao": "3", "indicador": "\u00c1rea da unidade territorial", "classe": "I", "unidade": {"id": "km\u00b2", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [{"periodo": "2016", "notas": ["Dispon\u00edvel em: <http://www.ibge.gov.br/home/geociencias/cartografia/default_territ_area.shtm>. Acesso em: jun. 2017"]}], "fonte": [{"periodo": "2016", "fontes": ["\u00c1rea territorial brasileira. Rio de Janeiro: IBGE, 2017"]}, {"periodo": "2017", "fontes": ["\u00c1rea territorial brasileira. Rio de Janeiro: IBGE, 2018"]}, {"periodo": "2018", "fontes": ["\u00c1rea territorial brasileira. Rio de Janeiro: IBGE, 2019"]}]}, {"id": 29168, "posicao": "4", "indicador": "Densidade demogr\u00e1fica", "classe": "I", "unidade": {"id": "hab/km\u00b2", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [], "fonte": [{"periodo": "2010", "fontes": ["IBGE, Censo Demogr\u00e1fico 2010", "\u00c1rea territorial brasileira. Rio de Janeiro: IBGE, 2011"]}]}, {"id": 29169, "posicao": "5", "indicador": "C\u00f3digo do Munic\u00edpio", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 29170, "posicao": "6", "indicador": "Prefeito", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 60409, "posicao": "7", "indicador": "Gent\u00edlico", "classe": "I", "children": [], "nota": []}, {"id": 77861, "posicao": "8", "indicador": "Bioma", "classe": "I", "children": [], "nota": []}]