[{"id": 49641, "posicao": "1", "indicador": "N\u00famero de empresas", "classe": "I", "unidade": {"id": "unidades", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": [{"periodo": "-", "notas": ["Refere-se ao n\u00famero de empresas com atua\u00e7\u00e3o na Unidade da Federa\u00e7\u00e3o e na regi\u00e3o. Assim sendo, cada empresa \u00e9 contada apenas uma vez na Unidade da Federa\u00e7\u00e3o e na regi\u00e3o onde atua. Logo, o n\u00famero total de empresas numa regi\u00e3o \u00e9 igual ou menor do que a soma dos totais de cada Unidade da Federa\u00e7\u00e3o dessa regi\u00e3o. Pela mesma raz\u00e3o, o n\u00famero total de empresas no Brasil \u00e9 igual ou menor do que a soma dos totais de cada regi\u00e3o"]}]}, {"id": 49642, "posicao": "2", "indicador": "Pessoal ocupado em 31/12", "classe": "I", "unidade": {"id": "pessoas", "classe": "N", "multiplicador": 1}, "children": [], "nota": []}, {"id": 49643, "posicao": "3", "indicador": "Receita bruta de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os", "classe": "I", "unidade": {"id": "R$", "classe": "$", "multiplicador": 1000}, "children": [], "nota": [{"periodo": "-", "notas": ["Inclusive receita de venda e aluguel de im\u00f3veis pr\u00f3prios"]}]}, {"id": 49644, "posicao": "4", "indicador": "Sal\u00e1rios, retiradas e outras remunera\u00e7\u00f5es", "classe": "I", "unidade": {"id": "R$", "classe": "$", "multiplicador": 1000}, "children": [], "nota": [{"periodo": "-", "notas": ["Inclusive participa\u00e7\u00e3o nos lucros (somente a parte distribu\u00edda aos empregados) e honor\u00e1rios da diretoria, remunera\u00e7\u00e3o de s\u00f3cios cooperados (somente para as cooperativas de trabalho) e as retiradas pr\u00f3-labore"]}]}]